第三章 藏书阁

不过和上次不同的是，上次叶希文整个精神都进入了那个空间中，完全感觉不到身体的情况，但是现在却能同时感觉到外面身体的情况，感觉就像是一心两用，同时有两个自己一般。

叶希文也不浪费时间，立刻控制着特殊空间中的神念开始修炼《明玉功》，顿时无数的信息顿时涌上了心头，现实中的修为也在连连突破。

叶希文顿时大喜，看来，自己所猜测的没有错。

叶希文停了下来，从那个神秘的空间中出来，修炼《明玉功》的事情先放到一边，现在还有一件很重要的事情要做，那就是先挑选武技，一个武者如果不会武技的话，那还怎么算的上是一个武者。

尤其是和敌人搏斗的时候，不会武技根本就不行，光有内功而没有武技，只能是被人完虐的下场。

天已经亮了，叶希文梳洗一下，前往父母的院子中吃早餐，这是叶家的习惯，即便是叶家三个孩子已经成年搬出去住了，但是如果不在家也就算了，在家三餐必然是在一起吃的。

叶希文到的时候，父母和哥哥姐姐都已经到齐了，就等他一个了。

“昨天晚上连晚饭都没回来吃，你去哪里了？”叶空明问道，叶空明是一个面容肃穆的中年男子。

“孩儿去修炼了！”叶希文自然不敢把那个神秘空间的事情都抖落出来，“我要告诉父亲一个好消息！”

叶空明眼中闪过一丝奇怪的神色，问道：“什么好消息？”

“是啊，是啊，快说，小弟，什么好事儿啊！”叶希文的二姐，叶茹雪连忙问道，她天生一副娃娃脸，虽然已经超过二十岁了，但是也就和十五六岁差不多，看着比叶希文还小。

闻言大哥叶枫也转过头看向叶希文，叶枫面容酷似叶空明，犹如是年轻版的叶空明，俊朗的外貌配上一身白衫，看过去潇洒无比。

兄妹三人年纪相差不大，从小一起长大，感情极好。

叶希文的母亲夏春雪虽然已经年过四十，但是多年养尊处优，加上身怀武功，驻颜有术，看上去，不过是二十出头罢了，只是含笑看着一大家子，虽然叶希文只是养子，但是在她心中却与亲子无异。

“我想学武技了！”叶希文笑着说道。

“学武技，你突破到了四重了？”叶空明一愣，随即反应过来说道，又扫了叶希文一眼，顿时明了。“不错！”

叶空明也没觉得有什么，毕竟原本叶希文就是第三重后期的实力，现在突破到第四重也没什么奇怪的。

不过他绝对想不到，叶希文是在一夜之间从第三重后期突破到了第四重。

夏春雪也是笑着点点头，虽然只是从后天三重突破到了后天四重，但是叶希文的每一点进步她都很欣喜。

一家人都很欣喜，并没有觉得有什么，因为无论是叶枫还是叶茹雪突破的速度都比叶希文要快的多了。

叶希文这时候突破很正常。

“等一下吃了饭，孩儿就想去藏书阁挑选武技！”叶希文笑着说道，按照一元宗的规矩，突破到后天四重之后，就可以进藏书阁挑选一本武技，不过只能是初级的武技，这次挑选武技，都是免费的，也只有这一次，以后如果还想要学习什么武功的话，就必须要以积分来换了，这些积分是所有宗门都有的，一般都是用各种功劳或者天材地宝来兑换。

“恩，去吧，不过这个武技你要好好挑选，现在你还是打基础的阶段，不可能选太多的武技，所以在很长一段时间内，都将用这门武技！”叶空明说道。

一门武技从开始学习到最后练至大成，一般人少说都要十年以上，哪怕只是一门初级武学，就算是天才，也需要一两年的时间。

叶空明的意思是贪多嚼不烂一门武技练到大成威力都是不可小觑的，如果还没有修炼到巅峰就不断的学习的话，最后只能是贪多嚼不烂，样样会，样样松。

叶希文点点头说道：“孩儿知道！”

叶希文知道，叶空明是老成谋国之言，对于贪多嚼不烂的道理，他也是知道的。

“孩儿还有一件事情想说！”叶希文问道。

“说吧！”叶空明脸上泛出笑容，叶希文突破，他心中一很是高兴。

“接下来的一段时间，孩儿想进入青峰山后山中修行，尽快巩固目前的境界，也是为了磨练武技！”叶希文说道，叶希文想过了，内功可以在安静的地方修炼，但是武技的话，还是要在搏斗之中，才能了解精髓，才能飞速进步。

更何况，他如果想用那个神秘空间修炼的话，那么就更不能让别人看见了。

“可以！”叶空明点点头，虽然有些不放心，不过叶枫和叶茹雪当时突破到第四重的时候，也是就进入了青峰山中修炼了，那时候年纪比叶希文都要小的多了。

吃过了早饭之后，天已经完全亮了，叶希文独自前往一元宗中的藏书阁。

藏书阁是一元宗最为重要的地方之一，因为这些秘籍代表的是一元宗的传承，一元宗能屹立青峰山几百年，全都是靠着这些秘籍，才能保证一元宗的传承源源不绝。

时间还早，叶希文到达藏书阁的时候，和以往一样，藏书阁门口只有一个碧衣老者躺在一个摇椅上，看着一本泛黄的古籍，甚是悠闲。

叶希文的前身以前就经常会来到藏书阁中，藏书阁中不仅仅有秘籍，藏书阁的一楼之中都是一些各国的地理志啊，奇事秘闻之类，各种书籍都有，其中更是包含了无数和修炼有关的，无关的内容，叶希文的前身经常来到这里借阅这方面的书籍，这么多年下来，叶希文也算是博览群书，许多老一辈的武者估计知道的都不如叶希文这么多。

叶希文穿越过来的这段时间，为了尽快的弄清楚这个世界的情况，也没少来这边。

因此对这里也是不陌生！

——————

求收藏，求推荐，求点击，拜谢了！

第五章 奔雷九响【为了冲榜】

院子之中，叶希文拿出了自己所有的家当，十块下品灵石，这是叶希文所有的家当了，然后吸收着灵石中的灵气，转化成真气，然后凝神静气，那一个特殊空间又再度出现，叶希文继续凝神，果然如同叶希文所想的那样，一举就进去了那个空间。

叶希文也不浪费时间，立刻控制着特殊空间中的神念开始推演奔雷手的精髓，顿时无数的信息顿时涌上了心头！

叶希文顿时一喜，看来，自己所猜测的没有错，非但内功能够演练，就连武技也不例外。

解构出奔雷手精髓，一遍一遍的打着，恍惚之间，犹如行云流水，收发随心。

叶希文开始演练起了奔雷手，奔雷手有雷厉风行，电闪雷鸣，鬼工雷斧，平地风雷四招，虽然招数不多，但是却是易学难精，很难练到极致。

“轰隆隆！”

叶希文一掌一掌拍出，很快就将整个奔雷手演练了一遍。

叶希文打着奔雷手一遍又一遍，陡然发现，对于奔雷手的感悟居然不断的涌上心头，如果说以前的感悟速度是小溪流的速度的话，那么现在叶希文的感悟速度，绝对是长江黄河，奔涌不息。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

也不知道过去了多久，叶希文每发出一掌，隐隐约约竟然带出了几分雷鸣的声音，这分明已经是将奔雷手练到一定的地步才会出现的异象。

“雷厉风行！”叶希文轻喝一声，右手势若闪电一般探出，带出几声闷声一掌拍在一块坚硬的青石板上，顿时那块青石板被生生拍散，甚至其中大半更是直接化为粉末。

叶希文看了看自己的双手，有些不可思议的说道：“没想到不过是推演出了奔雷手精髓的一小部分，居然能打出两响，继续推演下去，说不定真的能在一个月内打出九响也很难说！”

要知道，这一套奔雷手，易学难精，但是这才短短时间内，靠着特殊空间的领悟，居然就接连突破，接连突破到了两响的地步。

奔雷手易学难精，一般能打出两响的都是修炼了一年以上的老手了，至于说要打出九响，很多人练了一辈子都达不到。

叶希文的身上传来了噼里啪啦的脆响声，叶希文身上一点点的黑色杂质随着汗水，一点一点的排出了身体，他的肉身都更加的纯粹了。

叶希文发现，随着奔雷手突破到了两响，自己的力量居然增长了。

叶希文顿时大喜，一拳打出，空气都被打的噼里啪啦爆响。

他的力量居然从原本的五百七十斤，一举突破到了六百三十斤，足足增长了六十斤，没想到这奔雷九手，每一响之间居然差这么多。

后天第四重是第一个分水岭，达到后天四重之后，力量达到五百斤，也就是一头猛虎之力，威猛之极。

而到了后天五重，力量更是飙升，达到了一千斤，两虎之力。

没想到将奔雷手练到第二响之后，力量能增加这么多。

一般人修炼起来也没有这么大的效果，因为他们都是一层一层突破的，但是叶希文不一样，他是一夜之间突破的，因此这力量增长的特别明显。

——————

“轰隆隆！”

天微微亮，旭日初升，叶希文所在的小院子里，叶希文正在不知道疲倦的不断演练着奔雷手，已经演练了一整夜的奔雷手了。

叶希文掌法掌法浑圆连绵，如水流般流畅无阻，由于有着特殊空间的演练，所以叶希文修炼起掌法来，犹如行云流水，信手拈来，仿佛是极为熟稔一般。

叶希文一丝不苟的一遍一遍的打着奔雷手，整个院子里都是轰隆隆的犹如雷鸣一般的声音，又一趟奔雷手打下来，叶希文全身都湿透了，酣畅淋漓，全身都有蒸汽升腾而起，几乎犹如是云雾缭绕一般。

叶希文每打一遍奔雷手，真气就在全身走一遍，叶希文的气血就更加的旺盛，力量都会增强不少。

一开始，效果极为明显，几乎叶希文每打一遍奔雷手，身上的力量都会增加一斤，到后来效果越来越弱，但是每打十遍奔雷手，几乎都会增加一斤的力量。

三天下来，叶希文的力量再度增加了两百四十斤，达到了八百七十斤！

“电闪雷鸣！”叶希文大吼一声，居然一掌打出了四声雷暴声，也就是说，三天下来，他居然又多练出两响。

巨大的雷暴声和在特殊空间时候并无二致。

一声！

两声！

三声！

四声！

叶希文轻松打出了第四响，原本阻碍自己进步的屏障，仿佛在一瞬间都不存在了。

一般就算演练奔雷手打一遍也都难有一点感悟，但是刚才在空间中演练奔雷手的时候，大量的感悟和信息涌入脑海中，比起在现实中的推演速度何止快了百倍。

不过要说缺陷，也有一个，那就是消耗灵石消耗的太快了，将奔雷手修炼到第四响的程度，就将好不容易攒下来的十块灵石给消耗一空了。

当然，效果也是非常好的，叶希文是绝对不会放弃的。

现在叶希文非常需要灵石，不过现在他的灵石已经完全被消耗干净了，虽然叶空明那边应该有不少的灵石，毕竟灵石是真武界当中的硬通货，不但可以用来修炼，也可以用来当做货币使用。

但是没办法和叶空明解释，毕竟正常情况是不可能在短时间内将这些灵石都给消耗一空。

到了现在，叶希文也不得不停了下来，因为他用来推演奔雷手精髓的十块下品灵石已经完全消耗殆尽，完全没有了灵气的灵石也化成了一堆白色的粉末。

很快，叶希文就做了决定，要去青峰山后山之中磨练，一元宗坐落在青峰山之中，山上很是有一些凶猛的妖兽，这些妖兽都是拥有妖力的凶兽。

而且最重要的是，如果他要推演出种种武道精髓的话，也需要去猎杀妖兽来换取晶石，他脑海中的那个特殊空间太消耗晶石了。

——————————

冲榜，求票，求点击，求收藏！

第六章 两虎之力

“雷厉风行！”

山涧的小树林中，一声清冷的爆喝，猛然响起。

树林间，一道身影在其中穿梭，手掌探出一掌一掌拍出赫赫声，还带着一阵阵的雷鸣一般的轰鸣声。

“嘭！”一声闷响，木屑纷飞，蜘蛛网一般的裂缝出现在被掌击过的部位。

又是‘跨擦’一声，那一颗树应声倒塌。

四式奔雷手，叶希文已经练习的非常的纯熟了，信手拈来，没有任何阻碍，五天的时间转眼就过，叶希文全身的力量已经达到了九百九十五斤，就差一点，就能突破一千斤，达到两虎之力了，一般只有第五重的武者，才能达到两虎之力，但是叶希文的力量虽然已经逼近了两虎之力，但是他却能感觉的出来，离突破到第四重不远了。

由于力量已经逼近了两虎之力了，再加上叶希文的奔雷手也终于达到了六响！

在这五天之中，他的进步不可谓不大，足以横扫后天四重的高手，但是这还不够，还远远不够！

叶希文一遍又一遍的打着奔雷手的招式，这习武，第四重和第五重是一个分水岭，力量上，一千斤也是一个巨大的分水岭，一个一千斤力量的武者，也就是一个拥有两虎之力的武者可以轻松击败好几个拥有九百九十九斤力量的武者。

因为当人的力量暴增到五百斤的时候，就不仅仅是和原本一样，全身的力量分部在周身四肢百骸之中，而是凝聚成一股劲，不再是分散的，生生不息，源源不绝，威力瞬间会增加好几倍，有天翻地覆一般的变化。

而当一个人力量增加到一千斤之后，则会产生两股劲，交相呼应比起之前更是强了许多。

叶希文又打了一遍奔雷手，一举带出七声轰隆隆的闷响声。

“嘭！”

叶希文再次一掌拍爆了空气，浑身已经被汗水浸湿，仿佛是从水里捞出来的一般，浑身的肌肉酸酸麻麻的，不断抽搐，仿佛已经坚持到了极限。

叶希文咬着牙，甩掉已经快要滴落到眼睛中的汗水，浑身酸麻无力，但是他知道，越是这个时候，就越是不能够放弃，青峰山一元宗虽然只是一元宗总宗的分支，但是也是从一元宗中分出来的，各种典籍都很丰富，其中对于如何突破也有详尽的记载，突破的关键就在于如何达到生生不息，源源不绝，正是在肉身最为困顿的时候，不休息的，生出新的力量，以形成循环，源源不绝。

“嘶。。。”叶希文干裂的嘴角一咧，没有停顿，又是一套奔雷手打了下来。

身影不断在丛林中穿梭，一招一式，一丝不苟。

也不知道过了多久，叶希文的身影停了下来，一掌爆出一团雷状真气生生拍出了爆鸣声。

“轰隆隆！”

“轰隆隆！”

。。。

“嘭！”

叶希文一掌居然生生打出了第七声雷鸣一般的爆响声。

叶希文全身的肌肉都开始抽动，骨头开始碰撞，噼里啪啦，老力尽，新力自然而然的就生了出来，叶希文的力量再做突破，拧成了一股劲，达到了两虎之力，力量有了爆棚式的进步，叶希文的修为也顺水推舟的突破到了第四重巅峰。

虽然仅仅只是第四重巅峰，但是叶希文凭借着两虎之力以及达到了七响的奔雷手。

就算是后天五重的武者都不是他的对手了。

突然前方一片丛林中传来一阵细微的‘沙沙’声，然后一只巨大的两米多高猪型，全身布满长刺的怪物，哼哧哼哧的打着响鼻从丛林里碾出一条路走了出来。

叶希文顿时心神一凛，这是一头后天五重的妖兽，箭猪，，最大的武器莫过于全身上下密布的长刺，遇到危险就会喷射出来，不小心就会被射成刺猬。

箭猪皮糙肉厚，很难对付，力量又打，一双长长的獠牙，能直接顶死猛虎。

这只箭猪，一出来，一双不大的眼睛就死死的盯住了叶希文，脚下一蹬，顿时全身肌肉收紧，转瞬间，几十根长刺犹如长箭一般，铺天盖地的朝叶希文射来。

叶希文有些郁闷，也不知道这畜生是怎么了，可能是刚才打拳打的太认真，没太注意，就闯入了这只箭猪的地盘中了，不过叶希文行动却不慢，脚下一踏，真气在脚下爆裂开来，身轻如燕，飞掠到半空中，躲过绝大部分的长刺，再拍落了几根扑面而来的长刺。

这只箭猪见一击没有奏效，竟然飞速冲了过来，完全和笨重粗壮的外表完全不一样，速度极快，长长的獠牙朝天拱起，要将叶希文给直接顶穿。

叶希文在半空中左脚点右脚，一个扭身，生生改变了方向，险险的避开那只箭猪的獠牙。

叶希文刚刚落地，那只箭猪如同小山一般的身躯就碾压了过来，根本不给叶希文有一丝一毫的喘气的机会。

叶希文冷哼一声，没有后退，脚下一踏，爆裂出一股真气，身形似箭，一掌拍出，仿佛裹在了缭绕的云雾之中，电闪雷鸣，轰隆隆的声音震耳欲聋，刹那间，叶希文一掌穿过了箭猪浑身秘密密麻麻的长刺中间，狠狠的按在了那头箭猪的身上，虚云劲爆裂开来，叶希文两虎之力的力量完完全全的爆裂开来了。

“嘭！”

这只箭猪被叶希文拍的皮开肉绽，肋骨都被打断好几根，惨叫连连，如同小山一般的身躯都被叶希文打的不断后退。

如果是一般的真气根本就拿皮糙肉厚的箭猪没什么办法，就更别说，这头是后天五重的妖兽，而叶希文不过是四重巅峰了。

但是叶希文的力量早已经突破了两虎之力，并不比箭猪兽要小，再加上达到了第七响程度的奔雷手。

一掌，仅仅是一掌就将箭猪兽打的皮开肉绽，肋骨都断裂，在惨叫不已。

———

兄弟们，还差一点，还差一点就爆上榜了，敢不敢给力一点，冲榜啊！

第九章 抢宝

叶希文削瘦的身体上被汗水浸湿，浑身都是一些黑色的杂质，这些都是隐藏在身体中的一些杂质

“太好了，突破到了第五重，又有了五虎之力再加上八响的奔雷手，到时候，第六重的高手都能打爆，简直是有了突飞猛进的突破！”叶希文欣喜的说道，

后天九重，每一重都相差极大，初入后天五重不过是两虎之力，但是后天六重却是有五虎之力，超过两千五百斤！

光就战斗力而言，拥有打爆第六重的高手的实力的叶希文在内门弟子中都能排的上一流了，不过要想晋升成为核心弟子，这还不够。

除非叶希文能突破到后天六重，到时候就有相当的希望能够晋升进核心弟子。

顺利突破到五虎之力，叶希文随手打出一拳，都能震荡空气，比起之前更是天差地别。

不过虽然实力飞速提升，但是代价也是大的很，地心果已经完全被消化干净了，连那四十块的灵石也都为了推演奔雷手的最后一响，而消耗殆尽，比起之前推演八响消耗都还要大的多了。

当然奔雷手第八响推演出来之后，奔雷手的威力也是不可同日而语，一举达到了中级功法的威力。

要想让实力在短时间内突飞猛进，无论是为了推演武学，还是境界的进步，都离不开灵石，地心果之类的天材地宝，毕竟可遇而不可求，目前最稳妥的办法，就是猎杀妖兽，然后换成晶石，还可以增加战斗经验，一举几得。

打定了主意之后，叶希文迅速离开了一元宗驻地，往青峰山深处而去。

——————————————————————————

时间一天天的过去，叶希文已经在青峰山中呆了三天的时间了叶希文已经进入了青峰山颇为深处了，现在可以看到一些后天五重，甚至是后天六重的妖兽出没。

昨天叶希文就碰到了一头后天六重巅峰妖兽，险些丧命在那头妖兽的口中。

当时真是命悬一线，叶希文至此也是深感，没有兵器确实有很多的不便，和人对决的时候还好，但是和这些妖兽对决的时候，就到处吃亏了，手到底是不能和妖兽的爪牙相比的。

这一天，叶希文穿越了一片峡谷，在一片峭壁之上，发现了一株血色的人参，叶希文曾经在一本杂记上看到过这种血色的人参，是人参中的变种，一般的人参都有增加人的功力的功效，但是这种血色的人参更是一般人参的好几倍。

看这赤血参的外貌，起码也是超过了一百年火候的灵果了，如果能服下这赤血参，叶希文起码能直接突破到后天六重，到时候叶希文就稳稳的可以晋升核心弟子了，看到时候还有谁敢小看他。

叶希文不再犹豫，连忙攀爬了上去，动作灵活无比，犹如一只灵猿，很快就爬到了赤血参所在的位置。

叶希文摊开大手，一把朝赤血参抓去。

“嘭！”叶希文只抓下一把泥土，却没抓到赤血参，抬头一看，赤血参居然出现在了离这里百米开外的地方。

“这棵赤血参居然有了朦朦胧胧的意识！”叶希文大为惊讶，这天地之间，万物有灵，就算是一块顽石，经过了亿万年的时间也未必没有得道的希望，人参这样的天材地宝，更是集齐了天地的精华，千年的参王就能产生朦朦胧胧的意识，一般人就算发现了也抓不到，人参天生就有土系神通，甚至有必要的话，可以日行数百里，如果参王能有万年的火候，甚至能化为人形，成为山间的精灵。

而这棵赤血参果然不愧是变异了的人参，不过是百年火候，居然已经能产生朦朦胧胧的潜意识了，看来只怕不用千年就能化形了，不过既然被也叶希文看到了，自然不会放过。

叶希文全身一起劲，真气爆裂开，叶希文的的身躯顿时飞掠起来，在半空中犹如一只捕食的大鹰朝着那一株赤血参扑去。

“嘭！”叶希文抓进了峭壁中，一把将赤血参抓到手里，赤血参都来不及逃走就被叶希文一把拽出了峭壁之中，离开了土，赤血参的朦朦胧胧的土系神通也都没用了。

叶希文脸上露出微笑，爬下峭壁正要找个僻静的地方吞服，突然一声爆喝从身后传来。

“交出赤血参！”

叶希文转头一看，却见三个年轻人一脸冷漠的看着他。

这三个年轻人其中两个约莫着二十多岁，分别身着青衣和紫衣，而中间一个少年约莫着十七八岁，一身白袍，和叶希文年纪差不多，一脸傲气，发出声音的却是那个青衣的青年。

“你是一元宗的弟子吧！”那青衣青年一脸倨傲的看着叶希文说道。

“你们是张家的人？”叶希文看到了他们肩口的家徽，顿时有些警惕，青峰山绵延数百里，是大越国越易山系的一个分支，在青峰山上，一共有两个势力，一个是一元宗，一个是张家。

一元宗是大越国一元宗总宗的分支，而张家背后站着的是大越国另外一个巨头天风堂，势力之大完全不在一元宗之下，也正因为分属两个不同的势力，因此双方关系一直都比较紧张。

在明处的时候，都顾忌着对方的背景势力，还保持着表面上的和气，但是在暗地里却是龌龊不断，在青峰山深处，双方的弟子都在其中历练，一言不合就痛下杀手的事情也不是什么新鲜事儿。

“正是，这是我们张家的少主，交出刚才的赤血参！”那青衣青年叫嚣道。

“这是我找到的！”叶希文警惕的说道，心中暗暗思索，难道杀人夺宝这种事情会被他遇到不成！

“我们少主的话，你没听到么？”青衣青年。

“你还跟他废话什么，不过是一元宗的垃圾罢了，杀了他，赤血参不就是我们的了么？”紫衣青年有些不耐烦的说道，脸上露出几分狰狞。

——

给力第一更，求票，求收藏藏！

第十章 摧枯拉朽【二更】

叶希文一听，顿时一惊这是要杀人夺宝了！

果然，话音未落，只听一声呼啸声，那个紫衣青年脚下一踏，身形爆冲，双手化成一双鹰爪，练的正是一手初级功法鹰爪功，配合上后天五重后期的实力，连青石板都可以抓穿，威力极大，他也是靠着鹰爪功在张家内门弟子中闻名的。

紫衣青年身似大鹰，双手似爪，狠狠抓下，空气在震荡爆鸣，脸上尽是狞笑，他几乎可以看到叶希文被他一爪抓的重伤的场景。

仿佛一只大鹰瞬间扑杀而至，真气都凝聚成鹰状。

叶希文瞬间出手，带起一阵噼里啪啦的雷暴声，一只手探出，直接撕开紫衣青年护体的真气，一把抓住了紫衣青年的脖颈。

双方实力实在差太多了，只在刹那间叶希文就破开防御。

紫衣青年被叶希文单手抓住脖颈，叶希文的大手犹如铁箍一般牢牢的将他的脖子给箍住，浑身都使不上劲，气都喘不上来，在这样子下去，他甚至会被叶希文生生捏死。

这是叶希文第一次和人动手，但是五虎之力配合上第八响的奔雷手，完全以实力力压了这个紫衣青年，这是绝对实力的差距。

那个张家少主和青衣青年都是一脸难以置信的样子，这简直就跟神话传说一样。

“住手，快放开他！”青衣青年大喝道。

“那就还给你！”叶希文袍服之下，肌肉绷到最紧，将紫衣青年直接扔了出去。

“嘭！”紫衣青年眨眼间就飞到青衣青年的面前，青衣青年迎起双手一接，顿时在一阵‘卡拉’，‘卡拉’的声音青衣青年的双手直接被巨大的力道撞断。

现在叶希文的一身力气已经超过了五虎之力，超过了两千五百斤，那个青衣青年不过是后天五重罢了，力量不过是三虎之力，怎么接的住，所以才一下子就给砸断了手臂。

“卡拉！”骨头断裂的渗人的声音，紫衣青年的背部狠狠撞到了青衣青年的双臂上，脊椎直接断裂，断骨刺穿内脏，顿时一口鲜血喷出，昏迷了过去，死生不知。

这话说来长，但是这也不过是几个呼吸之间的事情罢了。

那张家少主顿时大怒，不过是短短时间，两个下属，居然一个昏迷了过去，一个双手折断，哀嚎不已，对他来说，简直是在他脸上狠狠甩了一巴掌。

“你真是不知死活！”张家少主大怒说道，一身真气扩散开来，比起紫衣青年和青衣青年强了不是一点半点，后天六重的实力十分惊人，已经有资格成为核心弟子了。“我要打断你的手脚，废去你的武功，再将你剥皮抽筋！”

张家少主一拳轰出，刚猛的拳劲，将空气都轰的沸腾了起来，真气几乎要贯穿长空，拳劲扭成一股劲道，犹如一条气龙朝着叶希文轰去。

“雷厉风行！”叶希文大喝一声，奔雷手出手，伴随着轰隆隆的雷声一举击溃了张家少主的气龙狠狠的撞到了杨易的拳头上。

“嘭！”一股犹如是金铁交鸣一般的声音，张家少主顿时双手都折断，一口鲜血喷出，身体倒飞了出去，眼中满是不可思议的神情，“怎么可能，八响，你居然练到了第八响！”

张家少主绝对没想到，叶希文居然能将奔雷手练到圆满的境界，打出第八响，只怕是很多核心弟子都做不到吧，奔雷手不是什么高深的秘籍，张家之中也有收藏，但是他还没见过这个年纪的弟子能将他练出八响的。

而且更可怕的是，叶希文居然也有五虎之力之力，不是天生神力的那种分散的力量，而是拧成了五股劲道的力量，这才是他一击就被打折了双手的根本原因。

“你知道也没用了！”叶希文冷笑一声，追了上去，奔雷手催发到了极致，对着还在横飞的张家少主一掌拍下。

“嘭！”张家的胸口都被轰碎，胸骨碎裂，骨血横飞，心脏更被叶希文直接打爆，顿时是死的不能再死了。

片刻之间，形势逆转，刚才还是三人围杀叶希文，现在却一死一昏迷一重伤。

“不可能的，你。。。你居然杀了少主！”那个青衣青年哀嚎着说道。

叶希文面无表情，慢慢走向唐宽。

“这位，是我们错了，你放过我们吧，我们都是受了少主的指使，我们一定会守口如瓶，绝对不会说出去的！”那青衣青年脸上终于露出害怕的神情，只是那害怕的神情之中，一丝怨毒一闪而过，却被叶希文捕捉到了。

“这话你自己相信么？我和你们无冤无仇，你们居然联合起来围杀我，一言不合就要将我杀死，抢夺我的赤血参，当时你们可有想过要放我一马？”那个青衣青年的说辞，叶希文怎么会轻易相信，那一抹怨毒更让叶希文明白，他肯定在谋算着以后的报复。

看到叶希文铁了心要杀死他们，青衣青年顿时变得疯狂起来：“你不得好死，我们张家的高手就在这里附近，如果我们没回去的话，他们什么都会知道的，一定会为我们报仇的！”

“这一切都是你们自作自受！”

叶希文什么都不理，只是一掌拍出，真气汹涌奔腾！

“嘭！”

青衣青年惨叫一声，顿时死亡。

杀死了青衣青年之后，叶希文又将昏迷中的紫衣青年一并杀了，第一次做杀人灭口的事情，叶希文也来不及多去想，因为刚才听那个青衣青年的说法，这里附近有不少张家的高手，他必须要尽快的离开。

叶希文离开后不久，一行五人赶到了现场，看到了倒在地上，已经死去的三人，顿时整个队伍都怒火中烧。

“少主的尸首还温热，说明那个凶手还没有走多远，追，给我追，追到天涯海角也要追，将他剥皮抽筋也难消我心头之恨！”五人之中的首领，一个脸上带有长长刀疤的男子咬牙切齿的吼道。

“喏！”其余四人应声道。

————————

本日第二更到，十点还有第三更，兄弟姐妹们，你们的点击，你们收藏，敢不敢更给力点！

第十七章 冲突【三更】

“这些材料，包括爆熊爪，残破的烈焰狐的皮毛。。。。总共是两百块下品灵石！”一间不是很大的小店中，一个形容有些枯瘦的老者慢吞吞的说道。

这个老者在这里开店已经超过五十年，到底什么时候开始在这边开店收购这些妖兽身上的材料的，没有人知道，就算是叶希文已经问叶空明，叶空明都不知道，叶空明来一元宗的时候，这个老头就已经在了，没有弟子敢在这边闹事，他也一贯都是价格公道，童叟无欺。

“这个价格你有异议么？”

“没有！”叶希文摇摇头说道，这个价格算是公道的，卖到其他地方去，还未必有这么高。

当然，真正的大头并不在这里，而是在于那些妖核，那些妖核是妖兽全身精华的集合，那些妖兽真正的精华，全部都集中到了妖核里，叶希文手上的那些妖核起码能卖到八百灵石，再加上手中的一千灵石，一共有两千下品灵石左右。

“这些都是凶猛的妖兽身上的部件，你应该还有不少的妖核吧！”那枯瘦的老者，望了一眼叶希文说道，“如果有的话，也可以一并卖给我，价格不会让你吃亏的！”

叶希文想了想应该也是，可以省去很多的麻烦，就将空间戒指中的妖核全部都拿出来，摆到了桌子上。

那枯瘦的老者有些意外的看了一眼叶希文，想来大概也是有些意外，叶希文居然能拿出这么多的妖核，就算是一般的核心弟子只怕一次性都拿不出这么多的妖核。

“这些妖核，作价八百五十颗下品灵石，可以么？”那个老者看着叶希文问道。

“很好，多谢！”叶希文点点头说道，比他想的还要多一些。

收了灵石之后，叶希文走出了这家位置有些偏远的小店，突然一声声争吵声从外面传了出来。

“胡说，我根本就没有看你的这本天仙步！”一声略微有些焦急的声音说道。

“哼哼，没看过，没看过你怎么知道这本秘籍叫天仙步，如果每个人都跟你似地，看完之后就不买，以后我这个买卖还怎么做！”一声粗犷的声音从人群中传了过来，“总之今天这个天仙步，你是买也得买，不买也得买，你已经看过了，就得付钱，五百块下品灵石！”

人群中一片的哗然，五百块下品灵石，恐怕很多的内门弟子，这辈子都赚不到这么多吧。

叶希文进入人群中一看，是一胖一壮两个年轻人在争吵，那个胖胖的少年，赫然就是叶希文的好友王烈。

而另外一个高壮的青年，则是一个五大三粗的大汉，约莫着二十岁上下，很是粗犷，这个时候看着王烈，脸上带着几分得逞之后的得意。

“居然是马严，啧啧，这个弟子真是倒霉了，没想到会被马严给诈上了，也不知道这马严哪里找来的一本身法秘籍，居然找了门里的一位长老做了鉴定据说是一部先天级别的身法，虽然不完全，但是他就靠着这本秘籍，假装卖秘籍，然后等别人有兴趣之后，就无赖别人看了秘籍却不买，有好多人就此陪了个倾家荡产呢！”

“是啊，太不要脸了，但是能怎么办，他哥哥马英，是这次大比中的人们人选，据说是很有希望在之后的宗族大比上，脱颖而出，成为核心弟子，从此鱼跃龙门呢，那些弟子，吃了亏，也只能认了，不然怎么样，不说马严的哥哥，就说马严自己就是一个后天五重巅峰的高手，在内门弟子中都排的上前二十，吃亏了也只能忍着！”

叶希文一听，原来是这样，一元宗中不禁这种功法的买卖，但是有一点，那就是不能是从一元宗中获得的功法，那是宗门的功法，禁止外传，也是禁止买卖，但是如果是一元宗弟子自己从外面得到的，那是可以的。

当然，从外面得到的功法，如果贡献给宗门，也会获得极大的好处，除了灵石之外，还有积分的奖励，根据所献的功法的不同，奖励也不同，可以说是非常优厚。

不过如果是自己卖的话，则可以买卖很多次，这里面的优劣难辨，看个人的选择。

“你的秘籍的面上就写着天仙步，我又不是瞎子，怎么会看不到，但是你的内容我根本没看！”王烈焦急的说道，王烈家里是山下的大户人家，家里对他倾注了许多的希望，他的手头一贯都比叶希文要阔绰很多，因此在突破了后天四重之后才会来买一门身法。

对于武者来说，一门身法的重要性，可想而知，但是五百下品灵石，对他来说，真是天文数字一般了，倾家荡产都买不起，正要离去，结果却被这马严拦了下来，诬赖自己看过了秘籍。

“我说你看了，你就是看了！”马严冷笑一声说道，他怎会不知道，看王烈的样子就知道家境不错，正是可以敲诈的对象。

“少废话，给我拿钱来，不然我就废了你的武功！”马严冷酷的说道。

周围的人都是一阵寒噤，因为以前确实有被他废去了武功的弟子，最后落魄的离开了一元宗。

这是一个弱肉强食的世界，马严的哥哥是内门弟子中的强者，在高层都有关系，那个弟子已经被废去了武功，从此人生无亮，最后高层也没把马严如何。

“我没钱！！”王烈道。

“嘴硬，我倒要看看，是你的嘴硬，还是我的拳头硬！”马严狞笑一下，一拳轰出，拳劲扭曲了空气，打的空气噼里啪啦作响，虽然马严横行霸道，但是手上的功夫却是不弱，内门弟子前二十也并不是开玩笑的。

王烈咬牙，将功力提纵到最高，摆出放手的架势。

“咻！！！”

“嘭！！！”

突然一声凄厉的破空声从人群中传来，一块小石子犹如闪电一般，瞬间划过空气，直接狠狠的击中了马严的拳头。

“啊！”马严顿时发出一声杀猪般的惨叫声！

————————

求推荐票！求收藏！

第二十章 一个照面【三更】

叶希文和王烈会和之后赶往比赛的会场，王烈有些兴奋的说道：“阿文，这次你一定要取得好的名次！”

王烈这次并没有参加，要取得一百名的层次，起码也是后天四重后期了，他才刚刚突破，自问没什么机会，况且他一贯以来都是志不在此。

“恩！”叶希文点点头。

“不过你要小心，我听到消息说，马英要对付你！”王烈严肃的说道，“马英放出豪言说要打残你替他弟弟报仇！”

“打残我？哼哼，看他有没有这个本事！”叶希文冷笑着说道。

会场一片人山人海，叶希文两人赶到现场首先先去抽取了属于自己的编号第127号，这些编号有两个是一样的，抽到两个一样额编号的就第一场的对手，时辰一到，一元宗中的高层纷纷到来，凌空踏虚而来，飞掠到了高台之上。

所有的弟子的眼中都闪过一丝羡慕的神色，这凌空踏虚虽然不是飞行，但是却也不是后天以下能够做到的。

所有人都憋着一口气要表现的最好，这些都是一元宗中的高层是一元宗真正的顶梁柱和支柱，只这些人，一元宗就已经是和张家并列的青峰山附近最为强大的势力，他们要是表现的好，就有可能被某长老收入门下，那就真可算的上是平步青云了，也不是没有这种情况，以往！

叶希文在那些人中，看到了父亲叶空明的身影，在一群长老之间并不显得如何显眼。

整个会场占地极广，安放着两百个擂台，用来比武的。

叶希文和王烈两人来到第一百二十七号擂台。

“你就是第一百二十七号的另外一个人”叶希文才刚刚走过去，就看到一个五大三粗的弟子走了过来哈哈大笑说道，“你真是运气不好，居然碰到了石峰师兄，还是直接认输算了！”

“石峰师兄可是后天五重后期的高手，就算是争夺前五十名都是非常有希望的！”那个五大三粗的弟子继续说道。“你如果不赶紧认输，到时候少了什么零件也很难说啊！”

王烈的脸色也是一变：“没想到居然会是石峰！”

“阿文，不好了，你第一个对手居然会是石峰，这石峰为人狠辣之极，三年前的宗内大比，有好几位弟子认输的慢了一些，就被他打断了骨头，养了大半年的伤才好的！”

“好霸道！”叶希文说道。

“霸道，哈哈哈，好久没人说我霸道了！”突然擂台上传来一阵大笑声，“你很不走运，有人要我废了你的腿！”

叶希文两人抬头一看，却见是一个犹如铁塔一般高大的青年，正一脸狞笑着看着叶希文。

应该就是石峰了。

“小子，该不会不敢上来了吧！”石峰狞笑一下，“只要你磕头一百个，我就放过你！”

“就凭你！”叶希文冷笑一声，一跃而上。“既然你收了别人的好处要来废我的腿，我就让你自食恶果！”

“好小子，真敢上来，一招，我一招就打残你！”石峰哈哈大笑一声。

“第一百二十七场宗内大比，开始！”一边的裁判见两人都站了上去，便开口说道，对于两人之前的对话，置若罔闻，仿佛什么都没听见一般。

话音刚落，石峰犹如炮弹一般弹射了出来，虽然身材高大，但是速度却是奇快无比，朝着叶希文冲了过来。

这人虽然张狂，但是实力却是实打实的，虽然身法不算高级，但是爆发力极强，眨眼间已经冲到了叶希文的面前。

石峰狞笑着张开大手要将叶希文的脑袋给直接拧了下来。

“叶长老，第一百二十七号擂台上的是你的幼子吧！”长老席中一个靠近的长老对着叶空明说道。

“正是犬子！”叶空明微笑着点点头说道。

“还记得十几年前叶长老刚刚将他抱回来的时候，我一定见过他一面，没想到一转眼，就已经是十几年过去了，他都已经长这么大了！”那长老感慨着说道。

“他的对手可不好对付！”那长老仅仅盯着擂台上说道，“天生神力，比一般人更难对付！”

“无妨，本就是让他见识见识而已！”叶空明微微一笑，好似不在乎的样子，但是目光却紧紧的锁定在擂台上，有一些担忧。

“嘭！”叶希文一掌探出，狠狠的对上了石峰的大手，双方真气的碰撞直接发出了巨大的气爆声。

叶希文纹丝不动，石峰天生神力，虽然仅仅只是后天五重后期，但是手头的力量绝对超过六头，比的上一般的后天六重武者，但是却憾不动叶希文丝毫。

“怎么可能！”石峰一双牛铃般的眼睛满是不可思议的看着叶希文，难以置信，就算是后天六重的高手，他的力量都不逊色，但是叶希文居然纹丝不动。

“轰隆隆！”

伴随着一阵雷暴声，叶希文一掌拍出一团雷状真气，迅雷不及掩耳之势，浩浩荡荡，一掌按到了石峰的胸口。

“嘭！”石峰如铁塔般的身躯被叶希文一掌拍飞，一口鲜血喷出，全身的骨头都被打断了大半，直接掉下了台去。

“什么，这怎么可能！”

全场为之哗然，所有注意这场战斗的人都不敢相信自己的眼睛，原本被他们看好的石峰，居然挡不住叶希文一招，就被打飞了出去，生死不知。

“作弊，一定是他作弊了！”几个和石峰要好的弟子顿时难以接受的大喊大叫说道，“他肯定暗算了石峰师兄！”

一个照面就将石峰打飞，这怎么可能。

“闭嘴！”一边的裁判冷声说道，是非曲直，他看的很清楚，难道还需要这些小辈来教他不成。

“这场比赛，叶希文获胜，进入第二轮！”

“白痴！”叶希文瞥了一眼那些和石峰要好的弟子。

石峰不过是个小卒子，真正幕后的想必就是马英了，不过不急，马英是夺冠的大热门，早晚会碰上的。

“不错，不错，没想到，差点看走眼了！”叶空明身边的那个长老笑着说道。

———

三更求收藏！

第三十章 清风寨【三更】

“王烈，你竟敢打伤我们家请来的武者！”王定顿时大怒。

“王定，我是你叔叔，你老子怎么教的你这么没教养，知不知道什么叫尊卑！”见叶希文大发神威，王烈心中大定，毫不犹豫的还嘴说道，“这种废物你竟然还袒护他，刚才他说的话，你没听见，那可是在侮辱一元宗，你是嫌我们王家发展的太好了是吧，连累了我们王家，你担待的起么？”

王定被王烈说的一阵青一阵白，暗恼那些武者都是废物，一个个都是废物，没一个中用的，居然被十几岁的小毛孩子给打的这么惨。

“王烈，你给我等着！”王定脸色难看的撂下狠话之后，只能悻悻的离去。

“太爽了，这个混蛋从小就没把我放在眼里，这下可算是出了一口恶气了！”王烈哈哈大笑说道，多年的恶气，终于出了一点了。

周围的武者看向叶希文的眼神都变了，不敢再像之前那样小看叶希文了。

“我们什么时候出发？”叶希文问王烈说道。

“下午出发，今天晚上进城！”王烈回答道。

晚上进城？是要躲着谁么？

叶希文没有多想，王烈多半知道的也不多，不然的话，以王烈和他的关系，没理由不说。

没一会儿，王烈又有其他的事情去忙了，叶希文找了个地方坐了下来，闭目养神，一整个早上的时间，又来了十几个武者，也都是在后天六重以上的武者，实力高强。

“这次很感谢大家接下这个任务！”时近中午，门外来了一个略微有些驼背的老者，“我是王家的管家王德英，这次带队的任务，由我来负责！”

“原来是快刀王前辈，久仰久仰！”一个武者上前拱手说道。

“原来他就是二十年前纵横青峰山百里的快刀王德英，没想到却入了王家当仆人了！”

“多谢大家的配合，大家请做好准备，等一下我们就要启程了！”王德英沉声道。

等到人都到齐之后，叶希文才跟着王家的队伍押送着草药上路了，不过让叶希文有些奇怪的是，这次的押送，王家的人居然都没有出现，只出现了一个老管家和一些王家的护卫，王烈也没有出现。

这让叶希文不敢放松，本身这次的护送任务就很奇怪，护送一次草药，居然有三千下品灵石，说明这次的任务非常的重要，灵石的多少是和任务的难度成直接正比的，但是在这种情况下，王家只派了一个老管家出面，多少有些诡异。

这时候这些武者也多少都感觉到了有一些诡异，这些人多年刀口舔血的生活告诉他们，有些古怪，也都纷纷闭嘴，不再说笑了。

车队缓缓前行，大约走了一个多时辰之后，突然前方一阵骚动。

“陈龙，陈虎，清风寨的两大当家的都来了，真是没想到，这不过是一车普通的草药罢了，不值得两位当家的亲自前来！”前面传来了王德英的声音。

清风寨！

武者群中有些骚动，清风寨在这附近也算是声名赫赫了，青峰山附近山多，民风也彪悍，土匪山贼更多，而清风寨则是其中最大的一股，陈龙，陈虎这两个当家的更是凶名远扬，据说是一对兄弟俩实力极为高强，都是八重巅峰的高手，两人联手，甚至能对抗后天九重的高手。

对于这些武者来说，清风寨的两大当家也是很大的威慑。

“真的只是普通的草药么，王德英，你当年也是一方好手，道上前辈，不用给我打哑谜，欺负我们兄弟俩没见识么？”队伍前，一队上百人的人马横在路中央，为首的两人都是虎背熊腰，面貌粗狂的大汉，两人眉目之间，竟也有七八分的相似，正是清风寨的两大当家，陈龙陈虎。

“当然不是，只不过我们青峰商行和你们清风寨之间，一向都是井水不犯河水，逢年过节的，也不曾少了礼物，怎么这次非要和我们过不去么？”王德英沉声说道，声音沉稳有力。

“我们也不想为难，只要你们将后面的草药都教出来，我们兄弟转身就走！”清风寨两大当家中的大哥陈龙说道。

“哼，这么说，两位当家的是要和我们青峰商行翻脸喽，我们青峰商行，虽然一贯与人为善，但是也不是泥捏的，你们也休想好过！”王德英继续说道。

“少废话了，你以为我们出来之前没有想过么？所谓人为财死鸟为食亡，干完这一票之后，你以为我们兄弟还会留在这一带么？”陈虎哈哈大笑说道。

“别说废话了，既然你不肯教出来，那就别怪我们兄弟不客气了，小的们，杀！”

顿时清风寨一群土匪怪叫着冲了过来，而清风寨两个大当家的更是大笑一声，一马当先，带着那些清风寨的土匪杀了过来。

“全体跟我上，杀！”王德英大吼一声，脚下一踏，顿时飞掠上了半空，一把长刀抽出，瞬间寒芒照耀半空，卷起一阵狂风，朝着陈龙陈虎斩了下去。

清风寨两大当家拿出武器，是一柄狼牙棒，怪叫着迎了上去。

“轰！”长刀和狼牙棒猛的撞到了一起，一股恐怖的气流从交界处扩散开来，形成可怕的罡风。

“哈哈哈，没想到几十年前纵横一方的快刀也不过如此！”陈龙哈哈大笑一声，缠住了王德英。

“哈哈哈，这快刀也不过如此，老家伙，你已经老了！”陈虎也附和着哈哈大笑着说道。

陈虎人高马大一杆狼牙棒横扫过去，被扫到的青峰商行的护卫或者武者都被打的骨头都断裂了。

“怎么办，那两人太强了，如果没人挡住他的话，我们恐怕都要被他屠戮一空了！”一个武者脸色惨白的说道。

其余武者也都是心有余悸的说道，没想到在这里居然会碰到清风寨两大当家的，这次的护送任务果然不简单啊。

蓦地，一道声音冲了出去，朝着陈虎冲去。

————————

兄弟们，敢不敢给力点，爆掉前面几个，就差一百多积分了也就是十几票或者三十个会员点击啊！

第三十一章 五刀斩陈虎

“嘭！”

陈虎嘎嘎一笑一杆狼牙棒挥舞的赫赫生风，一棒将一个护卫砸的血肉模糊，大开杀戒。

这个时候王德英却被陈龙给纠缠住了，王德英虽然强横，但是陈龙却也是后天八重巅峰的武者，虽然比王德英差一些，但是王德英一时半会儿的也甩不开陈龙的纠缠，只能眼睁睁的看着陈虎大开杀戒。

“陈虎，死来！”叶希文大喝一声，长刀泛出一道寒光，犹如一轮明月，生生压了过去。

受人之托忠人之事，更何况，这件事情牵扯到王烈他们家，叶希文当然要帮衬一把。

“轰！”长刀和狼牙棒狠狠撞到了一起，一声巨大的爆鸣声传了出来。

“怎么可能！”陈虎眼中闪过一丝惊愕，“后天七重！”

“后天七重一刀居然能有如此威力！”陈虎眼中闪过一丝阴霾，“不过不管你是什么天才，都要死在我的手上！”

随即陈虎脸上闪过一丝狞笑：“扼杀天才什么的，我最喜欢了！”

话音刚落，陈虎的狼牙棒已经舞到了叶希文的跟前了，眼看着又是一个脑浆迸裂。

“冷月斩！”叶希文又是一刀斩出，席卷起一阵旋风。

“轰！”两股真气狠狠撞到了一起，如同海浪般蔓延开来，掀起一阵飞沙走石。

“蹬蹬蹬！”叶希文连退几步，力量上比起陈虎还小一些，如果现在叶希文已经是后天八重的话，只怕一刀就能将他劈开。

“好小子！”陈虎连退两步，眼中杀意更深，别看他面容粗犷，但是本身却不笨，不然也不能成为清风寨的二当家的了。

全力舞动起来的狼牙棒更是快了几分，势大力沉，被砸到的人，绝对是被咋成肉饼，呼啸着将空气都砸成了两半。

陈虎脚下一踏，踏出一条裂缝，整个巨大的身体瞬间飞掠到半空，高高举起，狠狠砸了下来。

刺耳的破空声在叶希文的周围回荡，巨大的狼牙棒掀起的激烈的罡风吹的他生疼，叶希文大喝一声将长刀舞出，虽然力量不及一些，但是双方较量，也不是只看力量的。

“缺月斩”！叶希文大喝，长刀舞出一轮缺月压了过去。

“轰！”陈虎被叶希文一刀击退，接连后退了几步，叶希文又是一刀斩下，缺月斩第二刀。

陈虎居然被叶希文一刀斩的手臂发麻。

“嘭！”

第三刀。

陈虎根本来不及反应，已经三刀斩落，他粗壮的大腿都开始颤抖。

“嘭！”

第四刀。

“卡拉！”

陈虎被恐怖的力道震的腿骨断裂，陈虎终于坚持不住，跪伏到了地上。

“什么，这是什么刀法？”陈虎惊恐的说道。

叶希文一刀比一刀恐怖，仿佛这一刀一刀的力量都重叠了起来了，力量足足增加了好几倍，以往什么连环刀之类的他根本不放在眼里，不过就是速度快些罢了，但是哪里有像这个一般，力量居然叠加了起来。

“缺月斩！”叶希文喝道，斩出了第五刀，仿佛前面所有刀的精华都集中起来了，重逾千钧，一道恐怖的刀影斩了下去。

“噗嗤！”陈虎被叶希文斩成两半。

所有人的目光都看向了这边，都是一副目瞪口呆的样子，那被劈成两半的居然会是陈虎，相比起叶希文这个默默无名的一元宗弟子，陈虎已经成名多年，乃是清风寨的二当家，在这附近都是凶名赫赫。

但是，竟是这样死在了叶希文的手中，这结果，让他们都震撼了。

看着凶猛的一塌糊涂的叶希文，诸多武者都是倒吸一口冷气，咽了一口口水。

“我靠，太猛了点吧！”

一个武者说出了几乎所有人的心声。

那陈虎已经成名多少年了，但是这叶希文才刚刚几岁啊，连二十岁都没有，居然就能刀劈一个后天八重巅峰武者，将来简直前途无量啊！

“二弟！”陈龙悲愤的大喊一声，“青峰商行，从此以后我们清风寨和你们青峰商行不死不休！”

陈龙怒吼一声，朝着王德英扑了过去，犹如疯魔一般，狼牙棒朝着王德英狠狠甩去。

“找死！你以为你可以翻盘么？”看到叶希文杀死了陈虎，顿时大喜，快刀更快了几分，犹如狂乱的旋风一般，快刀几乎没有影踪，这和新月斩相比，又是另外一种快，刀风形成一道风暴。

王德英的实力本身就在陈龙之上，而陈龙又因为陈虎的死，而变得方寸大乱，虽然变的更加狂暴，但是对于走速度流的王德英来说，就更加没有威胁力了，他已经没有章法了。

果然，十招都不到，王德英一刀斩出，将陈龙给斩杀。

随着陈龙陈虎两个当家的都被斩杀，剩下的清风寨的土匪们顿时一哄而散。

不过王德英已经杀出了火气，顿时大喊：“给我把这些混蛋全部都杀了！”

这些已经没有了首领的土匪怎么可能已经是杀出火来的青峰商行的护卫以及那些被雇佣来的武者们的对手，不过是片刻的功夫就被杀了个精光。

将这些土匪斩杀一空之后，众人都开始默默的打扫战场，经过了这一次，众人都知道，只怕这一次的护送任务不会是什么一帆风顺的事情，赶紧离开这里才是。

“多谢公子出手，解我商行于危难之中！”王德英收了刀，靠近叶希文说道，眼中也满是惊异，没想到这个看过去年纪轻轻的叶希文，居然能斩杀陈虎！

他虽然自负武力，但是也知道，陈龙陈虎联手，这次恐怕就危险了，没想到这次还真请到一个可堪重用的人。

“受人之托忠人之事罢了，况且我和王烈自幼相熟，出手帮忙本就是应该做的！”叶希文道。

“原来是四少爷的朋友！”王德英没想到王烈居然能认识这么厉害的高手，看来送到一元宗中绝对没错。“不管怎么样，这次叶公子帮我我们商行许多，等到了天元城，必有重谢！”

叶希文点点头，没有推诿，他现在确实是非常缺乏灵石。

第三十五章 遇袭【二更】

“六百五十块！”叶希文再度开价说道，对于一部残缺的功法来说，绝对算的上是高的了，就算是一部完整的高级功法也就一千块下品灵石左右。

“七百块！”对方再次以一副大爷不缺钱的姿态出现。

这时候已经有不少人都兴奋起来了，简直就是看戏一般。

“八百块！”叶希文咬牙说道，这已经是叶希文开价的底线了，再多的话，叶希文也只能放弃了，实在是不合算。

“混蛋，这人是谁，居然敢和少爷我抢！”包厢内，一个年轻人见叶希文不断开价和他竞争，顿时气得摔了茶杯，他每每开价都出乎人的意料，他很享受别人的尖叫声，现在秦方居然敢和他抢东西，更何况还是抢他的风头。

“给我去查查这小子到底是谁，我一定要将他碎尸万段！”那个年轻人说道。

本来对于一本残缺的功法，他根本就无所谓，不过是一时兴起罢了，但是对于这个人居然敢和他抢东西，顿时让他大怒。

“少城主，我们不能再继续竞价下去了，这次来之前，城主已经吩咐了，我们的目标就是过几天的先天丹，相比起这本残缺的先天功法，对于少城主来说，真正重要的是先天丹，只要少城主成为了先天高手，那还不是，要什么有什么，如果我们在这上面花费过多的话，只怕到时候就没财力去竞拍后面的先天丹了！”这时候一个随行的老者劝谏说道。

“算了，本少爷不和他一般见识，你们派人给我盯着那个包厢，敢和本少爷抢东西，我要让他不得好死，最后东西还不是落到本少爷的手上，啊哈哈，我真是天才！”年轻人指派了几个侍卫说道。

没了贵宾包厢中的年轻人的竞价，叶希文终于还是以八百块下品灵石买下了那一本秘籍。

拍下这本秘籍之后，叶希文很快就拿到了秘籍，而这个时候，叶希文才知道，那个贵宾包厢中的人，居然是大青城的少城主，赵启言，这次大青城城主专门前来，就是为了帮赵启言求得这一枚先天丹。

不过即便知道了叶希文也没有退缩的意思，要战就战，对方不好惹，自己也不是什么软柿子，可以让人随便捏。

这一场的拍卖会结束之后，叶希文便离开了拍卖会，没过一会儿，叶希文便感觉到，身后有人跟踪。

顿时叶希文心里一紧，他是第一次来到天元城，当然不会得罪了什么人了，那么唯一有可能的就是之前那个大青城的少城主，赵启言了。

叶希文不动声色的拐进了一个胡同。

几道身影露了出来，正是赵启言身边的护卫。

“人呢？”死死盯着叶希文的那些大青城的高手，一晃眼的功夫，叶希文的身影已经消失不见，顿时大惊失色。

原本还在隐藏踪迹的四个大青城的高手顿时显露出踪迹，聚集到了一起。

“不好，那小子不是跑了吧，追！”

大青城的高手顿时身形暴进，顺着刚才叶希文的方向追了过去。

虽然他们吊的自认为已经足够远了，不过相对于他们的速度来说还真不算什么太长的路程，没一会儿，就出现在了叶希文消失的那一片胡同之中。

“怎么会消失了，该死，该不会是察觉到我们在跟踪他了吧！”一个侍卫郁闷的说道。

“应该不会，我们四个已经刻意隐藏踪迹，并且跟在他身后百米的地方，他根本没可能发现我们！”另外侍卫反驳说道。

“不好，该死，这小子不会是故意隐藏了踪迹，专门等我们现出踪迹吧！”一个高壮的侍卫顿时反应过来说道。

其他大青城三个侍卫脸色也有些微变，这些大青城侍卫每一个都是身经百战，也不是什么笨蛋，迅速就反应过来了，虽然说不知道叶希文用了什么方法隐藏了踪迹，但是想来想去也只有这种可能。

“现在反应过来，太晚了！”叶希文冰冷的声音传了出来，身影站在胡同的砖墙之上，“没想到，大青城的少城主，居然会做出这种事情，传出去也不怕沦为笑柄么？”

叶希文皱着眉头，他感应到，这四个侍卫都是高手，居然全部都是后天九重的高手。

“你以为这个消息会传出去么？你算什么东西，居然敢和我们少城主抢东西！”一个护卫冷笑连连说道。

“别跟他废话了，宰了这小子，不要让少城主久等了！”另外一个护卫有些不耐烦的说道。

“想杀我，就凭你们？”叶希文脚下一踏，身影从砖墙上暴掠了下来，朝着四个护卫冲了下来。

抽出长刀，刀芒劈散而出，无比恐怖的刀气瞬间就在天空中分成了九道刀影，将其中的一个侍卫笼罩在其中。

“怎么可能！”那个侍卫顿时眼中惊骇神色狂闪，内心犹如泛起了惊涛骇浪，这一刀实在是太恐怖了，这就是将武学练到大成之后的威力么？

他们虽然也是后天九重的高手，但是却连初级功法都未曾练到过大成。

同样是后天九重的高手，相互之间也会有天差地别一般的实力差距，叶希文虽然只有后天八重，但是绝对是能和后天九重中的巅峰人物争锋，这些连高级功法都没有学过的侍卫怎么可能会是他的对手。

“噗嗤！”这个侍卫根本来不及反应就被叶希文斩成两半，在外人看来简直是傻愣愣的站着让叶希文杀，其实是他的前后左右，所有的退路都被叶希文的刀锋封锁，无路可退，最终只能眼睁睁的看着自己被斩杀。

“老三！”剩下的三个侍卫悲痛的喊道。

“上，我们一起上，杀了他！”眨眼间的功夫，就有一个侍卫被杀，那些侍卫心中惊骇无比，但是杀意却更浓，这样的仇人现在就已经如此可怕了，将来还了得。

顿时配合多年的三个侍卫一前，一左一右，形成三角包抄之势朝着叶希文扑去。

十几步的距离，转瞬即至，三个侍卫分别抽出长刀，斩出刀芒，轰向了叶希文。

第三十六章 九十头猛虎之力【三更】

“当！”

“当！”

“当！”

叶希文手中长刀舞出，真气瞬间头体而出，急速斩出一道刀幕，荡开了三个侍卫手中的长刀。

对于这三个人任何一个单打独斗叶希文都是稳胜，不过这三人，明显是练习过一套合击的方法，三人联手，威力大增。

“杀了他！”三个侍卫大喝，三把刀一起朝着叶希文斩去。

“只怕你们都没机会了！”叶希文的声音有些冷漠的说道。

长刀瞬间斩出璀璨的光芒。

“缺月斩，第一刀！”

这一刀下去，一个侍卫的刀险些被斩落。

“嘭！”

第二刀！

力量比起第一刀又有骤升。

“嘭！”

第三刀，恐怖的力道将那个侍卫连人带刀劈成两半。

“老四！”剩下的两个侍卫悲愤的喊道。

“老二，快走，告诉少城主，为我们报仇！”那侍卫中的老大，悲愤的说道。

两个侍卫中的老大目光怨毒的看着叶希文，撂下一句狠话，就要让那个老二逃走。

那老二丝毫都不犹豫，转身就要窜上房顶逃走。

“想走！”叶希文冷笑一声，既然对方是来追杀自己的，也就没有什么好客气的，四位后天九重的高手，即便是对大青城城主府来说也是一个不小的损失。

叶希文一刀斩出，璀璨刀芒瞬间在天空中划出一道耀眼的乌芒，直接斩向侍卫老二。

“噗嗤！”老二在空中根本没办法躲避，直接被刀芒劈成两半，跌落了下来。

“老二！”老大悲痛欲绝，怨毒的眼神直欲将叶希文杀死，“小畜生，杀我兄弟，我不会放过你的！”

“从你来追杀我的时候，就已经定了，我与你们无冤无仇，却要被你们追杀，这就是天作孽犹可活，自作孽不可活！”叶希文冷笑一声，朝着侍卫老大扑去。

侍卫老大没想到最后会变成这样子，眼中闪过疯狂的神色，朝着叶希文疯狂的攻去。

两人身影战做一团，两道身影狠狠的撞到了一起。

“噗嗤！”几个回合之后，叶希文反手一刀，将这个侍卫老大斩杀。

叶希文在这四个侍卫身上搜出了两千多块下品灵石，不仅弥补了一下被赵启言坑了一把的损失，还小赚了一笔，使得叶希文手上的灵石又到了六千块下品灵石的程度。

叶希文回到了落脚的客栈，就立刻开始闭关，为三天之后的拍卖全力做准备。

叶希文首先开始修炼《霸体诀》，根据上面的描述，《霸体诀》是将肉身修炼成一种叫做霸体的体质，练到深处简直能生撕神魔，说是上古时期某一位大能修炼的功法，不过具体的，上面就语焉不详了，而且修炼的功法也仅仅只有第一层，不过虽然只有一层的《霸体诀》，但是论威力，根本就不逊色于一般的中级功法。

最霸道的是，就如同名字一样，霸道的很，修炼了这个《霸体诀》之后，叶希文就不能修炼其他的练体的功法了，这也是为什么会被天银商会拿出来拍卖的原因，如果有后面的修炼功法，《霸体诀》毫无疑问，是一部非常厉害的练体的功法，但是如果只有第一层，那么这就坑爹了，无论《霸体诀》的第一层如何厉害，也就只有第一层而已，对于一般闲散的武者来说，这已经不错了，但是对于天银拍卖行这样的巨头来说，就有些鸡肋了，他们手中有着无数比《霸体诀》厉害的练体功法。

不过对于叶希文来说，正是最合适的功法，不过是第一层，居然能媲美中级功法，《霸体诀》的厉害可见一斑，更重要的是，对于别人来说犹如是鸡肋一般的《霸体诀》，他却能用特殊空间推演出《霸体诀》后续的功法，只要有灵石，这些都不是问题。

对他来说《霸体诀》在合适也没有了。

随着叶希文不断燃烧灵石，灌输到特殊空间之中，《霸体诀》的种种奥妙也都浮现在了叶希文的眼前，他的肉身只觉得都被撕裂，又重组，撕裂，又重组，被撕裂开来的肉身，细胞都按照一种玄妙的结构，重组起来。

叶希文的脸上一阵青一阵白，冷汗淋漓，修炼《霸体诀》比他想象的还要痛苦，有种活生生被撕裂开来，然后又重组的感觉，换了一直稍微不坚定的人，就会生生晕死过去。

不过虽然极其痛苦，但是叶希文却没有停下来，因为他能清楚的感觉到他力量在飞速的提升，这种感觉是之前即使大量喝下猴儿酒都没有的感觉。

这种一边是痛苦撕裂，一边是酣畅淋漓的感觉，让叶希文有种坠入了冰火两重天的错觉。

时间，一分一秒的过去了，叶希文只觉得自己在痛苦和酣畅淋漓的感觉中挣扎。

“轰！”仿佛是突破了一道屏障，叶希文的身上响起了一阵噼里啪啦的声音，叶希文的力量又有了爆棚式的发展。

原本已经是七十头猛虎之力的叶希文，居然又多增加了二十头猛虎之力，甚至可以光凭力量硬抗那些后天九重后期的大高手，距离后天九重巅峰的九十九头猛虎之力已经不远了，而这才不过是将《霸体诀》第一层修炼到登堂入室的境界罢了。

叶希文估摸着如果将《霸体诀》第一层修炼到小成境界，恐怕甚至能和直接突破到一条飞龙之力，甚至能和先天高手角力。

龙族是这个世界最为可怕的族群，不过纯种的龙族在极为久远的年代之中就已经消失了，只剩下一些亚龙种，而飞龙就是其中一种血脉比较稀薄的龙族，武者之间以飞龙的力量为标准，规定了突破了九十九头猛虎之力之后，就是一条飞龙之力。

后天巅峰的极限就是九十九头猛虎之力，但是叶希文估计，如果《霸体诀》第一层能修炼到小成境界，恐怕就能直接突破到了一条飞龙之力。

果然是牛逼的一塌糊涂的功法，叶希文深感这次的功法没有买错，尽管为此还惹上了赵启言，不过叶希文并不后悔。

—————

各位看书还没收藏的兄弟姐妹们，可以先收藏一个不？

第四十三章 《易筋缩骨功》

这几天集中精神的疗伤，让他精神非常疲惫了，虽然真气能够缓解疲劳，但是他的真气都已经输给了华梦涵，他自己是一点都不留。

“谢谢！”华梦涵虚弱的说道，华梦涵感觉了一下，自己身上的衣服不曾动过，体内还残留着叶希文的真气，想来应该是叶希文为自己疗伤驱毒的时候遗留下来的，不是什么坏人。

“那罗天的储物戒指中，应该有解药的！”华梦涵断断续续的说道。

“是哪一个？”叶希文从罗天的储物戒指中倒出了一堆的瓶瓶罐罐，各种各样的丹药都有，品质都远非赵启言和安云鹏两人的丹药能够比拟的。

华梦涵一一分辨过去，终于找到了解药，从华梦涵的话中，叶希文才知道，这种毒药叫七星海棠，无色无味，毒性极为强烈，后天武者沾到就死，先天武者也难逃毒手，若不是华梦涵另有手段，只怕也撑不到叶希文到来。

服下了解药之后，华梦涵就开始全力解毒，驱毒，脸色也慢慢的有所好转，脸上也慢慢出现了生机，不像是之前满是死气缭绕。

叶希文知道，华梦涵算是没事了，这次放松了心神，沉沉睡去。

也不知道过去了多久，叶希文才中睡眠中醒来，才蓦然发现，华梦涵已然离去，只留下一张纸条，总的来说就是很感谢叶希文这次相救，但是今天他有事，必须要先走，以后如果有事的话，可以持她的玉佩上一元宗总宗找她。

叶希文拿起旁边的玉佩，触手冰凉，上面雕刻着一只凤凰，做工精细，活灵活现，栩栩如生，拿起这枚玉佩的时候，叶希文只觉得，一股凉气直冲脑门，让他的脑海一片清明。

这是一宗异宝，如果在修炼的时候佩戴着这枚玉佩的话，那么修炼起来势必事半功倍，都不怕走火入魔。

这样的东西，比内甲还要珍贵无数倍，修炼最怕的就是走火入魔，但是如果佩戴者这个玉佩的话，那么就不怕走火入魔了。

这宗异宝当然是非常的珍贵，叶希文也知道，这应该就是华梦涵用来报答叶希文救她一命的回报，不然如果只是信物的话，用什么东西不行，非要用这么珍贵的异宝。

既然华梦涵都已经离开了，再想也无异，不过既然是一元宗的弟子，那么早晚还有再见的一天的，一定的！

这次的核心弟子大比之后，叶希文也将前往一元宗总宗报道。

早晚还有再见的时候的！

叶希文终于有时间看看罗天的储物戒指了，果然，不愧是先天高手，比起只有后天境界的赵启言和安云鹏来说，不是一般的财大气粗，罗天储物戒指中，没有下品灵石，只有中品灵石五百块，看到这么多的中品灵石的时候，叶希文也不由得暗自咋舌，要知道，这可不是下品灵石，而是中品灵石，一块中品灵石能换一千块下品灵石，这五百块中品灵石换成下品灵石的话，足足有五十万块下品灵石，这数字绝对是天文数字啊，就算是一般的先天境界的高手都没有如此丰厚的身家，也就是因为罗天是罗家的少主的关系，身家远比一般的先天高手要浑厚的多了。

一般先天高手才会有用到中品灵石的时候，虽然能换成下品灵石，不过叶希文可没那么傻换成下品灵石。

中品灵石换成下品灵石很简单，但是要将下品灵石换成中品灵石可就没那么容易了。

只要叶希文没傻了，都不会做这种事情的。

可以说这次叶希文算是发了一笔巨大的横财，除了这些中品灵石之外，剩下的就是一些丹药，从回复元气，到回复真气的，各种各样的都有，品质都相当不错。

不过最让叶希文看重的是，一本叫做《易筋缩骨功》的功法，这部功法最大的用处就是能改变一个人的外貌，也就是易容，甚至练到高深的地方，甚至还能改变骨骼身高等等，完全变成另外一个人。

当然，不会一直变下去，而是需要真气不断的维持，不过以后等突破到了先天境界，真气源源不绝，这点消耗对于先天高手来说根本不算什么。

就算不是先天高手，只要不时的吞服补充真气的丹药，也是可以撑下去的，当然，一般的后天高手怎么会有那么多补充真气的丹药浪费，对于武者来说，这种补充丹药的真气，在关键时刻甚至可能能救他们一命，不过对于叶希文来说，却是不缺的，虽然之前在赵启言和安云鹏身上缴获的丹药已经用光了，但是在又在罗天的身上得到了一批，完全不缺。

不过现在叶希文也没有时间去修炼这个《易筋缩骨功》，核心弟子的大比，没两天就要开始了。

两个多时辰之后，叶希文终于赶回了一元宗了，比起三个月前，更加的热闹，因为核心弟子大比的关系，很多几年都不见人影，神龙见首不见尾核心弟子们，都纷纷回到了宗内准备参加这次的核心弟子的大比。

平日里内门弟子就是宗内最高级别的弟子了，但是在这个时候也不得不夹着尾巴做人，因为核心弟子们都回来了，这些核心弟子都是当年内门弟子中的佼佼者，他们都惹不起。

叶希文回到宗内的时候，顿时就有不少内门弟子远远的认出了叶希文，半路上纷纷行礼问好，现在叶希文是核心弟子了，和他们身份自然不一样了，更何况，叶希文黑马一路翻盘，最后居然击败了东方白，获得了冠军，树立了自己的威望了。

叶希文也没有倨傲，都点点头。

一路进了一元宗内，正要回家，突然一声张狂的笑声传来。

“东方白，我以前听过你的名字，是一元宗中出了名的天才，不过现在看来，也不过如此而已嘛！”一声轻狂的少年的声音传了出来。“看来一元宗这一届的核心弟子的水平也就如此而已嘛！”

————

求收藏，下周继续冲榜，冲前几位啊，兄弟姐妹们，给力哈！

第四十四章 一招轰飞

东方白？

叶希文连忙拉住了旁边的一个内门弟子问道：“怎么还是，那边怎么那么吵！”

“叶师兄，你回来了，这真是太好了！”那个内门弟子的年纪明显比叶希文还大，不过没有人觉得有什么奇怪的，这个世界本身就是强者为尊，达者为先。

“还不就是张家的那些家伙，今天张家派一个长老过来和我们宗里商谈这次核心弟子大比的事情，结果跟来了一个张家的弟子，叫张云飞，是这次张家家族大大比的冠军，一来就要挑战我们这次宗内大比的前五名，后面三个师兄全部都被他击败了，不过他太卑鄙了，打不过东方师兄，居然暗算东方师兄！”

叶希文皱着眉头，这张家是故意要来挑衅的是吧，张家和一元宗不一样，一元宗是海纳百川，但是张家则是家族制，家族大比就和一元宗的宗内大比的性质差不多，含金量也是差不多的，也是三年一届，每一届的冠军都憋着气要和一元宗的冠军较劲呢。

不过这个时间选的有些意思，居然是在核心弟子们都在的时候过来挑衅，这是赤果果的甩脸啊！

这是年轻一辈的核心弟子之间的较量，不是没人能他的那个张云飞像条死狗，但是他们不能出手，绝对不能出手，一旦出手，那就显得一元宗示弱了，打败了张云飞也没用，一元宗和张家明争暗斗了这么多年，早已经过了不折手段也要赢的时候了，现在讲究一个体面，同等级的较量。

当然这前提是张云飞能压得住一元宗这次所有人才行，要是压不住，那就自然彻底成了一个笑话了。

叶希文瞬间脑海中转过无数个念头，放缓了回家的心思，先到了广场之中，排开人群，却见场地中央，东方云一只手持着长剑，另外一只手却是鲜血不断的流淌下来，脸色有些不好看。

而另外一边，却是另外一个表情飞扬的年轻人，一脸的自得，也是一柄利剑在手，居然是一个后天八重中期的高手。

难怪有如此自信，年纪轻轻，居然能有这样的修为，确实有飞扬跳脱的屏障。

“卑鄙，如果不是你先用毒针射伤了东方师兄，怎么可能会这样！”

“无耻，张家的人就都是这样的人么？”

“哈哈哈，和人生死相搏的时候，难道你们要要求对方不能使用暗器么？”张云飞脸上露出不屑的神情，“这只能说他太没有防范心了，这样的人，真不知道怎么活到现在的！”

“卑鄙！”

“无耻！”

张云飞的话，顿时引起了无数一元宗弟子的愤慨。

“你们一元宗难道就没有更强的人了么？听说这次还冒出一个冠军，怎么没看见人，不会是被我吓的不敢出来了吧，啊哈哈哈！”张云飞嚣张的笑道。

“咻！”一道惊天刀气从天而降，朝着张云飞劈去。

张云飞顿时大惊，脚下猛踏，身形堪堪避过了这一道惊天的刀气，顿时怒喝道：“到底是谁，竟然敢偷袭我！”

“是我！”叶希文应了一声，从人群中走了出来。

“是叶希文师兄！”

“是叶师兄，他回来太好了，张云飞肯定不能嚣张了！”

“你竟然敢偷袭我？”张云飞惊怒交加的说道，刚才那一刀简直可怕，如果他一个不小心，就会被斩成两半。

“你难道要要求对方在搏斗的时候不先发制人！”叶希文不屑的冷笑道。

顿时周围的一元宗的弟子都是一阵哄笑，这是很明显的，就是叶希文用他原来的话来甩他的脸，你不是刚才还挺得瑟么？

现在就被自己刚才的话给甩了脸。

张云飞脸气得通红，喝道：“你是什么人！”

“叶希文！”叶希文淡淡的说道。

“你就是叶希文！”张云飞脸色难看的看着叶希文说道，但是张了张嘴，想骂都不知道该怎么骂，难道骂他是卑鄙小人？

但是刚才貌似正是他用暗器伤了东方白吧，这次真是哑巴吃黄连有苦说不出啊！

“好好好，我听说你是这次一元宗宗内大比的冠军，可敢上台，和我一战！”张云飞气急说道。

“好，只要你能接下我一招，我转身就走！”叶希文说完，脚下一踏，身形犹如飞燕一般，掠了出去，手中的长刀瞬间斩出一道飞虹，直挺挺的杀向张云飞。

这一刀朴实无华，甚至叶希文连刀法都没有使用出来，纯粹的一招劈斩，对于别人来说可能是平平无奇的一招，但是对于叶希文来说，简直已经使得出神入化了，他的一系列武技当中，刀法是他的主修的方向，基础刀法更是重中之重，虽然不说已经能够化腐朽为神奇，凭借基础刀法打天下，但是也可以说是已经炉火纯青了，毕竟基础刀法是所有刀法的基础，任何的刀法都是从这个基础刀法的基础上，就好像，如果要建立高楼，就必须打好地基。

武功秘籍就好像是建设楼层的图纸，就算有图纸，如果地基是松的，那么就算有上百层楼高的图纸也没用，因为盖不上去，而一旦盖上去，也只会瞬间坍塌。

因此无论任何时候，叶希文都没有忘记要锻炼基础。

这一刀就是叶希文的这段时间修行成果的体现。

绚烂的刀气割裂了空气，可怕的刀气瞬间就杀至张云飞的面前。

张云飞连忙挥出一抹长长的剑气。

“轰！”一声巨大的爆炸声，剑气和刀气在空气中碰撞上了，发出恐怖的爆鸣声，不过叶希文的刀气并没有散去，反而势如破竹一般，直接击破了张云飞的剑气，狠狠的劈到了张云飞的宝剑上。

“嘭！”刀气撞到长剑上，巨大的力道直接撞的张云飞一口鲜血喷出，身体犹如是的断了线的风筝，狠狠的倒飞了出去，高高飞起，重重的落到了地面。

静！

一片安静！

所有围观的弟子都没想到，刚才嚣张跋扈的张云飞，居然连叶希文一招都挡不住。

第四十九章 比身法【四更，为了冲榜！】

看看其他的核心弟子，尤其是那几个顶尖的弟子，都是一脸平静，显然早就想到了。

这次的血元境大比并不会简单，不仅仅是要小心血元境中的妖兽，还要小心张家的弟子，甚至还有本宗的一些弟子，总之艰难异常。

不过也是，如果不难，不危险的话，怎么可能会拿出三枚血元果作为奖励呢。

血元果可是连先天境界的高手都很眼馋的东西呢！

说完，两个长老，就带着一元宗的这几十个核心弟子朝着青峰山后山之中走去，众人都是武道在身，速度极快，没过小半个小时，就已经进入了青峰山的深处，两位长老恐怖的气息肆无忌惮的释放了出来，那些妖兽根本就不敢靠近。

这使得一元宗的一行人的行进非常的顺利，到了一座险峻的山峰之下，却见这座山峰高耸入云端，险峻异常半山腰处就已经完全淹没在了云海之中。

在山脚下，有一段小小的阶梯，可以容纳多个人同时前行，一路盘旋而上，直通山顶。

没过一会儿，张家的众人也都来了，为首的是两个张家的族老，一高一矮两个面目阴冷的枯瘦的长老，站在胖瘦两位长老面前，气势相比毫不相让。

在两个长老后面，是一群几十个的张家的精英弟子，为首的是七个傲然挺立的年轻人，一个比一个气势更足。

从一元宗弟子们的窃窃私语中，叶希文终于也都认识了这七个年轻人，应该就是这一届张家核心弟子中的顶尖高手，其中排在最前面的张景新，张武，张月莲最最强的，都是拥有后天九重巅峰，几乎要踏入先天境界的实力，而剩下的四人，张云天，张文晓，张子秋，张国琦也都是后天九重后期以上的境界，实力一个比一个深不可测，气势上完全压倒了一元宗这边，一元宗这边出了名的顶尖高手，其实只有三个，叶枫还是后来加入的，而叶希文更是完全是突然蹦出来的，即便是加上了叶枫和叶希文，从人数上说，还是处于劣势的。

在一元宗的弟子在打量张家的高手的时候，张家的高手也在打量着一元宗的弟子，所有人都明白，这次胜负就全部都集中在这十二个顶尖高手之间了。

叶希文很快就感觉到两股怨毒的目光，正是张云天和张云飞两兄弟。

“既然都已经到了，那么就开始吧！”胖长老开口说道。

四个先天境界的长老似乎是有默契一般，脚下一踏，身形顿时朝着阶梯蹿了上去，不一会儿，就已经消失在了众人的面前。

在四个先天境界的长老窜出去的一瞬间，几个顶尖弟子似乎早有察觉，紧接着也蹿了出去。

身形犹如一道道闪电一般，瞬间就在山道之上飞掠起来。

见这些人都已经飞掠了出去之后，众人才终于恍然大悟，，连忙跟了上去，只可惜这个时候已经落下了不少了。

众人乱哄哄的往前狂奔的时候，就已经分出了高下了，四个先天境界的长老自然是最快的，几乎就是一道电光，消失在山道之中，然后是叶枫等顶尖高手是第一集团，紧着着是一群三十几个的后天九重的高手，虽然不是顶尖高手，但是毕竟已经跨入了后天九重的境界，速度丝毫都不慢，立刻就追了上去。

然后才是乱哄哄的一群上百人的后天八重的弟子，不过这些人中因为实力的不同，也慢慢分出了高下。

稀稀拉拉的开始在山道上飞奔，在这里的没有一个是简单的角色，每一个都是两家势力精英中的精英，速度都是极快，用电光火石来形容丝毫都不为过。

在众人都窜出去，都上了山道之后，叶希文才终于开始起步。

叶希文身形犹如闪电一般激射出去，《天仙步》全力发动起来，几乎是两三个呼吸之间，叶希文的脚就已经踏上了山道之中。

叶希文的身形潇洒，仿佛是闲庭信步之间，身形就一闪一闪的出现在了山道之上，每次闪现都已经出现在了十几米之外，速度极快。

偏偏《天仙步》本身使用出来的效果就是潇洒无比，越是熟练，就越是潇洒。

犹如是天仙是在闲庭信步一般，速度非常之快。

不过是几分钟，叶希文就已经追上了跑在最后的弟子。

那是一个后天八重初期的张家的弟子，从刚才开始就渐渐的和前面的集团拉开了距离。

和一般的弟子根本没有学习身法不同，这些都是两家的精英，多少都是有学习身法的，无非就是品级不同罢了。

这些弟子一跑起来，各种身法瞬间就都展现出来，有大气磅礴，横扫而去的，也有诡异挪移而来的。

几乎是在一瞬间，踩着《天仙步》的叶希文就超过了这个弟子，那个弟子根本就还没有反应过来，就看见一道身影已经超过了他，远远的飞奔而去了。

到现在叶希文也明白，这个应该就是考验各个弟子身法上的高低，一般功力越深厚，身法越高级，跑的剧越快，所以很快就会拉开差距。

“我靠，这人是谁？”那个张家弟子只能远远的看到叶希文的背影，根本就认不出叶希文是谁，而且一个拐角之间，叶希文已经消失在了他的面前。

见又一次被超越，那个张家弟子心情郁闷啊，但是丝毫都没有办法，后天八重的实力，在张家之中，都是地位很高的核心弟子，在外面是人人仰视，但是在这里，每一个都不逊色于他，几乎个个都是超级高手，郁闷啊。

不过会郁闷的也不仅仅是只有他一个，随着叶希文马力全开，速度越来越快，简直就是要拉出一条残影一般，越来越多的一元宗或者张家弟子都被叶希文超越了过去。

他们都只能目瞪口呆的看着一骑绝尘的叶希文绝尘而去，没过一会儿，背影就消失在了他们的眼中。

除了暗自嗔目结舌，只能埋头狂奔。

——————

冲榜，求收藏，求票票！

第五十一章 血元境内【二更】

这一路上来，众人一路飞奔用尽了身体中的真气，倒是一边的叶希文一副脸不红心不跳的样子，他身体中的真气远远比一般的后天九重巅峰的高手还要浑厚好几倍，这正是他体内宽阔的经脉所带来的好处。

虽然他的真气也消耗了不少，但是还远远没有到要消耗殆尽的地步。

叶希文等人休息下不久之后，后面的那些弟子，终于也是一个一个的赶到了。

待到众人都来齐，也休息好了之后，几位长老这才宣布，血元境要开启了。

四位长老都结了复杂的印法，在万众期待的目光中，一片“轰隆隆”的巨大动静之中，山顶上的一面峭壁顿时犹如两扇门一般，缓缓打开，门的后面是一阵刺眼的光芒，根本就看不清楚是什么。

叶希文知道，这面峭壁的后面是另外一个小世界，这种小世界和主世界相连，依附在主世界之中才不会被空间乱流给湮灭。

“好了，血元境的大门已经打开了，你们快点进去吧，不过你们要记住，一个月，只有一个月的时间，你们就必须前往血元境中央的枫叶山，才能够回来，如果在其中迷失的话，下一次开的时候，就是十年以后了，希望你们注意了！”胖长老开口说道。

一百多个两家的年轻高手，纷纷提纵身法，飞掠进了山门之中。

叶希文的动作也不慢，一脚踏入了山门之中，经过一阵空间的扭曲，叶希文终于出现在了血元境之中，顿时只感觉一阵天地灵气扑面而来，竟然比外面还要浓郁一倍以上，如果在这里修炼的话，真可以称得上是事倍功半啊。

“难怪传闻中，那些强大的宗派都将自己的宗派驻地的最核心部分，设置在那些小世界之中！”叶希文感叹说道，他在一些杂记上曾经看到过，诸多强大的宗门都将宗门的核心部分放在了一些小世界之中，非但小世界之中各种资源丰富，而且最重要的是，这也是最后的抵御敌人的手段，这些小世界有许多都是那些宗门中的大神通者以大神通将这些小世界抓来，固定在主位面的某一处，如果真到了紧急时刻，也是可以启动阵法，瞬间脱离主位面，从而躲避敌人的追杀。

扫了一眼四周的环境，却见，小世界中一片郁郁葱葱，一副美丽新世界一般的景象，也是，小世界中灵气这么充足，不是这样才奇怪。

身边并没有其他人，看来在传送的时候，应该传送到了不同的地方了。

叶希文只是微微一愣，没有停顿，就开始朝着血元境中央的方向而去。

夜幕渐渐降临，笼罩大地明亮的月亮缓缓升起，代替了辛苦一天的太阳照亮整片大地。

灰暗的树林，偶尔几缕月光透过重重茂密的树叶投射到满是落叶的地面，形成斑斑点点的光亮，为这灰暗的树林带来一丝光亮。

树林深处隐隐传来不知名野兽的低声嘶吼，在这阴暗的密林中让人不寒而栗。

叶希文已经在这血元境中转悠了大半天的功夫了，天色都黑了也没碰到什么比较有价值的目标，这小世界，虽然说是小世界，但是这世界的大小，也绝对不小。

一阵微风抚过，沙沙的声响从四面八方传来。

叶希文停下脚步，不远处的树干上一只近两米高，三米多长，通体暗紫色的豹子静静的站在上面，柔软顺滑的皮毛在月光下反射着淡淡的幽暗光芒，四肢强壮而充满爆发力，锋利的利爪足以撕裂一切猎物，强健的下颚不时的发出一些低吼声，让人微微有些不寒而栗。

森冷而犀利的眼神扫向叶希文，看过许多杂书的叶希文稍微一思索就认出了，眼前这家伙是幽影豹，不但行动快如一道幽影，力量也是极大，极是难缠。

在后天级别的妖兽中也属于高阶的妖兽了，成年就是后天九重巅峰，甚至有一些还能进化到先天境界，平日中总生活在枫叶山深处，却不想让叶希文在这边缘处碰到了一只！

‘咔嚓’几声树叶破碎的清响，幽影豹宛如一只乖巧的小猫一般姿态优雅的从树干上跃下，若不是踩到碎叶，只怕也是无声无息。

虽然幽影豹比叶希文还要高上一重境界，妖兽的实力更是寻常同阶人类所无法匹敌的，但是那也要分是谁，叶希文的实力自然不是可以用境界来衡量的。

幽影豹绕着叶希文转了一大圈，似乎要将叶希文看透一般，当绕到叶希文背后时或许是因为失去了耐心，忽的幽影豹怒吼一声，猛的一下扑了过来，巨大的兽嘴张开，无数锋利的钢牙在月光的照耀下反射出渗人的光芒，一股腥臭的味道扑面而来。

幽影豹动作迅即如一道幽影，不过叶希文早有准备，绷紧了神经的他一直在注意这畜生的动向，往前一闪躲过幽影豹的攻击，随手抽出长刀，反身一劈，带起雷霆万钧之势仿佛长了眼睛一般直朝那幽影豹的面门斩去。

这一刀若是被斩中了，哪怕对方是妖兽之身也要脑浆迸裂，凄惨无比。

那幽影豹也是机灵，竟是在以开始就留了几分力，眼见长剑劈头盖脸而来，登时一个后跃，竟是比来时更快的速度向后疾退好几米，警惕的看着叶希文。

“轰！”一声巨大的声响，长刀竟在地面生生砸出一个一尺多长的裂缝，这方圆地面似乎都轻微震了一下。

那幽影豹见状更是警惕的看着叶希文，没想到遇到一个怪胎，这气力，太恐怖了，而幽影豹虽也是后天九重巅峰的妖兽，但是更擅长速度而非气力，因此对叶希文很是忌惮。

不过幽影豹似乎也不甘心就这么离去，不断发出低沉的嘶吼声，叶希文一看，这畜生好不知道好歹，竟然还不离去，都说妖兽比起寻常野兽更是聪慧几分，已经懂得一些趋吉避凶之道，看样子也未必如此。

——————

掉了一位啊，大家给力啊，求收藏，求推荐，求点击！

第五十七章 张家的杂碎们，死吧！【二更】

枫叶山山顶之上，一棵巨大的血红色的树木之上，结着九颗娇艳欲滴的赤红色果子，散发着诱人的香气，渐渐蔓延了出去。

这就是血元境中最为珍贵的血元果。

在血元果树的下面，堆积着堆积如山的妖兽的尸首，从后天一重，到后天九重的妖兽，甚至半步先天的妖兽都能够看得到。

在这些尸体的旁边，两拨人马正对峙着。

一波正是以叶枫张扬为首的一元宗的弟子，而另外一边则是以那个神秘的柳姓青年为首的张家的弟子。

“你们果然卑鄙，居然想独吞所有的血元果！”张扬冷冷的盯着对方说道。

“休想，等我们长老到了，找你们算账去！”

“揍死这些混蛋！”

一元宗的弟子纷纷开口说道。

叶枫眯着眼睛，没有说话，他带着一元宗的人到的时候，就遭遇到了一群妖兽的突击，好不容易将这些妖兽斩杀干净，这时候张家的弟子出现了，要夺走所有的血元果。

这事儿，里里外外都透着一股古怪。

“既然不肯交出来，那么就死吧！”张景新眯了眯眼睛，舔了舔嘴唇，有些残忍的说道。

“就凭你们也想杀死我们，到时候我们一定会找你们张家兴师问罪！”一个一元宗弟子怒道。

“哈哈哈，找我们张家兴师问罪？什么理由？你们这些一元宗的弟子全部葬身兽口，难道也要我们张家负责？”张国琦哈哈大笑一声，看向一元宗的弟子，仿佛都看着一个死人一般。

一元宗的弟子顿时脸色一边，张家的人莫非想要将他们全部都杀死，然后装作是被妖兽屠杀一空的么？

到时候一元宗拿不出有力的证据，还能说啥什么？

“既然这些一元宗的弟子冥顽不灵，那就动手吧，将他们全部都杀掉！”那斗篷里传来了柳姓青年的声音说道。

张家的弟子毫不犹豫的释放出阵阵杀气，气势冲天，叶枫眼皮微跳，不过短短一个月，这些张家的弟子，实力居然生生提高了一大截。

到底都有了什么奇遇。

不过让叶枫松了一口气的是，张家七个顶尖弟子，这个时候只看到四个，总算没有完全落在下风，他当然不知道，还有三个已经被叶希文给宰了。

对方只有四个的话，差距就不是那么大了，更何况还有自己这个半步先天境界的人压阵。

不过最然叶枫心神不宁的是那个斗篷里的青年，让他有一种危险的感觉，这种直觉救过他很多次。

却见那个柳姓青年踏步走出，脚上猛然一踏，在地上踩出一个巨大的裂缝。

恐怖的气势肆无忌惮的释放了出来，强大的气机牢牢的锁定了叶枫。

“先天，居然是先天高手！”叶枫心中大骇，先天高手的可怕，他这个号称半步先天的人更能了解。

对于武道修行来说，先天才是跨出了第一步，后天不过打基础罢了，到了先天，生命才完成了第一次蜕变。

恐怖的气势压了过来，仿佛是大山一般压在众人的心底，让人有种几乎要晕厥的感觉，这就是先天高手的威压，如果不是这些人平日里都是精英弟子，心志坚定，换了一般的弟子，只刚才一下，就能生生压死一群人。

“大家快走，等两位长老进来在和他们算账！”叶枫大喝一声，却是拔出了身后的长剑，挡在了众人的身前。

“哈哈哈哈，你们还以为他们能进来么？”那柳姓青年顿时哈哈大笑，看向叶枫等人的眼中充满着戏谑，宛如在看一群蝼蚁一般，“这片空间早已经被禁锢了，有人来救你们？别妄想了，哈哈哈哈！”

“什么！”一元宗的弟子心头剧震，空间被禁锢，也就意味着这一片空间被锁定了，所有人都别想进来，或者离开，难道他们都要被困死在这里不成。

“他们欺人太甚，留下来，跟他们拼了！”一个一元宗弟子吼道。

“是啊，拼了，老子死也要拉一个垫背的！”

“不自量力，杀光他们，一个都不要放过！”斗篷里传来那个柳姓青年的声音，但是他的目光却是盯着上面即将成熟血元果。

眼中透着一股贪婪的神色。

说着那柳姓青年骤然动手，一把长刀骤然出手，恐怖的威压带着璀璨的刀光瞬间朝着叶枫斩去。

周围的灵气瞬间在刀气行凝结，聚成了一条咆哮的巨龙瞬间扑出。

叶枫一剑刺出挡了上去，剑尖爆发剑气轰击而出，展现出了远超一般后天九重巅峰的实力。

“轰！”

刀气和剑气在空气中剧烈碰撞，掀起一层一层的可怕气浪，柳姓青年刀气去势不减，狠狠的撞到了叶枫的身上。

“噗！”叶枫一口鲜血喷出，身体倒飞了出去，半步先天境界和真正的先天的差距，在这一击之中，表现的非常明显。

“不自量力！”那个柳姓青年不屑的说道。

“哥！”人群之中的叶茹雪冲了出来，飞奔到叶枫的身边。

“动手，全部都杀掉，一个不留！”张景新也是残忍的说道。

张家的弟子纷纷大吼一声，冲了过去。

蓦地，一声巨大的破空声传来，犀利的破空声，一道巨大的刀气瞬间斩来。

“张家的杂碎们，死吧！”一声怒喝从天际传来。

几个跑的快的张家弟子瞬间就在刀光之下，化为血沫。

“谁？”那个柳姓青年率先反应过来喝道。

“是我！”远远地，一道身影由远及近，越来越近，众人的眼中满是惊骇之色，居然是叶希文。

“居然是你？怎么可能？你不是应该。。。”张景新有些难以置信的说道。

“是不是很意外？”叶希文冷笑着说道，“不过很可惜，没能如你所愿，那几个杂碎已经被我料理了！”

“你竟敢！”张景新震惊的说道，那可不是一般的核心弟子，那可是核心弟子中的顶尖人物，这一届的张家弟子中，也就仅仅出了七个，现在居然被叶希文宰了三个。

张景新顿时暴怒了。

——————

二更求收藏，如果大家喜欢的话，就收藏一下吧！

第五十八章 力压先天

和一元宗的弟子一样，张家的弟子，修炼到一定的程度之后，也是要前往天风堂的，张家本身就是天风堂中一个高层的家族，每年都会有大量的张家的弟子拜入天风堂之中。

和任何地方一样，天风堂也有很激烈的派系竞争，大大小小的势力横行，他是这一届的魁首，将来去了天风堂，这个团体必定也是以他为首，换句话说，是他将来的班底，就这么被叶希文给宰了三个，如何能不让他们暴怒。

看到叶希文的出现，顿时一元宗的众人士气大振。

“干死这些王八蛋！”

“杀！”

一元宗弟子的士气顿时调动起来。

“真是找死！”那柳姓青年声音冰冷的说道，“给我上！”

身后张家的弟子得令立刻朝着一元宗的弟子冲了过去。

“轰！”双方已经狠狠撞到了一起，犹如两股洪流一般，第一次碰撞，就有几个倒霉鬼被干掉。

双方弟子早已经杀红了眼睛。

“小子，找死，今天你死定了！”张景新怒吼着朝着叶希文扑了过来，

那个柳姓青年，只是目光看向山顶上的血元果树，飞身掠了上去。

叶希文岂能让对方得逞，顿时也飞掠了上去，这时候，张景新持剑扑了过来，非要将叶希文杀死。

“给我滚开！”叶希文大喝一声，刀光横劈下去，浩浩荡荡的刀气席卷而去，朝着张景新轰去。

“嘭！”张景新的剑气根本就不是叶希文的对手，就如同叶枫在面对那个柳姓青年一样，在叶希文已经凝练了一成的先天真气的情况下，根本不是对手。

先天真气和后天真气之间的差别，已经可以说的上是量变引起质变了，不是一个等级上的能量了。

加上叶希文的实力远超张景新，因此一刀直接将张景新劈飞，张景新一口鲜血喷出，身体如同断了线的风筝一般倒飞了出去。

叶希文根本就没看张景新，而是继续朝着那个柳姓青年追去。

“竟敢挡我！”那个柳姓青年大怒。

唰唰！

那柳姓青年翻身瞬间两刀朝着叶希文斩了下去，刀光闪烁耀眼，寒芒刺人。

叶希文丝毫不觉，同样长刀出手，真气爆裂开来，刀气横斩而去。

“轰！”两股同样强横的刀气在半空中相遇，碰撞出一层可怕的气浪。

“怎么可能！”那柳姓青年见没有一刀将叶希文劈死，顿时不可思议的说道。“先天真气，怎么可能会是先天真气，不可能！”

身为先天高手的他，对于先天真气最为敏感不过的了，但是他能明显感觉到，叶希文绝对不是什么先天高手，但是怎么可能凝练出这么多的先天真气。

“怎么不可能！”叶希文冷笑一声，刚才一交手，叶希文顿时就摸清了这个柳姓青年的底细，这个柳姓青年，绝对是先天高手无疑，不过明显比那个罗天要差的远了，而且最重要的是，看他的真气的成色，分明是刚刚踏入先天境界，甚至连先天真气的转化连一成都没有。

这就是叶希文最大的优势。

“你还是先担心一下你自己吧，打伤我大哥，设计我们一元宗的仇，我要你连本带利的换回来！”叶希文大吼一声，连番抢攻上前。

看到那个厉害的离谱的柳姓青年被叶希文完全压入了下风，顿时一元宗的弟子士气大涨，本来他们就不怵张家的弟子，只是那个柳姓青年太过强大，就连原本最为强大的叶枫都不是他的一招之敌，被瞬间劈飞，让他们感觉未来迷茫，但是现在，虽然不知道叶希文是怎么回事，能挡得住先天高手，但是挡住了就是最好的消息。

一元宗的弟子杀红了眼，顿时一声声的惨叫传来，这是你死我活的战场，没有任何相互妥协的可能性。

那个柳姓青年顿时飞落到了地面上，一边抵挡叶希文的进攻，叶希文的刀快，快到极致，几乎在刀光闪现之间，就已经抢攻到他的面前了。

那个柳姓青年，几乎都要郁闷死了，他一个堂堂先天高手，居然被一个后天的武者压着打。

是的，几乎是被压着打，论力量，这个叶希文，居然也有一条飞龙之力，丝毫都不在他之下，论真气，他转化的先天真气的程度比他还要高，这是将一成真气完全转化成了先天真气的征兆。

柳姓青年也是一个天才，在天风堂中，那也是备受关注的，今天居然被一个后天高手压着打，怎么能接受，顿时大吼一声：“火焰刀！”

顿时手中的长刀上附着的真气瞬间开始燃烧起来，远远望去，就犹如火焰刀一般。

柳姓青年手中的长刀舞出了火焰，烧的空气滋滋作响，叶希文只觉得一股热浪扑面而来，那火焰刀上的热量惊人。

热量惊人的火浪瞬间朝着叶希文席卷而来。

叶希文冷笑连连，双眼之中厉芒一闪而逝，手中刀光乍起，刀气冲天而起，瞬间朝前斩去，对着火浪而去，针锋相对，丝毫不让。

可怕的刀气纵横，陡然爆发了出来，瞬间压灭了那一道道可怕的火浪。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

两股可怕的先天真气剧烈的摩擦爆炸了起来。

这完完全全的正面交锋，叶希文将柳姓青年完全压入了下风。

叶希文一刀斩出不停，瞬间在天空中斩出九道刀影，将那个柳姓青年完全锁定了起来。

“怎么可能，我是不败的，我是先天高手，怎么可能会败给你！”那个柳姓青年顿时惊恐的说道，他根本无法想象自己居然会被完全压入了下风。

“轰！”那个柳姓青年逃无可逃，只能老老实实的接了叶希文一刀。

恐怖的力道在缺月斩的加持下，已经被放大到一个可怕的地步了，震得他虎口一片血肉模糊。

叶希文不管不顾，又是一刀斩出，刀芒更加灿烂了几分。

——————

第三更有点晚，抱歉，啸尘这边是刮台风，房顶还塌了，还到处滴水，忙活了一天！

第六十一章 对峙

为首的一人正是张家两位长老中那个瘦高的长老，远远的叶希文分明看到对方的脸上挂着一丝得意的笑容，不过当看到了血元境中的场景之后，脸色顿时变的阴暗了下去。

“怎么会这样，我张家的人呢！”那个瘦高的长老飞掠了下来说道。

这时候他看到了那些站着的一元宗的弟子，哪里还不明白是怎么回事，顿时暴怒的怒吼道：“你们这些小杂种，居然把我们张家的人都给杀死了！”

那个瘦高的长老恐怖的气息瞬间飞散了出来，蔓延到了整个天空之中，牢牢的将下面的一元宗的弟子给锁定住了。

“好，好，好，你们这些一元宗的弟子，简直就是丧心病狂！”在那个瘦高的长老后面，那个个矮的长老也出离愤怒了，吼道。

“我要你们统统都死，为他们陪葬！”那个瘦高的长老怒吼道。

“混蛋，你们两个老杂碎，竟然敢对我们一元宗的人动手！”紧接着又是一声苍老的怒喝声，是胖瘦两位长老的中胖长老，中气十足，一脸杀气腾腾的样子冲了下来。

“你们两个老杂碎想对我们一元宗的人做什么？”紧接着瘦长老也冲了下来说道。

“他们将我们张家的人杀了，我要杀了他们为我们张家的弟子报仇！”那个瘦高的长老恨恨的说道。

“滚犊子！”瘦长老骂道，“张全，张平，你们两个王八蛋，敢动我们一元宗的人试试！”

瘦高的长老张全怒吼道：“我不管，我要他们死！”

“滚！”胖长老低喝一声，来到叶枫叶希文等人的身边，问道，“到底怎么回事！”

胖长老也没想到，最后会闹成这样子，虽然说在核心大比之中死伤是难免的，但是张家的人居然全军覆没了，这可让他大吃一惊了，总体来说，张家和一元宗的这一代的弟子，实力上是差不多的，比较平衡，一方要将另外一方全灭都是几乎不可能的事情。

“还不是张家这些王八蛋。。。”

一元宗的弟子七嘴八舌的将事情全部说了出来，胖长老的脸色顿时变得铁青，其他三位长老也都听到了，顿时脸色也都变得怪异了起来。

“听到没有，这事情是你们张家的人的问题，处心积虑让一个先天高手进来，你们是想干什么？”瘦长老呵斥道。“竟然敢私放先天高手进来，还试图伏击我们一元宗的弟子，夺走血元果，真是罪不可恕，死了也白死！”

说道这里，瘦长老也是心有余悸，若是让他们得逞了，现在在这里怒火冲天的，就不是张全张平了，而就是他们俩了。

“你们一定会后悔的！”张全咬牙切齿道，“你们都会付出代价的！”

“哼，后悔？这次该后悔的是你们，这事儿没完，到时候我们还要到你们张家一行，算一算这笔账！”胖长老冷笑着说道。

顿时张全，张平两位长老一阵憋屈，现在损失惨重，被全灭的人是他们吧！

“这都是你们的一面之词，如果真有先天高手混进来了，现在全部死光的就该是你们！”张平狡辩说道，“让我来试试好了！”

话音刚落，张平瞬间的一只手瞬间摊开，周围的灵气迅速集结，凝聚成一只巨大的手掌，瞬间朝着叶希文拍了下去。

张平眼中凶光闪烁，杀气十足，根本就是要将叶希文扼杀在此。

“你敢！”胖瘦两位长老立刻大吼道。

大手瞬间摊开已经拍了过来，叶希文顿时大吼一声：“斩破！”

叶希文身后长刀瞬间出鞘，璀璨的刀光瞬间遮蔽半空，化作一把光刀朝着张平斩去。

“轰！”光刀和气化大手在半空中狠狠的撞到了一起，一起化成了漫天星光。

张平顿时惨叫一声，握住了那只手，一条巨大的血痕在手上撕裂开来，鲜血如泉般狂涌。

在刚才的交手之中，一时大意，居然被光刀的刀气所伤，顿时阴鸷的眼神牢牢的盯着叶希文，满是不可思议，怎么可能，他分明能感觉到，叶希文应该只是一个后天境界的武者，但是他发出来的攻击，却能伤到他这个先天级别的大高手，刚才的刀气之中，分明已经蕴含了先天真气，后天真气怎么可能伤到他这个先天高手。

但是他分明才不过是一个后天级别的武者而已。

看到叶希文非但没事还趁着张平大意让他吃了亏，瘦长老顿时哈哈大笑说道：“张平，你个老不休的，竟然朝我们一元宗的小辈动手，真是不要脸！”

张平恨恨的看了一眼叶希文，知道不能再下手，胖瘦两位长老已经有了防备，再下手恐怕就要面临他们的雷霆攻击了，他们虽然实力相当，但是还有叶希文这么一个看不清深浅的人存在，到时候只怕还是要吃亏。

经过这一闹，这四位长老对于叶希文能杀死一位先天高手终于不怀疑了，原本还觉得，这怎么可能，先天级别的高手怎么会死在叶希文的手下，但是叶希文在张平猝不及防之下都能让他们吃亏，更别说那个不过是刚刚踏入先天的先天高手了。

这时候张全开口了，咬着牙齿说道：“既然杀死柳炙的人是这个叶希文，我们别的也不说，只要你们交出叶希文，其他人，我们都不追究，如何！”

“滚！”胖长老直接冷笑一声，“这次是你们违规在先，死了都白死，还想让我们交出一元宗的弟子，真是妄想，等出去之后，我们还要找你们张家算算这笔账！”

“这次你们必须要交出叶希文，否则这事儿不仅仅是我们张家要和你们算账了，柳炙可是我们天风堂一位大长老的弟子！”张全阴测测的说道。

“没听到我说的么？既然进了血元境，那就死了也白死，竟然还敢图谋血元果，真是找死！”胖长老说道。

这个时候，血元境的虚空之中再次一阵波动。

————

第一更到，求票，求收藏！

第七十六章 师兄石毅

难怪总宗之中高手如云，在这种地方修炼，就算资质稍微差一点，修炼到先天境界的概率也是大大增加的。

况且一元宗收徒弟，虽然不能说各个都是绝世天才，但是资质什么的也都不会差就是了，到了总宗之中，那些后天九重的弟子，往往就能在几年之内突破到先天境界。

如果是在分宗的环境的话，他们能在三十岁内进阶先天就算天资出众的了！

各种资源和环境，分宗和总宗都是相差极大。

虽然没差几年，但是进入总宗后修炼到先天境界和没进入总宗就能修炼到先天境界的，根本就不是一回事，只差几年，但是相互之间的差距就已经是极大的了，如果没有奇遇的话，最后的差距只会是越来越大。

这些在拜入总宗之前就能突破到先天境界的，就是所谓的种子弟子，这些人进入一元宗中就会得到各方面资源的倾斜，以保证他们能在短时间内飞速提升，一般人怎么比的了。

这也是总宗对于分宗的天才最大的吸引力的地方，所以就算分宗再多，也仅仅只是给总宗输送人才的地方，而不会出现什么弱干强枝的情况。

叶希文有些感慨，这才是刚刚到总宗之中，那些从小到大一直在总宗之中修炼的天才又是何等的厉害，只怕比他们这些分宗的人还要厉害吧。

想到这里，叶希文就有种热血沸腾的感觉，不断有强大的对手，才是他修炼的根本的动力所在。

不过现在叶希文首先要做的，就是要找到青峰山一元宗的人的所在。

忽然天空中一只巨大的妖禽飞掠了下来，上面站着一个国字脸的男子，妖禽落到了地上，那个国字脸的男子笑着说道：“这位师弟，应该是今年刚刚过来分宗的弟子吧！”

“正是！”叶希文点点头。

“师弟果然是天资过人，年纪轻轻，就已经是先天境界的高手了，想必也是种子弟子吧！”国字脸的男子笑道，“我叫石毅，是宗内的内门弟子！”

“原来是石师兄，在下，叶希文！”叶希文说道，他一眼根本看不透这个石毅的深浅，只见他身上的气息已经完全圆润无碍，浑然天成，根本不像是一般的先天境界的高手，还参杂着后天的气息。

也就是说，石毅起码也是先天五重以上的顶尖高手，说不定，还是核心弟子呢。

总宗的核心弟子和青峰山的核心弟子，当然不可同日而语，完全不是一个层面的事情，甚至总宗的核心弟子，能到一些分宗去当掌门，宗主。

这就是差别。

“叶师弟，你可是要前往宗内？”石毅说道，“如果是的话，不妨上来，我带你一程！”

“那就太感谢师兄了，我是青峰山一元宗的弟子，现在也不知道他们在什么地方，我并没有和他们一起到来！”叶希文说道。

“这个我知道，分宗的人都在，上来吧，我带你去！”石毅说道。

“多谢！”

叶希文一跃跃上了妖禽的背上，叶希文虽然没有乘坐过妖禽，但是也知道该怎么做，真气涌入到脚底，牢牢的吸附在了妖禽的背上。

“走！”石毅一声大喝，妖禽迅速挥动着巨大的翅膀，飞入了云端，顿时叶希文只觉得扑面而来的风都犹如钢刀一样刮过，不过好在叶希文用真气护住了全身，因此反倒是没觉得有什么。

妖禽的速度极快，没一会儿就飞入了一元宗之中，进入了一元宗的山脉之内，叶希文更加感慨，一元宗真是高手如云啊。

细看之下，有十座山峰插天而起，高不知道多少里，主峰之上，无数座宫殿犹如繁星点缀的一般，在山峰之上。

经过石毅的讲解，叶希文才知道，这十座巨大无比的主峰，就是代表着现在一元宗的十个支脉，是当年一元宗祖师坐下的十个弟子传下的道统。

而十座山峰的首座也都是现在一元宗掌权人，掌握着一元宗上上下下的生杀大权。

同时，他们的实力也是深不可测，都是比真道高手还要恐怖的高手，至于具体是什么境界，这就不是石毅所能知道的了。

要知道，真道高手，就已经可以算的上是一元宗中的真传弟子了，其实力已经恐怖到可以随便虐杀一群的先天高手了，就算是一元宗这样的大势力，真传弟子也不过是数百位，而这些首座，更是真道之上的高手。

可想而知，到底是多么的厉害了。

除了十位首座和那些真传弟子之外，一元宗中，最多的反倒是内门弟子和核心弟子，在一元宗总宗庞大的资源的倾斜下，一般外门弟子也多半都能在几年之内晋升先天，成为内门弟子，因此内门弟子反倒是最多的，一元宗中外门弟子不到万人，但是内门弟子就超过了五万多人，核心弟子稍微少一些，和外门弟子的数量也是差不多的。

叶希文这才对一元宗总宗的实力，有了一个直观的认识，在其他分宗的弟子以个来计算先天弟子的时候，总宗是以万来计算的，相差何止一点半点。

用高手如云简直都不能形容，应该说是高手犹如恒河之沙一般。

从石毅的嘴里，叶希文知道，他们这些分宗的弟子，要经过考核之后，然后决定被哪一峰给收入其中。

并没有什么定数的，如果在考核中表现出色的话，甚至有可能被长老看重拜入长老门下，那身份地位就截然不同了，甚至还有不少人因为表现出色，而直接被首座给收入门下，这些人毫无疑问的都是绝世妖孽，天资过人。

妖禽飞了一炷香的功夫，就接近了分宗弟子们落脚的地方了。

———————————————————————————————

求票求收藏！

推荐一本新书，玄幻的，引入了流行的多塔元素，文笔和布局都还不错，很有意思。

书名叫《多塔影魔无敌异界》大家有时间可以看一看。

第七十八章 打的跟条狗似地【二更】

不过叶希文也习惯了，他特别的修炼方式，注定了他不会有多余的灵石，就算一时有，恐怕也会在很短的时间内消耗殆尽。

不过疯狂的消耗灵石让他打的实力也在以一个恐怖的速度飞速提升。

邵阳一元宗的人也是有些奇怪的看着叶希文，不知道为什么青峰山的人看到这个少年人居然会露出喜出望外的样子。

“你是谁？”霍城问道。

“青峰山一元宗，叶希文！”叶希文淡淡的说道，“是谁打伤我哥的！”

“就是他，就是霍城！”

“就是他！”

青峰山一元宗的弟子纷纷群情激动的指着霍城说道。

“就是我又怎么了！”霍城不屑的看着叶希文说道，“你就是那个什么叶枫的弟弟！”

“那个叶枫也不过是徒有虚名而已，还以为有些实力，结果也不过如此而已！”霍城淡淡的说道。

“你又是什么狗东西，竟然敢来我们的地盘撒野！”叶希文神色不善的看着霍城说道。

这个时候，两个分宗之间的矛盾引起了许多也住在这里附近的分宗弟子的的围观，住在这一座山峰之上，可不仅仅是青峰山一元宗和邵阳一元宗两宗，这一座山峰上住着十个分宗的弟子，周围十几座山峰都是给分宗的弟子落脚的。

虽然占据了整整十几座山峰，但是对于整个一元宗来说，却不过是极小的一片地方罢了。

真正的一元宗高层，长老，真传弟子等人，都有自己单独的山峰开辟出来的地盘。

一元宗之大，难以计数！

“你竟敢骂我！”霍城顿时脸色一边，怒吼道。

“骂你，我还要打你呢！”叶希文冷笑一声，一步迈出，天仙步瞬间闪出，就来到了霍城的面前。

“你算什么东西，敢来我们这里撒野！”叶希文毫不留情的出手，大手犹如蒲团一般朝着霍城得到脸打去。

霍城刚才还得意洋洋，但是突然看到叶希文动手，他想闪开都根本躲不开，叶希文的速度实在是太快了，简直就犹如一阵旋风一般，瞬间就已经拍到了他的脸上。

“嘭！”叶希文的大手狠狠的排在了霍城的脸上，霍城顿时一声惨叫，几个带着血肉的牙齿飞了出来。

众人都目瞪口呆的看着这一幕，霍城的实力他们也是知道的，转化了两成真气的先天一重巅峰的高手，少有的天才高手，就算是青峰山以前最强的叶枫最后也不是他的对手。

但是这叶希文实在是太可怕了，一巴掌盖过去，霍城连躲都躲不掉，结结实实的挨了这么一巴掌。

而且看叶希文的样子，根本就是轻轻松松没出全力，邵阳一元宗的弟子都是一阵冷汗，而青峰山一元宗的弟子则是一片欢呼，叶希文的实力果然更加的深不可测了

“你。。。”霍城难以置信的看着叶希文。

“你什么你！”叶希文又是一个巴掌盖了过去，势如闪电，霍城想到要抵挡的时候，已经来不及了，叶希文又一个巴掌结结实实的打在了霍城的另外一边脸上，顿时又是几颗牙齿被打飞了出来。

双方实力相差太大，霍城虽然已经堪称是这一届弟子中的佼佼者，年纪轻轻，就已经是先天一重巅峰，转化了两成先天之气，换了任何一个人都不会这么惨，但是偏偏却遇到了叶希文。

“我杀了你！”霍城怒极攻心，从小到大他都是作为天才来培养，年纪轻轻就已经是功成名就，深受无数人的关注，什么时候受过这样的奇耻大辱。

他双目通红，眼中泛着噬人的光芒，恨极了叶希文，如果不是叶希文他怎么会在大庭广众之下受如此奇耻大辱。

他却没有想过，如果不是他们仗势欺人，欺负上门来，也就不会遇到这种事情。

霍城握在手中的长剑瞬间挥舞出一道刺眼的剑芒，瞬间以迅雷不及掩耳之势朝着叶希文斩去。

虽然霍城在叶希文的面前毫无还手之力的就被甩了两个大巴掌，丢尽了颜面，但是他的实力还是非常强的，也确实是一个实打实的天才，先天一重巅峰的实力在这时候彻底展现了出来。

叶希文冷笑一声，奔雷手探出，瞬间抓向剑身。

“当！”一声巨大的犹如金铁交鸣一般的声音，叶希文居然牢牢的抓住了霍城的剑身。

“哐当！”

“哐当！”

“哐当！”

叶希文用力一捏，那长剑的剑身便犹如是泥做的一般，短程一截一截的。

《霸体诀》的厉害可不仅仅只是体现在力量上，以叶希文的肉身，现在等闲的刀枪都难以伤到他。

叶希文一捏，连剑气带剑身一起直接给捏断了。

“怎么可能！”霍城根本就不能相信，自己的宝剑整个被人捏断了。

叶希文冷笑一声，根本不等霍城反应过来，一脚踹出，犹如青龙出渊，瞬间踏在了霍城的胸口！

“嘭！”霍城根本就反应不过来，来不及躲闪，一口鲜血喷出，身体犹如断了线的风筝倒飞了出去，直接撞飞好几位邵阳一元宗的弟子，那恐怖的力道让他们直接飞了出去，晕了过去。

“给我滚！”叶希文冷声说道，“我们青峰山一元宗不是你们可以撒野的地方！”

邵阳一元宗的弟子都纷纷惊怒交加的看着叶希文，但是也不敢多说什么，毕竟他们中最厉害的霍城被人收拾的跟条死狗似地，他们这些连先天都不到的弟子还能说什么。

虽然他们也都是后天九重，和先天也只有一步之隔，但是就是这一步，相差就犹如是天与地一般将他们和先天的精英弟子分割开来。

这个时候其他一元宗的分宗弟子也都议论纷纷起来。

“他是谁啊？怎么从来没见过！”

“好厉害，那霍城绝对不是什么弱者，但是却被打的跟条死狗一样，毫无还手之力！”

————————

第二更到，十点还有第三更！

本书的Q群：25215910，欢迎大家踊跃加入！

第八十二章 意境

“原来你是叶枫的弟弟，不过你竟然敢上门滋扰，胆子不小，冒犯宗规！”温世阳说道。

“宗规！”叶希文嗤笑了一声，如果他们真在乎什么宗规的话，也就不会上门找事了，什么所谓的宗规，那都是保护弱者的托词，真正的强者，谁在乎这些条条框框的规矩。

之前温世阳怎么不说宗规什么的，现在倒是要说宗规，倒显得好笑。

“少废话，今天我来，就为了一件事情，你怎么打伤我大哥的，我原原本本的打还给你！”叶希文冷笑着说道。

“你想找死！”温世阳怒目而视说道，他平日里也都是一个说一不二的天才，邵阳分宗无人敢掠其峰，叶希文这么说话，简直让他气愤异常。

温世阳话音未落，身形几乎拖出一道残影，一阵突破了音障之后的恐怖破空声划过长空，不少围观的弟子直接被这恐怖的声音震的耳膜出血，头昏眼花。

“锵！”温世阳的手中出现了一把长刀，是从储物戒指中拿出来的，只一瞬间便斩出可怕的刀芒，瞬间朝着叶希文斩了下去。

温世阳的实力比起之前的无论是霍城，亦或者是徐亮都强大的多了，是先天二重的境界，已经转化了三成真气了，虽然仅仅只是比他们多了一成，但是实力几乎是成倍的的增长。

叶希文二话不说，身后长刀‘锵’的一声瞬间出鞘，冲天而起，是一股恐怖的刀气，劈斩之间，一轮明月缓缓升起，瞬间压落了下去，这是已经就将刀法的招式吃透了之后，演化出来的刀法的真意。

温世阳所修炼的刀法虽然品级也是极高的，但是很显然，根本不可能和叶希文一样，短短时间就将招式掌握到大成的地步，然后演化出这刀法的意境。

双方光是这对刀法的掌握，就已经相差甚远了。

“什么这是意境，我居然看到了圆月压下的刀意！”旁边一个弟子都惊呆了。

这种刀意只有先天以上的功法才可能出现的意境，而圆月斩虽然说是威力只有高级功法的威力，但是冷月斩却是切切实实的先天境界的刀法，每一招的威力虽然不一样，但是都是蕴含了意境的。

只有蕴含了意境的功法，才能称得上是先天功法，如果练不出意境的话，先天功法和高级功法相比，也就没有什么差别了，起码差距没有那么大。

但是一旦练出了意境，那么对于没有练出意境的一方，就会呈现摧枯拉朽的局面。

这些围观的弟子都是各个分宗的佼佼者，不然也不能过来拜入总宗，对于意境的事情，他们知道的很清楚，一般人就算有人能领悟到大成境界，都未必有人能领悟出意境的。

他们这个年纪，这个实力能悟出意境的，不过是凤毛麟角罢了。

“真的是意境啊，我只在一位长老演练的时候看到过，天哪，怎么可能出现在一个普通人的身上！”

“这意境，居然真是意境，仅仅凭借着这一手意境，这叶希文只怕就能位列本届十大弟子之列！”

无数人都惊呆了，更别说是温世阳这个直面的人了，一股恐怖的压力直面而下，这一手意境抡下来，简直好像是天都塌了下来，那一轮明月并不是真的存在的，但是他却能切切实实的感觉到，仿佛是月夜之中走咋路上，天上一路明月洒到地上，将一切都照的纤毫毕露，任何秘密都在洁白的月光之下无处隐藏，一瞬间被照的里外通透的感觉。

那种压迫式的感觉让他有种无所适从的感觉。

怎么可能！

怎么可能！

温世**本就不肯相信，要知道，修炼一个招式，就算练到大成，也只能说掌握到了精髓，但是只有修炼出了意境，才能说的上是真正将这一招的威力完全掌握了。

因为任何的先天以上的功法，都是先辈在大道中领悟到的，所谓道法自然就是这样，都会有一种意境，而这种意境，其实就是当初促使那个先辈领悟出这一招的根本的画面。

而只有真正将这一招领悟到了极致之后，才能用刀法演化出这一个骇人的景象，越清晰，就越可怕。

而叶希文这一幅升月图意境已经清晰到了极致了，说明叶希文已经彻底将这一招掌握了。

简直难以置信。

这在温世阳的眼中根本就是难以想象的，想想看他也已经是将刀法练到大成了，但是离要演化出意境却还差的远呢，但是这个明显看着比他还小的人，居然能演化出这个级别的意境，这说出去，都要吓死一票人。

他永远都不可能知道，叶希文有一个特殊的空间，对于其他人来说，要领悟意境，那都得是非常的有天分，还得有机缘，但是对于叶希文来说，只要有足够的灵石，就能生生堆积出理解来。

或许叶希文不是天分最高的，也不是根骨最强的，单丝只要他有灵石，他的修炼速度就会达到一种恐怖的程度，对于别人来说，修炼领悟之类的，就好像是在一个偌大的名叫道的图书馆里，各种各样的书都有，你得有很高的天分，知道该往哪个方向找，还得有运气，能找得到刚好合适你的书。

但是叶希文不是这样的，他就好像有一个智能的图书分辨系统，只要他刷卡付钱，要什么书，都会自动被源源不断的送上来，而不用自己去茫茫书海之中寻找。

对于那些天才来说，效率高了何止几倍，就更别说是那些普通人了。

叶希文这一刀斩落下去，意境图生生压了下去，简直是摧枯拉朽，温世阳的刀气犹如是乌合之众一般，根本不堪一击，转瞬间就被压的湮灭了，犹如是世界在整个瞬间一寸一寸的崩塌了。

而两股刀气在空气中摩擦的时候，也发出巨大尖利呼啸声，掀起一波波的音浪。

“轰！”

终于叶希文的刀气瞬间压垮了温世阳的刀气，狠狠的轰到了温世阳的身上。

“嘭！”温世**本连这一刀都挡不住，直接横飞了出去，一口鲜血猛的吐出。

第八十四章 三大分宗

周围已经围着许许多多打算围观的分宗弟子了，原先的战斗，可能只是这座山峰之上的分宗弟子来观战，但是随着叶希文名声远播，许多的其他山峰的弟子也都非常有兴趣要来看看这个最经名声鹊起的青峰山的弟子。

叶希文看着对方，说道：“你打算挑战我？”

“当然！”那人开口说道。

“报上名来！”叶希文道。

“冰岛，楚寻！”那男子开口说道。

冰岛，原来是这个分宗的弟子，难怪！

大越国东边有漫长的海岸线，在东海之滨有也有一些分宗，而冰岛是其中最有名气的一个，因为全岛上下练习的都是冰属性功法，以前有祖辈布下了阵法，冰封了附近海岸三百里，那是一个冰天雪地的世界，而冰岛出来的弟子，也多是非常的强大。

分宗之中也是有强有弱，青峰山就是其中比较弱的，但是也有很强大的，冰岛分宗一直以来都是号称三大分宗之一。

在分宗之中，实力都是数一数二的。

“楚寻，原来他就是冰岛的楚寻，难怪了，实力竟然如此强大！”一个弟子叹道。

“原来是他，难怪，难怪，除了那三尊无敌高手之外，最强的就是楚寻等一批人了！”

“你就是楚寻？”叶希文开口问道，在这呆了这么一天多之后，叶希文也不是一开始那什么都不知道的了，对于这些分宗的杰出弟子，也是知道一些。

这一届的分宗弟子，号称百年来，最强的一届，高手如云如雨，其中以三尊顶尖高手为尊，他们分别是三大分宗最为杰出的弟子。

历届之中，都是以这三大分宗的弟子最强，因此得到的资源也最多，培养出更强的弟子，久而久之，这三大分宗就慢慢成为底蕴最为身后的分宗，实力远在其他分宗之上。

可以说已经不是一个档次的了，据说，这一届三大分宗的弟子也是历代最强，所有前来参加考核的都是先天境界，连一个后天都没有。

当叶希文听到这个消息的时候，不由得倒吸了一口冷气，全部都是先天高手，是一种什么情况。

据说各大分宗这次会这么不惜血本下力气培育弟子，就是从这三大分宗开始，随着三大分宗的先天弟子越来越多，其他分宗也不得不下血本培养弟子，以和三大分宗抗衡。

虽然他们也没想过要胜过三大分宗的弟子，但是总不能被三大分宗随便一个弟子欺负的毫无还手之力吧。

而青峰山一元宗则是因为地处偏远，消息得到的晚。

那三尊无敌高手没有人知道有多强，因为从来没有人逼的他们动用过全力，是全部分宗弟子的金字塔尖，然后就是以楚寻等一批高手，再次才是温世阳等人，其他人根本就不入流。

楚寻比起温世阳等人，还要强的多了。

“听闻你自称分宗弟子第一，我特来教训教训你，让你知道天高地厚！”楚寻冷冷的说道。

这分宗弟子第一的名头，当然不会是叶希文自称的，而是有人别有用心的加到叶希文的头上的，自然不会有好心。

“我是不是什么分宗第一弟子，也轮不到你多管闲事来教训我，你算什么东西！”叶希文冷笑着说道。

这个头衔被冠到他的头上，自然是不怀好意了，什么分宗弟子第一，一看就是没安好心。

但是不管怎么说，这楚寻也太狂妄了点，只是听到自己的名头，就要来教训自己，真以为叶希文是什么软柿子么，可以随便捏的！

“找死，不知道天高地厚！”楚寻的脸上露出怒色，他身为三大分宗之一的冰岛的顶尖弟子，谁和他说话不是客客气气的，什么时候有人敢这么和他说话。“今天我就废了你的武功，省的你不知道天高地厚，到时候成为一堆尸骨！”

“就凭你！”叶希文冷笑不已。

楚寻身影骤然闪动，一瞬间，真气骤然释放了出来，周围的温度骤降，犹如陷入了一片冰天雪地的境地之中。

庞大而又冰冷的真气瞬间让整个天地都变得洁白一片了，实力之凶横，远在温世阳之上，全身的真气已经转化了四成，磅礴澎湃而起。

突破到先天一重之后，浑身的真气中，有一成转换成先天真气，那就是先天一重境界中的普通高手，转化成了两成就是先天一重巅峰。

当突破到先天二重境界之后，就能将先天真气转化成三成，当转化了四成真气变成先天真气之后，就自然而然的成为了先天二重巅峰。

楚寻这先天二重巅峰，比起一般人来说，更加的凶横！

楚寻一掌拍出，雪白的真气包裹着手臂，犹如是水晶一般，异常的漂亮，但是却异常的危险，一掌狠狠拍出，空气都会被冻裂。

当看到这一掌就要拍到叶希文的身上的时候，叶希文终于动了，他的双手瞬间爆发出恐怖的真气，凝聚成一把气到，迎了上去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

两人交手快到极致，瞬间就交手了十几招，楚寻惊愕的看着叶希文，没想到叶希文居然能将他挡下来，而且明显不像是力竭的样子。

应该还留有余力，这才是最可怕的！

身为冰岛内有数的几个高手之一，虽然他不是最强的，但是也能排的上是前五了，但是即便是这样，居然没能让叶希文逼出全力，这叶希文的强大已经远远超过了他的想象。

原本只当是一个得意忘形的小子，在那里叫嚣什么分宗弟子第一之类的，根本就没有放在他的心上。

每届都会有大批的不知道天高地厚的人不断叫嚣，但是在他看来，那不过是跳梁小丑罢了，连他的大师兄都不曾说过自己是什么分宗弟子第一，这人算什么，真是不知死活。

正好他心情又不爽，就要去找叶希文的麻烦，发泄一番，哪知道真正踢到了铁板。

“你难道只有这种水平了么？”叶希文冷笑道。

第八十五章 一力降十会【三更求收藏】

“你难道只有这种水平了么？”叶希文冷笑道。

叶希文‘唰唰’拍出了两掌，带出了轰隆隆的雷暴声，这一套掌法，在叶希文的手中，堪称是出神入化。

“嘭！”叶希文一掌拍出，楚寻抬手一挡，顿时一声巨响，一股恐怖的巨力将楚寻的手臂都快震麻了。

楚寻冰冷的真气瞬间，流转过手臂，顿时手臂是一阵冰凉，驱逐了那种酸麻的感觉。

心中简直震惊的至极，这人的力量到底达到了多么恐怖的地步。

之前无论是霍城还是温世阳，实力都和叶希文差很远，因此他们根本没能让叶希文完全施展开来。

叶希文力量全开，一掌过去，他们就直接浑身骨头都断了，昏死过去了，外人根本感觉不出叶希文的力量到底有多么恐怖。

反正无论用多少力道，他们都会直接昏死过去。

但是楚寻不同，叶希文的战斗力直逼先天三重高手，但是楚寻也已经接近先天三重了，相差不大，再用上真气，将剩余的力道化解，这才没被叶希文直接轰晕过去。

但是也正因为如此，楚寻才能真正感觉到叶希文的恐怖，十九条飞龙之力，全部爆发开来，力道足足有不过堪堪九条飞龙之力的楚寻的两倍不止。

转化了一成真气就能有一条飞龙之力，两成真气就是两条飞龙之力，当转化了三成先天真气的时候，就能拥有五条飞龙之力。

身为转化了四成先天真气的先天二重巅峰，楚寻的力量也已经是九条飞龙巅峰，如果能突破到转化五成先天真气的先天三重，那么他的力量也会水涨船高的增加到十条飞龙之力，也就是现在叶希文的程度，转化了六成先天真气的先天三重巅峰则是有二十条到四十九条飞龙之力不等的力量。

叶希文的力量早已经增幅到了五成先天真气的巅峰，是九条飞龙之力，足足是他的两倍。

这样的力量狠狠砸下来，仅仅是一掌，就让楚寻的双臂都瞬间麻痹。

叶希文虽然一掌没能击垮楚寻，但是却让楚寻暗自叫苦不已，到底是一个什么怪物，看着不过是先天一重罢了，但是力量居然如此可怕。

他看的出来，叶希文虽然是用了掌法的发力技巧，但是仅仅是用蛮力，居然就逼得他用上了真气才能防守。

这样的实力，即便是不如那三尊无敌人物，也是其之下的顶尖高手之一了，这青峰山分宗，不过是一个偏远乡下地区来的小分宗罢了，怎么会出这样的人物。

但是轮不到他多想，叶希文已经攻了过来，叶希文的攻势连绵不绝，只这一招叶希文就已经彻底抢得了上风。

雷厉风行！

电闪雷鸣！

鬼工雷斧！

平地风雷！

这四招奔雷手被叶希文用的神了，一招一招，招式之间连绵不绝，几乎没有任何的停顿，完美无缺，在招式之间，几乎要打出隆隆的天雷，煌煌天威。

楚寻一开始就落入了下风，更是郁闷的要死，这套奔雷手他怎么会不知道，几乎是各个分宗都有，乃至于在整个大越国都有许多的人在修习这套武功，但是从来没有人能真正像叶希文这般，将这套武学发挥的出神入化，炉火纯青。

就连那些长老，他都没有能见到，能够和叶希文相比的。

但是相比起叶希文用这套功法时候的可怕威力，真正让他郁闷的是，他居然会被人用初级功法给压的抬不起头来。

初级功法，几乎是他还年幼的时候，曾经练习过一段时间，但是很快，随着进境的发展，他很快就放弃了初级功法，修炼上了中级功法，甚至是高级功法和先天功法。

他根本没想过初级功法，居然也能有这么可怕的时候，尤其是在叶希文的手中。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文和楚寻交手的声音，简直就是跟两把兵器在交战一般，发出了金铁交鸣一般的碰撞声。

恐怖的力道直荡地周围的空气掀起一阵阵的气浪。

“这两人都好可怕，没想到，这叶希文倒也不是浪得虚名，居然能和楚寻交手至今都不落败象！”

“什么不落败象，分明是楚寻已经被压入了下风了，不消一时三刻，就会战败！”一旁一个弟子嗤笑一声说道。

“而且叶希文还么有拿出最厉害的手段呢，那天我可是看的真正的，温世阳，就是败在了叶希文的刀意之下，毫无还手之力，眼下叶希文还未出刀，楚寻就抵挡不住了，那等到叶希文出刀，楚寻就更不是对手了！”

“没想到这叶希文居然如此厉害，光从这里看的话，除了那三位之外，叶希文绝对位列分宗最顶尖的弟子之一！”

楚寻的双手已经被叶希文生生的砸的渐渐麻木了，用真气都没办法舒缓那种麻木，心中不甘心越来越多，不可能的，怎么会这样，他不是最厉害的是用刀么？

眼下连刀都还没有用，难道自己就要落败了么？怎么会这样！

叶希文这次是生生早楚寻的身上验证了一遍，什么叫一力降十会，虽然奔雷手明显不如楚寻的武功多矣，但是凭借着对奔雷手恐怖的掌握程度和十九条飞龙之力的恐怖力量，生生将他压入了下风。

不过叶希文可不管楚寻心里到底有多不甘心，大喝一声，一式平地风雷生生轰出。

双手终于已经完全麻木了的楚寻终于阻挡不住了，一声惨叫被轰飞了出去。

——————

今天更新有点晚，郁闷，家里被人蹭网了，别说玩游戏了，开个网页都得十几二十分钟，直接影响了我上传章节，还会经常断网，有木有懂的防止的兄弟姐妹提供一个方法撒？

那人太无耻了！蹭网也就算了，蹭的其他人都用不了网了，太无耻了，一晚上都在找软件下，阴他一下，我已经忍无可忍了，好吧，我承认，我确实不是神马道德圣人，被人欺负上门还能笑眯眯的让人家打脸。

如果不能收拾了那个混蛋，我这几天都夜不能寐！

大家有木有办法，神马黑客软件也无所谓，收拾的那混蛋越惨越好！

啸尘正捉摸着是不是要去学点黑客的手段，遇到这种事情得自己有自保之力啊！

第八十六章 你们一起上吧

现场所有人都惊呆了，看着眼前的这一幕，似乎没有人能看到叶希文的底线一般，敌人越强，他也就越强，从之前的霍城，到现在的楚寻，敌人的实力越来越强，但是总归没有看到他的底线一般。

叶希文冷冷的看着楚寻，这家伙狂妄自大，不过确实也有狂妄自大的本钱，先天二重巅峰，确实足以位列顶尖弟子一行了。

叶希文就差点没有直接废了这家伙的武功了，刚才那一掌叶希文就有废了他的想法，只是被他发觉了，挡住了，稍微偏了一点。

“叶希文，出来接受我们挑战吧！”叶希文脑海中还在回想利弊的时候，三声突兀的挑战声冒了出来。

叶希文抬头一看，却见三个面目有五六分相似，面目有几分猥琐的胖子，跳了出来。

“无耻啊，趁着别人刚打完一场，这三个人是谁啊！”

“这三个就是青城分宗宗氏三兄弟！”

“原来他们就是那个宗氏三兄弟啊，难怪，太无耻了！”

宗氏三兄弟才来总宗没多久，但是就闯出了赫赫声名，当然，这个名声不是什么好名声。

这三兄弟的名声，就是无耻！

叶希文也知道这宗氏三兄弟，只能感慨，这林子大了，什么鸟人都有！

“怎么，难道你不敢接受我们三兄弟的挑战不成！”宗氏三兄弟的老大眉毛一挑，挑衅的说道。

面对众人的冷嘲热讽，宗氏三兄弟，丝毫都不为所动，他们只认准了一点，那就是现在叶希文击败了楚寻名声大噪，如果他们能击败叶希文，那么他们也就能一下子名扬全宗了，至于什么无耻的评价，那都无所谓，他们反而更加的沾沾自喜。

只当是夸奖了。

“是啊，如果你并不敢接受我们三兄弟的挑战的话，就干脆认输，以后见了我们三兄弟就绕道走！”宗老二也挑衅说道。

“算了，大哥二哥，我看他也是没胆子的！”宗老三假装很淡定的样子说道。

“无耻！”在叶希文的身后，叶茹雪柳眉上扬，低声呵斥道，气的俏脸通红，这根本就是趁火打劫，他们自己不敢堂堂正正的挑战，现在却说的好像是叶希文胆怯了一般。

在她看来，确实是无耻之极。

而其他的青峰山的弟子也都是纷纷怒目相视，无耻，太无耻了！

而其他围观的分宗弟子，也都是面有不屑的样子，这宗家三兄弟实在是让人太不耻了。

所有人的目光都看向叶希文，不知道他会怎么回答，却见叶希文突然轻笑一声，说道：“要挑战我当然可以，不过如果什么阿猫阿狗都要挑战我的话，那我每天不忙死了！”

“什么，你敢瞧不起我们三兄弟！”宗老二适时的怒目说道。

“不过要挑战也行，交出一百块中品灵石，输了概不奉还！”叶希文淡淡的说道。

宗家三兄弟一听，愣了一下，没想到叶希文居然会提出这种要求，要知道，一百块中品灵石，几乎是他们的全部身家了。

不过宗家老大还是点点头说道：“好吧！”

在他看来，只要打败了叶希文，灵石不就拿回来了，多耽搁一分钟，叶希文就多恢复一分，对他们来说，自然是不利的。

接过了宗家三兄弟灵石，叶希文冷笑一声，这宗家三兄弟，果然是无耻，趁着他刚打完一场就要挑战，不过这三兄弟，这次恐怕是失算了，真以为自己现在就是什么软柿子，随便什么人都可以欺负么？

“你们一起上吧！”叶希文淡淡的说道。

“这可是你说的！”宗家老大说道，三人根本就没有什么羞耻心，能一起上当然最好。

“轰！”宗家三兄弟脚下一踏，以和庞大的身躯完全不相符合的速度，瞬间朝着叶希文扑了过来。

宗家三兄弟，虽然说是无耻，但是总的来说，实力还是有的，不然的话，光平无耻的手段，也不可能闯出现在的名头。

宗家三兄弟，居然都是先天二重的存在，而宗家老大更是转化了四成真气的先天二重巅峰的存在，虽然不如楚寻，但是也没有差很远。

三人联手轰出一套拳法，合纵连横，威力居然比起楚寻更强上几分。

诸多围观的弟子，也不说话了，有些紧张的看着场中的四人，宗氏三兄弟实力确实很强，不然的话，以这三个贱人的风格，早就被人收拾的很惨了。

但是偏偏就是因为他们实力不错，实力强的人，不想和这种人计较，实力差的也打不过他们才让他们嚣张至今。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文的手臂几乎拉出一道道残影，阻挡三兄弟的联手攻击。

很快，宗家三兄弟，就发现，自己似乎踢到了铁板，原先所想象的，叶希文应该很快就要气竭，换了他们的话，即便联手能击败楚寻，最后恐怕也没几分真气了。

但是看这叶希文的样子，脸不红心不跳的，根本不像是刚刚大打过一场的样子，顿时暗暗叫苦。

不过叶希文可不会给他们任何的喘息的机会。

“嘭！”叶希文一把接住了宗老三的一拳，紧接着另外一只手瞬间劈出，掌刀砍下。

“卡拉！”一声清脆的骨头断裂的声音，宗老三的一只手直接被叶希文折断。

叶希文紧接着一脚抬起，闪电般踹出，真气在宗老三肥胖的肚子上猛的一踢，宗老三惨叫连连，肥硕的身躯瞬间横飞了出去，狠狠撞到了地上，昏死了过去。

“老三！”宗老二怒吼着朝着叶希文扑了过来，不过紧接着他也奔赴了他弟弟的后尘。

叶希文一式平地起风雷一掌狠狠的轰到了宗老二的胸膛上，一阵让人胆寒的骨裂生，宗老二一口鲜血喷出，直接倒飞了出去。

宗老大一见两个弟弟都直接被叶希文轰飞，连忙大喊：“我认。。。”

输字还没出口，叶希文铺天盖地的一掌轰出。

“轰！”宗老大狠狠撞飞到一旁的一棵树上，也昏迷了过去。

——————

谢谢大家伙，给啸尘出谋划策哈！蹭网的实在弄的我很纠结，而且还不是一个两个，真心纠结了！

第九十九章 唯有死战

那形容古怪的黄袍青年脸色冰冷，根本就不管不顾。

“既然长孙师妹不肯割爱，那就不要怪我心狠了，动手！”上官轩逸一发狠说道。

他身后的冰岛分宗的众人以及其他势力的人也顿时朝着玉女分宗和青峰山分宗的弟子压了过去。

这些弟子之中也都不乏先天境界的高手，玉女分宗和青峰山分宗的弟子，虽然竭力抵抗，但是对方人数又多，而且实力又高强，仅仅是一个冰岛分宗的众人，实力就不在玉女分宗之下，实际上还比玉女分宗更强一分，更何况青峰山分宗实力明显要差上不少，先天境界，级别算上刚刚突破的吴昊以及钱婉茹，也不过是刚刚五个人罢了。

双方的人流仅仅是刚刚碰撞到了一起，青峰山分宗和玉女分宗的弟子就有好几个直接化成一道流光消失被斩杀。

长孙玉音和叶枫两人双双迎了上去，对战上官轩逸和那个紫袍青年和那个形容古怪的黄袍青年。

若是叶希文在这里的话，定会奇怪，叶枫短短时间不见，但是就已经达到了先天三重巅峰了，丝毫都不比上官轩逸等人要差分毫。

而且招式之间圆转如意，甚至比这几人更要高明上许多。

虽然叶枫和长孙玉音联手，但是对方三人丝毫都不在叶枫和长孙玉音之下。

很快，叶枫两人就落入了下风，这时候双方的脸上都露出了一丝焦急的神色，叶枫和长孙玉音之所以会露出焦急的神色也是因为完全落入了下风，这样下去的话，只怕用不了多久，就会战败。

而上官轩逸三人也是力求在最短的时间内要战败两人，还要保存实力，不然的话，旁边的燕赤陵可是在虎视眈眈一直在等着呢。

他们都不想最后燕赤陵得到便宜，最好的办法就是雷霆之势击败长孙玉音两人，才能震慑蠢蠢欲动的燕赤陵。

对于魔音笛，三人是势在必得。

五人一路战出，五人的功力比所有人都要厉害上不止一筹，打斗起来惊天动地，空气都震荡不安，整个大地都在震动，仿佛要地震了一般。

其他的弟子也杀做一团，但是都很默契的没有接近五人的战团，那五人的实力远远超过了他们，过去了，哪怕只是被余波扫到了，对于很多弟子尤其是后天境界的弟子来说，也是死路一条。

“可恶，这些冰岛分宗的人，真是可恶至极！”钱婉茹咬着牙怒道，在她的面前却也是一尊先天高手，极为难缠，“居然联合外人来欺负我们！”

钱婉茹说的外人，当然是那些并非分宗出身，而是从外面直接拜入门派中的弟子了。

相对于总宗之中的弟子而言，各个分宗，当然只能算是分支别派，但是相对于这些原先隶属于各大势力的人来说，却又算得上是根正苗红的自己人。

而总的来说，历年来，考核之中，也都是暗自分成分宗的众人和非分宗的众人，算是两个泾渭分明的阵营吧。

而且相对来说，各个分宗虽然是对手，但是和那些外人相比，总的来说也更加的亲近一些。

所以钱婉茹才会说出，联合外人的说法。

不过这个时候后悔也都没有用了。

只是这些弟子没想到，本来应该是一场奇遇，但是到最后却演变成了这样，消息走漏之后引来了无数人的窥探。

“跟他们拼了，这些年兔崽子欺人太甚！”吴昊一声大吼说道，如果换了是在其他的小世界之中的话，看到对方比自己强这么多，两宗的人说不定都放弃了，虽然东西好，但是也要有命去用才行啊，但是在这个幻魔境之中则是不一样，反正都不会死，所以才会放开手了打，大不了一死就是了，反正很快就会在外面复活的，所以双方弟子厮杀起来根本就是肆无忌惮，招招夺命。

“对，干死这些王八蛋，这些吃里扒外的混蛋！”又是一个青峰山分宗的弟子附和着吼道。

还有那些娇滴滴的玉女分宗的女弟子们，这个时候也都是一个个怒吼起来，虽然他们是女子，但是她们都是分宗之中的佼佼者，即便是来到了总宗之中，这么多的分宗弟子，也没有一家敢对她们不敬，她们不敬，加上她们个个都是娇美无比，诸多男弟子见了她们都是哄着来的，何曾遇到过这么憋屈的事情。

顿时青峰山分宗和玉女分宗的弟子士气大振，反正大不了就是一死，然后出去外面复活，反正考核所要的成绩他们也早就达到了，无非就是好一点坏一点罢了，而这次的考核其实更多的是考察实力，未必能存活到最后的就能进入更好的支脉，以前也有一些天才非常倒霉一进去就碰到了极为厉害的幻魔，进入之后没多久就出来了，但是他们依然被慧眼如炬的一些高层给收入门中。

可以说已经快一个月了，该考察的也差不多考察完了，死不死都无所谓了。

“既然你们想死，那我就成全你们！”那个形容古怪的黄袍青年顿时一发狠，恶狠狠的说道。

很显然，对于青峰山分宗和玉女分宗的不识抬举已经怒极了，平日里他要做的事情，有谁能够阻挡的。

那个古怪的黄袍青年一手家传悲叶手，使得出神入化，和那个青衣的青年联手围攻叶枫，叶枫在两人的攻击之下，立刻就显得相形见拙，一对一的话，叶希文不怕任何人，但是偏偏他们二对一，使得他一开始就落入了下风。

叶枫余光瞥了一眼身边的长孙玉音，咬着牙说道：“想要得到魔音笛，就从我们的尸体上跨过去吧！”

那个黄袍青年冷冷笑道：“那你就去死吧！”

黄袍青年全力发动，真气四溢，整个空气都是在荡漾之中，全力出手，可怕之极。

叶枫不得不全力抵挡，一个疏忽，露出一个破绽，那轻易青年抓住了这个机会，一脚闪电般踢出，犹如一条猛虎小山瞬间踹向叶枫。

蓦地，一道恐怖的刀气从天而降，斩向那个青衣青年。

第一百一十二章 一个月后的约战【三更】

“这次多谢景师兄帮忙！”叶希文拱手说道。

“无妨，我也是受人之托！”景雁南笑笑说道，倒是没有放在心上的意思。

叶希文有些疑惑，谁会这个时候出手帮他呢。

看叶希文似乎很是疑惑的样子，燕赤陵开口说道：“别猜了，我直接告诉你好了，是华师妹，请我出手的！”

华梦涵！

叶希文的脑海中冒出了这个名字，他没想到，居然会是华梦涵出手帮他！

眼前似乎又出现了华梦涵谪仙一般的俏丽身影！

“这边的事情已经传到了外面了么？”叶希文没有纠缠在华梦涵的问题上，而是直接开口问道。

“当然，最近你们千羽阁可谓是出尽了风头，现在一元宗十峰，谁不知道咱通天峰出了一群胆大包天的新人！”景雁南淡淡的笑道，语气中还带着几分调侃的意味。

燕赤陵脸色登时一变，这么早的就闹的人尽皆知，可不是一件什么好事。

“以前敢这么做的人，不是一代人雄，最后直冲真道，就是活腻歪了，最后混的很凄惨！”景雁南饶有意味的看着叶希文，似乎是想看穿叶希文是属于其中的哪一种。

“无非就是成王败寇，没什么可说的！”叶希文淡淡的说道。

“哈哈，成王败寇，这句话说的好！”景雁南击节叹道，“这一届的弟子中，果然和以往不一样，不过光有心气还是不够的，这一次我虽然帮你们退走了他们，不过最后能不能成功撑下来，还得看你们自己了！”

“景师兄肯出手相帮一次，我们已经是非常感谢了！”燕赤陵说道。

叶希文也没有疑问，那些老弟子，尤其是成员要从新晋弟子中选择的派系对于打压千羽阁是最为不遗余力的，不是差这些人，而是杀鸡儆猴，如果人人都要自立派系的话，他们这些派系的发展，就要受到严重影响。

如若不是如此，那些人也不是吃饱了撑的，非要和新晋弟子作对。

景雁南没有多呆，很快就离去了，随即燕赤陵才有些苦笑，要成立一个派系，远远不是他所想象的那么简单的，原本他想的还是太简单了，不仅仅是号召力的问题，光是那些虎视眈眈的老弟子的派系那一关就过不去，如果再过几年，再过十年，他的实力有了突飞猛进的进步，那时候再立一个派系，自然就没那么困难了，可以说是水到渠成的事情。

但是他极为不甘心，千羽阁才刚刚组建没多久，就要解散么？

“哎，叶兄，这次虽然有景师兄帮忙，但是对方也提出了条件，一个月后伏地帮的副帮主，莫寒会再来，只要能击败他，那么以后不会有人再在这个事情上为难千羽阁，但是如果无法击败莫寒的话，那么千羽阁必须解散！”燕赤陵有些憋屈的说道。

“这莫寒是什么来头？”叶希文问道，伏地帮就算靠后，那也是核心弟子中的强者建立的，能当上伏地帮副帮主的，自然也不会是一般人。

“这莫寒，比我们早两界，差不多六年前拜入总宗的，那个时候在他们那一届就是极为耀眼的天才，不过是短短六年的时间就已经修炼到了先天五重巅峰，甚至曾经还一度成为过内门弟子中的种子弟子，实力极强，因为他的天分的关系，所以伏地帮破例任命他作为副帮主，也是伏地帮几个副帮主之中，唯一一个内门弟子，其他的副帮主都是核心弟子！”燕赤陵解释说道。

天才弟子在哪里都会得到优待，体现在方方面面，比如说在莫寒的事情上。

“我不甘心！”燕赤陵不甘心的说道，如果再等两年，他自认就不会比莫寒要差，但是差的就是时间。

“这件事情就交给我吧，一个月后我来出战莫寒！”叶希文说道。

“你。。。”燕赤陵有些难以置信的看着叶希文，不是他怀疑叶希文的实力，以叶希文的年纪来说，能有这样的实力，已经非常了得了，但是他也不相信，叶希文能真的打得过莫寒。

“放心，交给我，没问题的！”叶希文说道，本来这次的事情肯定没有这么容易解决，这次有华梦涵让景雁南出面调节，可以说省去了很多的麻烦，只要击败了这个莫寒，千羽阁就能得到那些派系的认可，就不会一直有人上门找麻烦了，这样的话，就可以得到足够的发展的时间。

如果让他现在就和莫寒决战，叶希文自然不是莫寒的对手，不过如果是一个月以后，那情况就完全不一样了，现在叶希文已经是先天二重巅峰的境界，战斗力堪比先天四重巅峰，叶希文相信，他绝对是这一届弟子弟子中进步最快的了，不过还是无法和莫寒对抗。

不过如果服下生玄金丹的话，叶希文就能在短时间内，跃上一个台阶，直接达到先天三重巅峰，到那个时候，叶希文就能拥有正面对抗先天五重巅峰的战斗力，到时候对决莫寒，完全没有问题。

不过这也需要时间，生玄金丹功效不凡，药力自然也是极强，要消耗一段时间才能完全消化，这一个月刚好是一个缓冲的时间。

“一个月以后，就让我会一会这个莫寒吧！”叶希文淡淡的说道。

燕赤陵对于叶希文拥有如此信心有些百思不得其解，即便是加上了生玄金丹，在他看来，叶希文的实力也没有跳跃到足以和莫寒相抗衡的地步。

他没有想到，叶希文的实力刚刚又有了一个巨大的突破，不过叶希文也没有要多做解释，径直回到了自己的院子之中开始闭关。

——————————————————————————————————

家里网络不行，只能又来网吧更新！老是被蹭网的人给断了网，我郁闷死了！

另外再求个票，求个收藏，求个点击，求个收藏神马的，大家要多多加油撒！

第一百一十四章 胜负其实。。。还未定

“我压五千，买叶希文胜利！”

一道消瘦的青色身影出现在门口。

叶枫等人转头一看，顿时脸上露出了欣喜的表情。

“小弟！”

“小弟！”

“叶兄！”

“叶师兄！”

诸多新晋弟子七嘴八舌的叫了起来。

“他就是叶希文，太胆大包天了，啧啧，和莫寒叫板！”

“可不是，莫寒虽然算不上最顶尖的弟子，但是叶希文也不过是一个新晋弟子而已！”

“就是，让这些新来的好好看清楚，他们想和我们平起平坐，还要几年呢！”

有些老弟子酸溜溜的说道，在任何地方，有天才就有庸才，天才以实力说话，庸才就以资历说话，看不惯这些新人才不过是来了总宗几天，就要抗争，翻身。

对于这些话，众人都无视了，叶希文也根本不在意，资历确实是一部分，不过这世界，实力至上，只要有足够的实力，资历是什么？谁在乎！

“我压五千块中品灵石，赌我自己能赢！”叶希文上前对着那个开赌局弟子说道。

那个弟子一愣之后，很淡定的就收下了，虽然这笔数目，对他来说，也是大的吓死人的一笔数字，就算是一般的先天五重的内门弟子倾家荡产也拿不出这笔数字。

大约只有那些被列为顶尖弟子的种子弟子大概才能拿得出来，不过即便拿得出来，也没有能像叶希文这样全部拿出来的，一旦输了，那可真就是倾家荡产了。

不过如果赢了的话，那么轻松就能翻十倍上去，那就真的堪比许多的核心弟子的财富了。

登记之后，叶希文直接转身，他也不怕如果最后自己赢了，开盘的人不赔，能开盘的，自然都不会是一般人，背后多半都是靠着某一个，或者好多个真传弟子，做的是长久的买卖，不会如此不智的。

五万中品灵石虽然是天文数字，但是那仅仅是对于内门弟子而言，就算是核心弟子中，都有不少能拿得出来，对于真传弟子而言，更不算多了。

“小弟，你今天有没有把握！”叶枫问道。

“放心！”叶希文笑笑。

“我今天倒是要会一会这个莫寒！”

————————————

生死擂台的周围已经挤满了许许多多额弟子，可谓是人山人海，不但内门弟子来了很多，就连核心弟子也来了许多。

时间一分一秒的接近了当初约战的时间。

周围许多的弟子都开始恬燥起来，尤其是伏地帮得帮众，就更是如此了。

“帮主，干掉那个不知道天高地厚的混蛋！”

“让那些新来的知道我们的厉害！”

伏地帮得弟子哈哈大笑，一边的千羽阁的弟子都怒目而视，愤怒之极。

在擂台对面的一处看台之上，两道身影淡然站立在上面，如果叶希文也在的话，就会发现，其中一个赫然就是之前为他解围的景雁南。

而在他的身边，站着一个黑袍的青年，相貌俊美，淡淡的看着底下的擂台。

“景兄，那个叶希文，不会不敢来了吧，已经快开始了，还没有看到人影！”那个黑袍俊美青年开口说道。

“不会！”景雁南摇摇头说道，“虽然仅仅见过他一次，不过到底是华师妹看好的人物，心气极高，是一个宁肯站着死也不会跪着生的人，胆怯不敢出现，是绝对不可能的！”

“噢，内门弟子之中，居然有能得到景兄如此评价之人！”那个黑袍俊美青年有些意外，本以为景雁南只是看在华梦涵的面子上才出来调解的，没想到景雁南对叶希文的评价，居然这么高。

景雁南淡淡一笑：“不都说，这一届弟子中天才多么！”

“天才，嘿嘿，我一元宗中天才还少么？哪一届没有天才坐镇，不过能成长起来，不夭折的才多少！”那个黑袍青年摇着头笑道，那些从分宗拜进来弟子在分宗的时候，几乎都有被人称之为天才的时候，在分宗的时候，也都是赫赫有名之辈，但是进了总宗之后，面对来自全国各地的绝顶天才，原先的那天才的名号，也就显得非常的可笑了。

天才，光有天分还不够，还得有运气成长到众人皆知才行，所有人都只会记得活着时候的荣耀，谁记得有多少白骨铺就在功成名就之路下。

“莫寒不也是号称当时那一届的第一天才么？也就是这样，我才会让他当副帮主的！”那个黑袍俊美青年说着靠到了旁边的一根石柱之上。

这个黑袍俊美青年赫然就是伏地帮帮主，秦慕泽。

“有点意思，一个是本届第一的天才，一个是前两届的第一天才！”景雁南微微一笑说道。

“这有什么有意思的，再过几年，谁胜谁负自然不好说，不过现在么，胜负已定了！”秦慕泽淡淡的说道。

“不好说，不好说，知道这一届的几个弟子都被赐予了生玄金丹么？”景雁南嘴角一挑说道。

“生玄金丹。。。”秦慕泽顿时一愣，这金丹他当然知道，效果神奇，连总宗之中也属于仅仅是精英弟子才能染指的东西，不过他之前之所以没有想到，那是因为，那只对先天五重以下的武者有效，而他已经过了先天五重很久了。

“不过他们肯么？这可是生玄金丹啊！”秦慕泽有些严肃起来的样子，“如果他们真的肯拿出生玄金丹成全那个叶希文的话，那还有点意思，真的出了几个人物了！”

秦慕泽还有话没有说出口，如果真出了几个有大魄力的人物的话，以此契机，和这届的新人了解恩怨，正好，如果他们根本就是烂泥扶不上墙的话，那解散就解散了，这也是为什么他会接受景雁南调解的根本原因。

说话间的功夫，伏地帮得副帮主，这次约战的另外一个主角，莫寒终于出现。

——————————————————————

今天第二更求票，求收藏，求点击，求打赏，各种求！

第一百一十五章 先天小圆满【三更】

那莫寒一身武士劲装，身材壮硕，神情冷酷。

“叶希文呢？怎么还不出现？”莫寒开口偶，冷冷的问道。

“该不会是怕了吧！”底下有伏地帮的帮众哈哈大笑着说道。

“哈哈哈哈！”

伏地帮得帮众纷纷哈哈大笑。

“这个笑话一点都不好笑！”一声清朗的声音淡淡的从人群中发出。

人群之中，叶希文等人排众而出，叶希文神色平淡的看着莫寒。

“你终于来了，好，没让我失望！”莫寒冷酷的说道，莫寒没有托大，叶希文的身上淡淡的散发着一种让他有些不安的气息，相当的强烈。

随着叶希文上了擂台，现场的气氛瞬间被点燃。

“帮主，好好收拾一下这个嚣张的不知道天高地厚的臭小子！”

“帮主加油！”

伏地帮的弟子纷纷叫嚣道。

莫寒没有多说话，在叶希文还没有站稳脚跟的时候，瞬间就发动了，身形犹如是离弦之箭，瞬间朝着叶希文猛扑过去。

叶希文也不甘示弱，脚下一踏，身形飞掠了出去，一掌轰了出去。

擂台之中两道人影闪电般的掠过，最后犹如两颗流星一般，轰然的在场中撞在一起，顿时间，两股雄浑先天真气陡然爆发，在这股强猛劲气下，连那坚硬的地板都是被崩裂出了一道道裂缝。

“砰，砰！”

低沉的声响中，两道人影皆是脚步后退，这一次交手，居然是不分胜负。

两人眼中都满是惊色，尤其是莫寒，更是惊愕的不行，没想到叶希文在这一次交手之中，居然毫无吃力的迹象，居然相当轻松的就接下了自己的一击。

叶希文也有些没想到，莫寒的实力，显然比想象更强一些。

莫寒从虚空中拉出一杆乌黑的长枪，枪尖闪烁着逼人的寒气，瞬间犹如毒蛇出洞一般，对着叶希文直扑而来，瞬间叶希文的面前就满是枪影了。

叶希文瞬间也抽出长刀，舞出重重刀影，迎了上去。

“锵！”

清脆的金铁声响带着火花从两者对撞间响起，叶希文的长刀与莫寒的长枪重重对碰，一股肉眼可见的劲气涟漪暴涌出来，旋即重重的撞击在两道人影身体之上。

两人都是连退好几步。

“你的实力不错，不过现在你还太嫩了点！”莫寒手中的长枪枪尖微微抖动，仿佛一条随时会咬人的毒蛇一般。“总宗之中水很深，还不是你这样的新人可以乱来的时候！”

“少说废话吧，就算这潭水再深，我都要闯一闯！”叶希文淡淡的说道。

“既然如此，那就怪不得我了！”莫寒一声大喝，先天五重境界巅峰的实力完全展现了出来，凶悍的气息，瞬间就将整个场地都给完全的包裹了起来了。

叶希文也是不甘示弱，一股同样强悍，甚至还略有过之的气息瞬间爆发了出来。

在这一个月中，叶希文当然不可能什么都没有做，服下了生玄金丹之后，叶希文的境界在短短时间内，就突破到了先天三重巅峰，将全身的后天真气都已经十成十的完全转换成先天真气，使得叶希文战斗力大增，《天仙步》终于在这一个多月的巩固中，完全掌握到了大成，《冷月斩》最后一招，《圆月斩》终于被叶希文练到了大成。

叶希文压箱底的绝学，作为最后的撒手锏的《蟠龙掌》第一式潜龙出渊，也从原本的小成跨越到了大成。

也就是说，现在叶希文所掌握的武学当中，也仅仅只有《霸体诀》的第二层，仅仅练到了小成境界，其他的一律都掌握到了大成境界。

凭借着小成境界的《霸体诀》第二层境界，叶希文现在的力量更是直接突破了先天五重巅峰所能达到的九十九条飞龙之力，直接达到了一百条飞龙之力，这是只有先天小圆满境界的高手才能达到的。

但是叶希文凭借着《霸体诀》的神奇，达到了。

先天小圆满境界是先天五重巅峰之上的境界，当一个武者将自己身体中的后天真气全部都转换成了先天真气之后，就是达到了先天五重的巅峰，而有一些人能更进一步，将体内的先天真气挥如臂使，犹如是一个整体一般，肉身的力量更是一举从先天五重巅峰的九十九条飞龙之力，一举突破到了一百条飞龙之力，别看只是多了一条飞龙之力，但是双方的实力，却会发生极大的变化。

比起先天五重巅峰更要强的多了，而叶希文现在的战斗力前所未有的强大，正处于最顶尖的状态，完全能抗衡先天小圆满境界的高手而不落下风。

场地中，刀光和枪芒的光芒大盛而起，片刻后，两道光景同时闪掠而动，最后在无数道目光的注视下，暴掠而出，瞬息间，便已在场中相遇。

“轰！”

两道光影狠狠撞到了一起，一股恐怖的气浪从两人兵器的尖端狠狠爆绽开来，便犹如是一朵莲花盛开一般，瞬间开放，气浪席卷而来。

“彭！”其中一道身影连退几步，在生死擂台上，踩出一个个深深的脚印，将石面都给踩裂了。

气浪散去，众人看到那道连续爆退的身影，居然会是莫寒。

众人一阵惊呼，这怎么可能，剧烈的碰撞之下，落入了下风的居然会是莫寒，而不是叶希文。

远处的看台之上，秦慕泽的目光死死的盯着叶希文，满脸惊骇的神色，喃喃道：怎么可能，这怎么可能！

一旁的景雁南也是惊愕无比，虽然他刚才信誓旦旦说叶希文非池中之物，但是也绝对没有想到，叶希文居然能大占上风，他居然真的做到了。

擂台之下，千羽阁和伏地帮的弟子也都是难以置信的样子，只不过千羽阁的弟子在难以置信的震惊之中还带着难以抑制的惊喜，虽然他们不知道叶希文怎么会突然变的这么强，但是毫无疑问，他们的派系保住有希望了。

————————————

大家敢投票么，一夜之间啊，少了那么多票啊！

第一百一十九章 小侯爷【一更】

血灵门是四大宗门之中，唯一算得上是邪道巨擎的宗门，传闻，在很久很久以前，真武界之中的人类，只有邪道的说法，而没有魔道，魔道是外来的说法。

相传在很久很久以前，魔界曾经入侵过真武界，打的天崩地裂，虽然魔界的进攻被打退了，但是在那漫长的瞬间中，魔界也在真武界之中播下了种子，就是魔道的武者。

当初魔界入侵真武界的时候，有诸多的人类武者受到魔族的迷惑，堕落入了魔道，修炼了魔族的功法，就成就了现如今的魔道。

在真武界之中，邪道弟子不见得人人喊打，但是魔道弟子，到哪里都不太受欢迎，而拜魔教又是魔道门派之中，最为声名狼藉的门派之一。

拜魔教，顾名思义，就是膜拜魔界之中的魔族，主张以魔族统治真武界，据说在拜魔教的总坛所在，供奉着魔界中的君王，大魔君，大魔神等许多传说中的大魔头。

拜魔教的宗旨就是想尽一切办法放魔界的魔族进来，因此拜魔教不管是在哪里都是人人喊打的角色。

上百年前，拜魔教在大越国中起事，和大越国诸多势力都有过交手，最后被各大势力联手镇压下去了。

没想到仅仅是百年之后，拜魔教似乎又恢复了元气，再度出来闹事了。

对于拜魔教，诸多的弟子都没有什么好感，毕竟没有人想被魔族骑在头上。

紧接着许多消息都传了出来，仿佛在一夜之间，拜魔教的各种事情，都被挖掘了出来一般。

包括之前诸多分宗前来总宗的路上被人灭了，现在有消息传出，都是拜魔教干的。

随着拜魔教的复出，一元宗等几大势力都会联手绞杀拜魔教的势力。

一时间，功德殿中也挂满了种种和拜魔教有关的任务。

奖励也是非常的高。

斩杀一个后天级别的拜魔教的教徒，就可以有一块中品灵石的奖励，先天级别的拜魔教教徒，杀一个，就有十到一百块中品灵石。

而斩杀先天五重以上的高手的时候，更是奖励一百到一千块中品灵石。

可以说，为了这次拜魔教重出江湖的事情，一元宗可谓是大出血了。

对于这么多的灵石的奖励，叶希文也是很心动，比起自己慢慢积累而言，斩杀这些拜魔教教徒既可以修为精进，又可以换取灵石，加速修炼，可谓是一举几得的事情。

决定了之后，叶希文当即不再犹豫，立刻前往功德殿之中，总宗之中的功德殿，比起分宗之中，更是要大了许多倍。

由于拜魔教的事情，一元宗总宗挂出了许多的任务，有诸多的弟子前往去接任务。

叶希文看了一下，这些任务，从探查拜魔教在大越国中的分坛所在，再到斩杀作乱的拜魔教弟子都有，难度也各不一样，不同的人自然要选择不同的难度。

对于这次拜魔教的复出，一元宗非常的重视，据说几百真传弟子有近半都各自领了任务前往大越国各地斩杀这些邪魔外道。

叶希文看了一下，领了一个踏平一个拜魔教弟子据点的任务，就要立刻出发，因为这些任务可不会只有一个人接，平日里的其他任务，那都是一个任务只能被接一次，但是这次由于拜魔教的事情比较特殊，因此可以被无限次接受，直到最后任务完成为止。

如果不早点走的话，只怕都轮不到自己了。

出了功德殿，来到了半山腰。

“你就是叶希文？”这时候一声有些轻蔑的声音传了过来。

叶希文转身一看，不远处，七八个弟子成群结队而来，为首一个器宇轩昂的青年，脸上带着几分高傲和不屑，而在他的身边跟着七个青年，赫然就是在考核之中的时候截杀叶希文的那七个人。

正所谓冤家路窄，原先双方之间即便是没事，现在也可谓是结仇不小了。

“我就是！”叶希文淡淡的说道。

叶希文扫了一眼众人，大成的敛息功迅速起了作用，这些人的气息，实力瞬间被叶希文看透，为首的那个青年，居然堪堪一只脚踏入了先天小圆满境界，比起莫寒的实力都要高一筹。

而其余七个之前截杀过自己的弟子，实力也有了不小的进步，基本上都已经达到了先天三重的境界，转化了五成先天真气。

这些弟子目光敏锐，如刀子一般要在叶希文身上剜开一个个洞口，对于高手来说，目光杀人并非是什么天方夜谭，有许多的高手，目光能凝成实质化的攻击，看人一眼，那个人就会瞬间被杀死。

“叶希文，这可是小侯爷架前，还不跪下迎接！”七人之中，那个身材矮小的青年眼中闪烁着对叶希文的怨毒，阴冷的说道。

“笑话，这里是一元宗，你居然想要以世俗中的规矩来束缚我，他又算什么东西，居然想让我跪下！”叶希文冷笑着说道。

叶希文估计是大越国哪个勋贵家的子弟，不过多半也不是嫡系的子弟，要知道那些勋贵可是和皇室牢牢的绑在一起的，是同一个利益集团，所以那些勋贵子弟的嫡系子弟都是要进入皇家学府之中，成为皇家学府的学生的，只有那些支系的，才会进入其他地方。

什么小侯爷之类的，多半也是自封的！

而且一元宗是什么地方，是可以和大越国皇室平起平坐的大势力，竟然想用世俗间的王法来约束一元宗的弟子，岂不是天大的笑话。

“之前我才听说，这一届的新晋弟子中，有一个人特别嚣张，自称能堪比种子弟子，没想到你比传言的还要嚣张！”那个小侯爷。

“那又管你什么事情，多管闲事，什么小侯爷，将世俗中的威风摆到一元宗了，真是笑话！”叶希文冷笑着说道，对于这个小侯爷根本就不在意。

“找死！”那个小侯爷顿时大怒，神色极度阴冷，身体‘咻’的一下，就已经冲到了叶希文的面前。

第一百二十二章 核心弟子

“就是我做的，这些愚蠢的凡人能成为我练功的精气，那是他们几辈子修来的福气！”那尊黑影怪叫道。

“桀桀，没想到还是一个修炼有成的武道弟子，哈哈，这种人吸了他的精气最好，大补，一千个凡人都比不上的！”这时候又是一声桀桀怪笑声从四周传了出来。

“吸光他的精血，哈哈哈，老夫就能再进一步！”

“杀了他，我要吃他的心肝！”

叶希文的周围又冒出了十几尊身着斗篷的黑影，各个都是杀气四溢，都是杀人如麻的积年老魔头。

叶希文眼中闪烁着浓浓的厌恶，即便是对于那些真正的杀人恶魔，叶希文都不会有太多的感觉，但是对于这些老魔头，叶希文却是极为厌恶，因为这些人根本就不把人当人，只是当成畜生，两脚羊，根本就是一群扭曲了心理的怪物。

“装神弄鬼的怪物！”叶希文冷笑连连，脚下猛然一踏，顿时大地碎裂，巨大的力量使得叶希文的整个身形顿时飞射出去，刀光生生斩出一道巨大的刀气。

“嘭！”一头老魔头瞬间被斩成两半。

“混蛋，竟然敢杀我们的人，杀，杀死他！”这些拜魔教的魔头们都开始怒吼连连，凶神恶煞，身上一股股气势完全释放出来了，腥臊之气遍布四周。

这些魔头居然每一头都是先天五重巅峰的存在，加上魔道功法特有的残忍和大威力，就算是真正的先天小圆满境界的高手碰上了，都是非常棘手，可能会死。

叶希文深吸一口气，刀光瞬间密布起来，这些魔头瞬间丢掉碍事的斗篷，露出底下的本尊，这些拜魔教的弟子，面容焦黑如碳，身上许多地方都长起了密密麻麻的鳞片，宛如一尊尊的恶魔一般，这些人很显然都是练功练出岔子了，身上的鳞片无法控制的住。

魔族当年传下的魔功本身就是生生改变人体的基因，将人转变成魔，过程非常痛苦和残忍，而正确修炼的人，还是能保持人的样子的，是为人魔，而这些人很显然，不过是一个失败品，半成品，练功练出岔子了，没有大奇遇的话，终身都不可能跨越先天五重的障碍，进入先天六重。

魔功残忍，威力巨大，进境无比迅速，当然副作用也是非常严重，一个不小心，就会变成这种半人半魔的怪物，不得不杀人来维持存在，不被魔气生生爆体而亡。

只有那些得到了纯粹魔功传承的精英，情况才会好的多了。

这些老魔头各个残忍嗜血，都想吸光叶希文身上所有的精血，通红的眼中，都闪烁着贪婪的目光。

“轰！”一个老魔头一爪朝着叶希文抓了下来，生生抓爆了空气，四周的血腥之气瞬间集结，朝着叶希文生生抓了过来。

“当！”叶希文一刀狠狠斩了上去，斩到了那个老魔头的枯爪之上，却发出了金铁交鸣的声音，这些老魔头早把自己的双手炼制成了神兵，早已经心理扭曲，不把自己当成是血肉之躯了。

叶希文且战且退，长刀舞出漫天的刀影，将这些老魔头隔绝在外，如果只是一头的话，叶希文并不在乎，但是这么多老魔头都在，叶希文双拳难敌四手。

这些老魔头虽然只是先天五重巅峰，但是凭借着残忍威力巨大的魔功，甚至都可以抗衡一些刚刚踏入小圆满境界的弟子，所以才敢这么嚣张无比。

“潜龙出渊！”一头老魔头生生冲进了叶希文的刀幕之中，被叶希文斩成两半，但是另外一头老魔头却趁机追了进来，叶希文当机立断，一招潜龙出渊瞬间使出。

叶希文顿时觉得体内的真气被源源不断的抽走，远远超过其他的招式，只是在瞬间，叶希文的手瞬间变成龙爪，青色的龙爪在这阴森森的环境之下，泛着幽暗的光芒，瞬间迎风而涨，将那个老魔头抓在手里，那个老魔头甚至都来不及反应，就被真气凝结的龙爪抓在了手里。

叶希文用力一捏，‘嘭’，那个老魔头被生生捏成了肉酱，叶希文已经将潜龙出渊练到了大成境界了，不仅仅是威力突增，能是已经到了随心所欲，圆转如意的地步，根据叶希文的需要变换。

又被叶希文斩杀两个魔头，叶希文的压力也减轻了不少，但是同样的，叶希文体内的先天真气也被足足抽去了一成，加上之前消耗的，最多还能施展八次，但是这些老魔头却远远不止是这八个。

不过叶希文脱身还是有把握的，正当叶希文犹豫是不是要叫来仙鹤的时候，突然，天空中一声长啸声传来，远远传来，泛起雷音滚滚。

紧接着又是一阵猛禽的叫唤声，一道巨大的黑影从天空中飞掠了下来，是一头大雕妖禽，比起叶希文的仙鹤都要大上快一圈了，两只巨大的鹰爪森冷凶悍无比，普通的先天境界的武者，只怕是挡不住这一爪的。

这头妖禽之上，站着一个二十来岁模样的青年，气度出众，一身武士劲装，身背一柄长剑，森严的气势冲天而起。

“你们这些妖孽，真是不知死活，竟然敢做出这种天理不容的事情！”那个青年大声喝道，周围的空气竟然都随着他的喝声开始滚滚翻动。

“又是血食，哈哈哈，又有修为深厚的弟子送上门来了！”一个老魔头嘎嘎大笑说道。

不过话音未落，这个老魔头顿时被一道恐怖的剑气洞穿，死的不能再死了。

“不知死活！”那个青年冷冷的说道。

叶希文看到那个青年衣袖上的标志，顿时松了一口气，是一元宗的弟子。

“大家快跑，这是一个先天六重以上的高手！”那些老魔头也不傻，顿时四散开逃。

那个青年身上的长剑瞬间飞出，漫天的剑气陡然爆发而出，那些老魔头甚至都来不及逃走就被剑气一一洞穿。

那些刚才还很嚣张的老魔头，瞬间就被斩杀，场面瞬间逆转。

————

求票求收藏！

第一百二十七章 罗天是不是你杀的【三更求订阅】

蓦地，一阵长啸声从天边传来。

一开始那一阵长啸声仿佛还在天边，但是没一会儿，就已经离的不是很远了，已经能震动的整个空气都开始掀起层层气浪。

众人的脸色顿时一阵大变，这人的功力太过恐怖，居然能隔这么远也能引起这种程度的空气翻动，比起先天境界的高手，更是不知道强上了多少。

真道高手！

墨衍小王子顿时脸色大变，因为他听出来了，这并不是自己拜魔教之中的高手，顿时当机立断，喝道：“撤！”

听到墨衍小王子的话，无论是那些大恶魔还是拜魔教的弟子，都没有一丝一毫的犹豫，立刻扔下自己的对手，转身撤离。

“追不追！”萧金问道。

“算了，不要追了，穷寇莫追，他们只是忌惮罗一凡师兄而已，我们追上去也占不了便宜！”诸葛星黎淡淡的看着墨衍小王子等人的背影说道。

他已经听出来了，那个高手就是他所知道的罗一凡师兄。

叶希文看着墨衍小王子等人飞速离开的背影，顿时暗叹一声，这墨衍小王子，也绝对是一尊枭雄人物，杀伐果断，该撤退的时候，丝毫都不拖泥带水。

也是一尊狠人啊，从此多事了！

不过叶希文也没仔细去多想，因为在他想的时候，一道人影出现在了不远处的一根树枝之上，却是一个约莫着二十八九岁，一身蓝色华袍的青年，强大的气势肆无忌惮的释放了出来。

“罗师兄！”

“一凡师兄！”

“罗师兄！”

诸葛星黎等三个核心弟子率先上前问候到，反倒是那些内门弟子有些不太认识眼前的那个青年，毕竟他们之间还隔着一层，隔着核心弟子呢，再加上那些真传弟子总是神出鬼没，神龙见首不见尾的，除非比较亲近的人，其他人不认识也都正常。

“这次多亏了罗师兄，不然的话，我们恐怕真的麻烦要大了！”诸葛星黎解释说道。

“是啊，这次也多亏了罗师兄，才能在半途中吓走那墨衍小王子！”萧金也笑着开口说道，这次的形式本来非常的危险，再拖一会儿，那么到时候出问题的就会是一元宗的这些弟子，核心弟子级别的战力方面实在是差太远了，即便加上刚刚突破到先天六重的叶希文，也不能扭转根本的战局。

罗一凡看了一眼地上的拜魔教弟子的尸体，眼中露出一丝的厌恶。

“这次那些拜魔教的妖孽早有准备，竟然派出一个高手阻拦我，所以才晚了这些时间！”罗一凡淡淡的说道。

而这个时候，天空中又是几道黑影划过，几道人影骑着各种凶禽从天空中落了下来，各个实力强大，气势逼人，全部都是核心弟子级别的高手。

“罗师兄，那些拜魔教的余孽我们都解决了，这次算是捞到一条大鱼，居然是一尊拜魔教在大越国中的长老！”一个核心弟子兴奋的说道。

叶希文听见身边的那些内门弟子一阵惊呼，居然一尊拜魔教的长老都折在了罗一凡的手中，要知道，大越国拜魔教的长老，那可是真道弟子级别的实力。

真道弟子，号称真人，意思就是返璞归真，已经懂得一些天地至理的人！

别说他们这些内门弟子了，就算是那些核心弟子不也是一样要仰视么？

这样的一尊高手陨落在了罗一凡的手中，而且只用了这么短的时间，可见罗一凡实力之高强。

叶希文早就料到了，这些拜魔教的妖人敢这么淡定的围杀自己等人，也不怕罗一凡过来，肯定是也派去了级别相当的高手只是估计也没想到这么快就被罗一凡斩杀吧！

“这些妖孽真是不知死活，竟然敢设计伏杀我一元宗的弟子！”罗一凡不屑的说道，根本就不在意。

诸葛星黎给罗一凡介绍了一下这些内门弟子，这些内门弟子也都是有些兴奋的样子，毕竟眼前站着的是一位真传弟子。

罗一凡一开始兴趣不大，不过当介绍到叶希文的时候，罗一凡眼中突然精芒一闪，一股可恐怖的气势散发出来，牢牢的将叶希文给锁定了。

场中场面突变，所有人都有些愣了，不知道高高在上的真传弟子罗一凡为什么突然对叶希文出手了，虽然尤其是诸葛星黎等人更是如此，虽然叶希文突破后，战斗力堪比核心弟子，但是也不值得罗一凡亲自动手吧。

叶希文只感觉到一股恐怖的气势生生压倒了自己的身上，身体内的真元疯狂运转起来，抵抗罗一凡恐怖的气势。

如果不是叶希文体内的先天真气转化成了真元，只怕罗一凡这一下，就能让叶希文生生跪下，就犹如在面对一头远古而来的猛兽一般，择人而噬。

叶希文的身上仿佛受着千斤巨力一般，身上的骨头摩擦发出噼里啪啦的爆鸣声，看着渗人无比。

“罗师兄，这是怎么回事？”雪愿问道，她有些不明白，为什么罗一凡突然要对叶希文出手。

叶希文浑身冷汗狂出，浸透了衣衫，脸色有些惨白，这也是他第一次感受到一个真道高手的恐怖，哪怕就算他战力堪比核心弟子，和真正的真道弟子相比，还是有着天差地别一般的差别。

“罗师兄，你这是什么意思！”叶希文身躯在颤抖，钢牙紧咬，让自己不被恐怖的气势压倒。

“说，罗天是不是被你所杀！”罗一凡声音犹如一头暴狮大喝，直冲心灵，让叶希文的心智都有种被生生击溃，什么秘密都守不住，都要往外说。

“什么罗天，我根本不认识！”最紧要的光头，叶希文脑海中那个神秘空间突然散发出阵阵光芒，护住了叶希文的神识，在最紧要的关头，叶希文清醒了过来，连忙说道。

心下大骇，居然是为了罗天来的，罗一凡也姓罗，难道是罗天的什么亲人不成！

但是这个时候，叶希文却什么都不能问！

他不认识什么罗天！

绝对不能松口！

叶希文知道，要是他承认了罗天是被他所杀，那么这罗一凡绝对敢当着所有人的面，杀了自己，真传弟子简直就相当于长老一般。

有这样一个人庇护，难怪罗天胆大包天，居然敢去截杀华梦涵。

罗一凡眼中精光闪烁，死死的盯着叶希文，似乎在考虑叶希文说话的真假。

他也只是从一些蛛丝马迹中判断，叶希文可能和罗天的死有关系，那罗天不知死活要算计华梦涵，死了也白死，华梦涵是望月峰首座的关门弟子，地位等同于他们这些真传弟子，他也不能拿华梦涵怎么样，但是叶希文就不一样了，不过是一个内门弟子，几万的内门弟子，死个把算什么，受点处罚也根本没什么。

因此刚才他就用上了一门音波的武功，能直射心魂，就算是真传弟子都会受到影响，更别说一个小小的内门弟子了，更是会被慑了心魂，什么实话都会往外说。

当然弊端不是没有，就是被施术者心神可能会受到影响，轻则休养一段时间，重则连修复都没办法。

不过这干他何事，他只要知道自己想要的答案。

望了望叶希文，罗一凡目光中有些不确定，难道真不是他，毕竟他对于自己的武功还是非常有自信的，没人能逃脱。

许久，罗一凡收回了目光，收敛了气势，冷冷的看了一眼叶希文，说道：“最好别让我知道，你跟罗天的死有关，不然你会死的很难看！”

说完罗一凡也不管众人想什么，脚下一踏，踏出一道虹光，身形顿时消失在了天空之中，而跟他来的那些核心弟子也都纷纷跟了上去。

“你没事吧？”雪愿开口问道，虽然和叶希文不是很熟，但是总的来说，刚才也并肩作战过了，自然有了几分情分。

“没事！”叶希文惨淡的笑笑，心中是杀意沸腾，是的，那杀意就是冲着罗一凡去的，只是叶希文敛息功早已经练的极为高深，即便胸中杀意沸腾也不露分毫。

若是被人知道，只怕要笑死，一个内门弟子居然敢对一个真传弟子有杀意，不过对于叶希文来说却并没什么，真传弟子也是人，早晚有一天，他也能达到那样的境界。

这罗一凡绝对是一个狠人，但凡有一点证据，他都会宁杀错不放过，而且以罗一凡走之前的话来看，他不是没有怀疑，只是没有证据，又有华梦涵扛过了大部分的责任，这才没有继续深究，但是这样下去不是办法。

最好的办法就是杀了罗一凡一了百了！

叶希文心中杀意慢慢开始蔓延起来。

—————————————————————————————————

第三更了，第三更了，月票超过十五张了，按照昨天啸尘说好的，今天保底五更，再加上月票过十五张的一更，一共是六更，会不会更多，就看大家的月票给不给力了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百二十九章 被血祭的千岛城【五更求月票，订阅】

很快叶希文就赶到了城中央一代，周围大量的魔气在聚集，在凝结成了一个巨大的阵法。

“大哥！”叶希文一声大喊，鼓起的真元震动起了空气，顿时化成了音波传了出去。

虽然不如罗一凡的手段，但是在这里附近方圆十几二十里内，都会听的一清二楚。

叶希文现在的真元是何等的深厚，一声巨吼，整个空气就犹如是音波武器，扩散出去。

“噶！”一阵夜枭的尖锐笑声从阵中传出，紧接着一群夜枭惨叫着从乌云之中跌落了下来，被叶希文生生震死。

“小弟，我们在这里！”叶希文的声音源源不绝，扩散开来，也不怕引来妖兽或者拜魔教的弟子，这个时候找到叶枫他们更加的要紧。

再者说，以叶枫他们的实力，确实算不上是强大，连他们都不能迅速杀死，可想而知，也不会有真正恐怖的高手坐镇。

听到叶枫的声音，叶希文顿时大喜，喊道：“大哥，等一下，我就进去！”

叶希文身形飞掠，正要徒手撕裂阵法，突然周围多了许许多多的幻魔，其中还夹杂着一些大恶魔和不少的拜魔教的弟子。

这些幻魔几乎都是先天以上的，拜魔教的弟子也都是先天四重五重左右的，那些大恶魔有许多都是成年的，也就是先天六重左右的大恶魔，甚至其中也有夹杂一些大恶魔统领，实力非常高强。

“桀桀，果然是好办法啊，将这群一元宗的弟子给拦在这里，然后就会源源不断的有一元宗的弟子过来送死！”一尊大恶魔猩红的长舌舔了舔嘴唇，残忍的笑笑。

叶希文这才明白，为什么叶枫被围困了还能发出求救的符箓，原来是这种原因，这些魔族真是狡诈无比。

不过这里居然会有这么多的魔族和拜魔教的弟子，看来应该是一处非常重要的据点才对。

叶希文这个时候，脑海中无数的念头转，这眼前明摆着就是一个巨大的陷阱了，是要吸引一元宗的弟子前来。

不过这个时候也没有别的办法了，他不可能看着叶枫陷入陷阱而不管。

“你们这些魔孽！”叶希文大喝一声，脚下一踏，身形化作一道流光，掠到了阵法的上空，一刀顿时激射出十几米长的刀芒瞬间朝着那个阵法砍了下去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

那些挡在前面的幻魔瞬间就被刀光碾压成了碎片。

“轰！”整个大阵都砸叶希文的那一刀之中，斩的晃动了起来。

阵法深处传来了一阵魔族的怪笑声，显然是惊动了阵法深处的强大魔族了。

阵法深处，一尊巨大的魔影绕然而立，在他的身边，房子都显得有些渺小，他的双目犹如是一双巨大的灯笼一般，死死的盯着，面前的一个巨大的漩涡，漩涡之中一阵阵阴冷的魔气从其中吹了出来，每隔一会儿，都会一头幻魔，或者大恶魔从其中出来。

“魔将大人，又来了一个先天六重的一元宗的弟子！”这时候一头大恶魔向这道魔影回报了得到的消息。

“只有这么一个么？聊胜于无吧！”那尊巨大的魔影开口说道，声音轰隆隆的犹如洪钟一般。

“这些人类死的越多越好，死的越多就越有利于我们的大计，不过现在才刚刚开始，先别磨死阵中的那些小家伙，用他们来吸引更多的高手前来！”那尊魔影哈哈大笑说道。

紧接着叶希文的身边就围上了许多的幻魔和大恶魔，以及拜魔教的弟子，这些阴气森森的人围上了叶希文。

叶希文长啸一声，一掌拍出，顿时一条蟠龙狂啸一声，腾空而起，真元化成的一条蟠龙将叶希文护在了其中，最为正宗的龙气瞬间肆意开来，一些实力弱小的幻魔和许多夜枭都在瞬间被龙气湮灭掉。

魔气乃是天地，最为阴晦的能量之一，至阴至柔，龙气正是它们的克星之一，因为龙乃是天地间的主宰，乃是浩然正气的一种，至刚至阳浩浩荡荡，最是魔气的克星了。

那些弱小的魔族被龙气扫到都会被碾灭，就算是强大的魔族碰到，身上都要被灼烧，非常的疼痛难忍。

叶希文以蟠龙掌带出的龙气护身在这些魔孽的眼中，简直就是一个大祸害。

以往对于叶希文来说，使出一次潜龙出渊，都要带走他一层的先天真气，但是自从叶希文身上的能量从先天真气转变成为真元之后，这些消耗就几乎可以忽略不计了

终于将《潜龙出渊》从原本的压箱底的大杀器，变成常规可用的绝学，这算是叶希文这段时间最大的收获了。

但是《神龙摆尾》和当初的《潜龙出渊》一样，非常的消耗真元，几乎要抽去叶希文体内的半成的真元，也不能经常使用。

以龙气护身，叶希文顿时有了保障，一路扑进了那些魔族之中，那些魔族还没靠近叶希文就被龙气灼伤，一个个惨叫不已，叶希文随即挥舞着长刀，将刀法发挥到了极致，那些被龙气灼伤了的魔族根本就逃脱不了叶希文手上的长刀，顿时都纷纷被劈成两半。

叶希文身上的盘龙也仿佛是有灵气一般，时不时伸出龙爪，生生抓爆一些魔族。

叶希文越战越勇，他身上的龙气简直就是那些魔族的克星，这也是他才刚刚发现的，那些先天五重以下的，刚刚靠近他，都会发出一声声的惨叫，然后被叶希文斩杀。

先天六重的，先天七重的魔族都不是叶希文的对手，仗着龙气护身，近身战中这些强大的大恶魔和大魔头都只能沦落为叶希文的刀下亡魂，甚至就算是先天八重的大恶魔队长都不能靠近叶希文的周身。

不过叶希文也知道，这样下去不能持久，要杀死这些魔族，消耗实在是太大了，就算是他体内的真元浑厚无比，也远远比一般先天六重的人都要浑厚的多了，但是依然经不住这样的消耗，这些魔族实在是太多了，或许对于真道高手来说，并不算什么，但是对于叶希文来说，这实在是太多了，这些魔族也不知道从哪里冒出来的，居然真的有这么多。

叶希文心中暗自猜想，这恐怕不仅仅只是一个据点这么简单了，恐怕这其中还架设了传送阵，从魔界直接传送过来，不然怎么可能会有这么多的魔族。

一般来说，就算有这么多的魔族出动，也会被人发现的。

想到这里，叶希文心中更急，不能在这里继续耗下去了，叶希文一掌拍出，顿时又是一条盘龙呼啸着飞出，两只强壮有力的前爪瞬间伸到那个阵法上，用力一拉。

‘刺啦！’一下，阵法被打开了一个缺口，叶希文一个鱼跃钻了进去，后面的那些魔族眼见着叶希文冲了挤进去，也只能是束手无策的看着阵法又重新被补充完成。

叶希文在阵中找了好一会儿，才在阵中发现了千羽阁一行人，被周围不少的魔族围攻，靠着长孙玉音不断催动着手中的魔笛，这才堪堪挡住那些恶魔的进攻。

叶希文望去，叶枫，叶茹雪，张扬，长孙玉音，燕赤陵等熟悉的人几乎都在这边，不过清一色的都是先天境界以上的高手，这算是千羽阁的骨干集体行动么？

如果这些人都折了，那么千羽阁基本上也就是挂个牌子了！

“大哥，你们怎么会跑到这里来！”叶希文上前问道。

“这都怪我，我没有考虑周详！”叶枫叹了口气说道。

“这怎么能怪你呢，来这里是我们共同的主意，只是没想到这些魔孽居然这么狡诈阴险！”燕赤陵顿时出声说道。

然后叶希文才终于从叶茹雪的口中知道了事情的来龙去脉，这还得从几天前说起，几天前千羽阁的一位弟子得知了自己的家乡，千岛城遭受到了拜魔教大弟子的侵扰，于是便想回去看看，后来被燕赤陵等人知道了，于是就想干脆作为千羽阁成立以来第一个派系的集体活动，不过考虑到现在外面一片兵荒马乱的，于是只带了先天境界的高手，本来得到的消息只是一些拜魔教弟子的骚扰而已，也没放在心上，谁知道，等到过来之后，却发现，整座千岛城已经被屠戮一空，上百万人都被当做血祭的对象，而他们也被阵法围困在了其中。

“什么，你说，这整座城的人都被血祭了！”叶希文倒吸一口冷气问道。

——————

第五更了，一张还差一张月票，怎么都凑不上呢！

大家还有订阅么，一万八千号的兄弟姐妹，不会连一千个愿意订阅的都木有吧！

啸尘男子汉大丈夫说道做到，说六更一定就给大家更上六更，但是这么一万八千多的人，爷们起码也有过万吧，除了那些觉得有免费的，去订阅看是神经病的那些少数脑残之外，只有不到七百个爷们了么！

真没钱订阅的，咱谅解，那些有钱的呢！不说了，码第六更去！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百三十章 一元宗的救兵【六更求月票，订阅】

“什么，你说，这整座城的人都被血祭了！”叶希文倒吸一口冷气问道。

叶希文不能不动容，这座千岛城可是一座拥有百万人口的大城市。

这百万人都被屠杀一空用来血祭的话，那绝对是一件非常恐怖的东西快诞生了，百万生灵的怨念，鲜血，集中起来，可逆天，用来血祭的话，可想而知，那到底是个什么可怕的东西了。

叶枫神色凝重的点点头说道：“虽然我不知道这些魔孽到底是想干什么，但是想必也是一件了不得的事情！”

长孙玉音燕赤陵等人也都纷纷点头，他们虽然实力还比较地位，但是原先在各个分宗和各大势力都是被当成精英来培养的，所以见识都不差，虽然不知道魔族想干什么，但是一定不会是什么好事就是了。

“哎，也是我不好，之前也没想清楚，就给你发了求救的信息！”叶枫有些懊恼的说道，“你来了也不能改变什么，反倒是又一个人陷入了进来，都是我不好，没想好！”

“大哥，这不怪你！”叶希文摇摇头说道，“那些魔孽早就想好了，要用你们来吸引一元宗的弟子源源不断前来！”

叶希文将之前听到的事情告诉了他们，顿时诸多弟子都是脸色大变，如果是这样的话，那这些魔孽就实在是太狠毒了。

实在是有够狡诈的！

“那怎么办啊！”一个弟子道。

“这也是我们的一个机会！”叶希文凝神说道，“这些魔孽肯定不只是现在表现出来的样子，即便敢大言不惭的要伏击我们一元宗中的高手，肯定也是有所依仗，我看阵中魔气冲天，应该有大魔头坐镇，现在一时半会儿，他们也不会拿我们怎么样的，所以我们还有机会，等到我们宗中高手前来，那么我们就可以趁着那个时候混乱的时候，逃出去了！”

叶希文说道，这也是为什么叶希文明知道是陷阱，还进来的最主要的原因，这魔头算盘倒是打的很响亮，但是一元宗又岂是等闲，宗内可以说的上是高手无数，想要将算盘打响，可没那么简单。

不过这个时候，虽然那些魔族显然还没有要将他们磨死的打算，但是也不打算让他们好过，有许多的魔族围杀了上来。

“潜龙出渊！”叶希文大喝一声，一条蟠龙升空而起，一声响亮的龙吟声四起，围绕在了叶希文的身上，将叶希文给保护在了其中。

叶希文舞出长刀阵阵刀光，那些扑上来的魔族简直是犹如砍瓜切菜一般，被斩杀一空。

根本就不能近身，偶尔几个能近身的也被叶希文身上的蟠龙给生生抓死，这条蟠龙有灵，甚至都不需要叶希文特别去指挥。

“叶师弟越来越变态了！”人群之中，张扬看到叶希文这霸者无敌的样子，顿时有些目瞪口呆，顿时有些理解，为什么叶希文能在重重魔影的包围之下，生生杀进阵法中了。

要知道，魔族困他们在这里，就是为了要引来一元宗的弟子，在外面当然设下了层层的埋伏，就算是核心弟子来了都要饮恨。

但是叶希文这表现的也太生猛了一点，尤其是他身上的那一条龙，到底是什么武学，那些魔族的人碰到了都是非死即伤，栩栩如生，几乎他们都能感觉到这条蟠龙的龙威，那种天地间的主宰的龙威让人几乎错以为这条不是能量形成的蟠龙，而是一条真龙，一条能够腾飞在天地之间，吞云吐雾的真龙。

“这是什么功法！”许多弟子的心头都冒出了这种念头，这功法简直牛逼的一塌糊涂啊！

他们的功法也绝对算的上是正宗，但是面对这些恐怖的魔孽的时候，也是频频落入下风，没有什么办法克制他们。

但是叶希文修炼的这门功法，简直就是那些魔孽的克星，完全将那些魔孽克制的死死的根本毫无还手之力。

原本需要长孙玉音，时不时的吹奏那伪灵器魔笛，才能保证不被那些魔族杀进来，现在完全不需要了。

当然除了叶希文这门《蟠龙掌》让他们惊叹不已之外，最让他们在意的是，叶希文的功力，挥洒之间，都是真元轰击，叶希文居然练出真元了，那岂不是已经是先天六重的境界了。

顿时众弟子脸色有些古怪了起来，叶希文的修为简直进步的快到了一种恐怖的地步。

第一次认识叶希文的时候，叶希文虽然有了一些名气，不过和长孙玉音等人相比，根本没有可比性，但是这才半年过去，叶希文居然远远凌驾于他们之上，居然已经练出了真元了。

这种速度让他们有种无奈的感觉。

他们之中，叶枫，长孙玉音等人，到现在也不过是刚刚达到先天四重而已，虽然他们有自信能在几年之内就达到先天五重巅峰，但是几年之后叶希文又该是一个什么样的修为呢，他们都不敢想象。

叶枫更是神色复杂的看着叶希文，脑海中那个还需要自己出面保护的弟弟，已经消失的无影无踪了，取而代之的是现在进境勇猛的身影。

到了叶枫这边，叶希文可以放手施为，他不怕真元枯竭，一旦出现这种迹象，他就可以退下去休息一下，吞服丹药，补充体内消耗掉的真元。

对于别人来说，在这个满是魔气的阵法之中，是一种煎熬，但是对于叶希文来说，却是和外界没什么两样的，对他来说，魔气也能转化成能量进行修炼的。

在这个需要不断厮杀的地方，是他修为精进的最好的地方。

时间一天，两天，三天的过去了，叶希文在阵法中，已经足足呆了三天的时间了，三天的时间足以决定很多事情了。

虽然地处阵法深处，但是叶希文等人依然能感觉的到，外面经常有人冲击法阵，但是显然都没有成功，很快震动就消失了，很明显，不是所有人都有叶希文这样实力，能够硬闯进来的。

众人从一开始的一有动静就兴奋，到现在慢慢的都已经有些习惯了。

这一天，蓦地，整个阵法的魔气开始突然变的狂暴起来，开始疯狂的流动起来，叶希文等人一愣，这是什么情况，因为之前，就算是一些先天九重的高手闯阵都没有这么剧烈的波动过。

这些波动证明着这座阵法正在疯狂的运转着，正在抵御着什么人的攻击。

“轰隆隆！”

整个阵法都是地动山摇起来。

众人脸上都是一喜，有强势的人物出现来拯救他们了，他们能够出去的几率，自然也上就大的多了。

叶希文顿时只觉得阵法之下的整个千岛城都要被震塌了，顿时暗自咋舌不已，太过恐怖了，这恐怕就算是之前的罗一凡都是做不到的吧，甚至可以说是，一般的真道弟子都做不到的。

不过欣喜之后，众人的脸色都开始凝重起来，毕竟这是他们最可能脱困的时候了，而魔族一方，到了关键时刻，恐怕真的会对他们下毒手。

“大家要注意，小心那些魔族的兔崽子们的突袭！”燕赤陵喊道，所有人都知道，可能到了最为关键的时刻了。

“轰隆隆！”又是一阵恐怖的震动，天上灰蒙蒙的阵法突然一下子被轰开了缺口，整个法阵都开始动摇了起来。

阳光投射了进来，众人抬头望去，却见一个手持一柄金色宝剑，一袭金色的袍服，俊朗的面容上清晰可见，头发，瞳孔的颜色，居然都是金灿灿的，犹如一尊金色的战神一般。

一股无敌的气息在他身上沸腾，奔涌，透露着一种恐怖的气息。

这一刻，天上的太阳在他的眼中，仿佛都是去了光辉，他就是天地间唯一的太阳。

“大胆魔孽，真是好大的胆子，快快交出我一元宗的弟子，我留你全尸！”那尊金人开口了，却是声音如轰雷一般，瞬间响彻整个千岛湖，一些修为弱小的后天魔族和拜魔教的弟子，在瞬间就被这股恐怖的音浪生生震死，这修为比起之前的罗一凡何止强上百倍。

“真是大言不惭，难道现在的人类都是这种货色么？”阵法深处传来了一阵洪钟一般的声音，“正好我族的法阵还缺一个强大的魂魄！”

说话间的功夫，一尊巨大的魔影从阵法深处走了出来，飞上了半空之中，这头巨大的魔影也是魔煞之气铺天盖地，原本天空中那耀眼的阳光瞬间就被遮蔽了一大半，然后变成了乌云，和那尊金人根本就是不相上下。

他的眼眸之中闪烁着通红的凶光，犹如是一尊上古魔神复生了一般，他随手一抓，利爪抓的空间都在隐隐的波动，异常的可怕。

两尊绝世高手之战，一触即发。

——————

以下的部分不算钱：

刚看到了票过了三十票了，太晚了已经过凌晨了，不过啸尘还是决定，去码第七更去了，等不及的兄弟可以先去睡！

最后再说一句，今天的月票很不给力，其中有起码十张是啸尘自己拉到的熟人的月票，虽然是自己拉到的，但是啸尘还是完成诺言更新，啸尘说过一号的保底是五更，一万五千字，都在十二点之前完成了，没有食言，因为啸尘没有存稿，所以你们的月票到了，我都是现码的，我也不知道能有多少张月票，所以指望啸尘在十二点之前就把加更的部分完成的恐怕要失望了，啸尘速度有限，所以给等更的大家带来不便，啸尘很抱歉，如果啸尘有存稿的话，我也希望在十二点之前都能搞定！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百四十八章 斩杀恶魔统领【三更求月票，订阅】

“魔破昊日！”

手中的长枪，在天空中舞出了一道恐怖的枪气所过之处，空气完全被割裂，虽然只有这一道，但是仿佛却是铺天盖地而来。

这道枪气恐怖无比，带起了犀利的破空声，天际间，仿佛其他的声音，全部都消失了，只剩下了这一道恐怖的枪气了。

“圆月斩！”叶希文冷笑一声，身形犹如闪电一般，手臂更是在瞬间斩出刀气竟然在一瞬间化作了一副圆月的图卷，犹如是泰山一般，瞬间压顶压了下来。

那一道恐怖的枪气瞬间透过层层空间，瞬间刺入了圆月的图卷之中，圆月突然散发出无尽的月光，那一道冲进来的枪气，在一瞬间被月光生生给绞杀到了里面。

那不是月光，是叶希文恐怖的刀气，叶希文已经更将进一步，将刀气融入到了意境之中了，对于对手来说，根本就是碾压式的。

比起之前单纯的意境，威力更是不知道要强大多少倍。

叶希文没有停顿，绞杀了那一道剑气之后，瞬间长刀的刀气再一次被斩出，仿佛要撕裂这魔煞境之中的天空一般，瞬间朝着那头大恶魔统领斩去，下一瞬间就要将他斩成两半。

“卑微的人类！”那头大恶魔统领爆喝，手中的长枪瞬间在虚空中勾勒出了一轮魔日，散发着幽暗而恐怖的光芒，朝着叶希文的刀气迎了上去。

“轰！”层层气浪席卷开来，长枪和叶希文的长刀狠狠撞到了一起。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

两人都从兵器上感觉到了一股恐怖的巨力，生生都倒退了好几步，在地上踩出了深深的脚印。

在叶希文的身边，一群大恶魔看到叶希文被击退，以为有机可趁，立时纷纷怪叫着朝着叶希文冲了过来，要将叶希文给撕成碎片。

叶希文一甩长刀，一道巨大的刀芒横扫而出，那些扑上来的十几头恶魔瞬间被斩成两半，湮灭成碎肉。

“可恶的人类！”那尊大恶魔统领看到手下被叶希文瞬间杀死十几个，顿时怒吼连连，这是一场你死我活的生死决斗，双方的决斗已经牵动了双方的局势是，甚至于决定了这只恶魔军队和这个一元宗小队的生死存亡了。

他们一个是恶魔族的大统领，一身修为直逼真道，达到半步真道。

而另外一个，则是奇遇连连，战斗力也是堪比半步真道。

双方的碰撞注定了要惊天动地！

那尊大恶魔统领手中一杆长枪，猛烈的舞动，呼啸而出的枪风带着一声声凄厉的厉鬼一般的惨叫，那些都是往日里死在他的手上的那些死者的哀嚎，那种恐怖的哀嚎，临死前的怨念，都附着在了长枪之上了，这非但没有让他的长枪威力变小了，相反的，因为这些死者的哀嚎和诅咒，反而让他的长枪变的更加的强大了。

这一道道的枪气瞬间呼啸而来，整个天地间都仿佛一下子变了，一阵阵的哀嚎之声，传扬了出来，仿佛是堕入了地狱一般的恐怖。

他的长枪的枪术已经到了炉火纯青的地步了，修炼的是正宗魔道的武功。

叶希文丝毫不惧，刀芒根本毫无停顿的狠狠劈出。

在这一场的战斗中，叶希文可以说是真正放开手来，酣畅淋漓的战斗。

每一次碰撞，都要掀起无边的气浪，都会引起一阵阵的哀嚎，那是那尊大恶魔统领枪上的怨魂被叶希文生生湮灭，消失在这世界上了，与其这么痛苦的被折磨，不如早点消失。

每一次交手，双方的交手都能让旁边的魔族人仰马翻，而叶希文根本就是不在意，反正死再多，那也是魔族的事情，而那个魔族大统领也是杀红了眼睛了，什么都顾不上了。

那些魔族哪里还不知道，赶紧的离这两个杀星远一点，这两个杀星实在是太恐怖了。

刀枪再一次碰撞到一起。

“轰！”

叶希文体内的真元疯狂的运转了起来，霸体诀迅速在疯狂的运转，在叶希文的皮肤上裹上了一层金色的光芒，远远望去，叶希文简直就是一尊金色的战神一般，真元在他的身边形成一层防护罩，将所有的冲击都挡在了外面。

隐隐的直接形成了一条蟠龙，盘踞在了叶希文的身上，散发出强烈的龙气，甚至于，那个大恶魔统领甚至都很难攻破叶希文上的蟠龙防护。

叶希文已经将蟠龙掌之中的潜龙出渊已经修炼到了极致的地步了，蟠龙护身，对他这种恶魔，最是克星不过了。

远处，周围的恶魔虽然都暂时散开了一点，但是华梦涵等五人还是结阵以自保，远远的望着叶希文和那尊恶魔大统领之间的战斗已经到了白热化的阶段了，两尊难以想象的高手正在疯狂出手，他们眼中只有惊叹不已了。

只有胡远航，望向叶希文的眼神中带着怨毒，那是一种嫉妒，极度的嫉妒，让他根本没办法平静对待。

在没有人看到的地方，袖子口中捏了一个法诀，一枚传信符箓瞬间飞出了天地之间。

“哼哼，叶希文，我看你是怎么死的！”

“该死的人类，今天，今天就是你的死期！”那一头大恶魔统领冷冷的说道，声音冷酷的好像是从冰窖之中提出来的一般。

本来他是高高在上的恶魔统领，但是他对人类确实异常的痛恨，或许生存在底层的魔族并不知道，但是他们这些有点地位的人都知道，他们只是一群猪猡，一群被人类强者养起来的猪猡，用来磨练自己门下的弟子。

这是一种极端的痛苦，何止是痛苦，这是骄傲的魔族的最大的耻辱，但凡强大超过一定程度的魔族，都会被人类强者斩杀，他们隔一段时间就会进来检查一次，他也恐惧这样的命运会降临到自己的身上，强大了被人类强者斩杀，不强大被他们的门人弟子斩杀，这是一代又一代的宿命。

不，这绝对不可能是什么宿命，他才不会变成那些人类弟子的垫脚石，他是无敌的，他将来一定要超脱这个牢笼，杀死所有的人类，将真武界变成他们魔界的一个放养场，人类都该死，该死，该死！

这头大恶魔统领浑身泛出一股股恐怖的魔气，这是带着死气的魔气，这些魔气，在空气中凝聚成了一个隐隐约约看不清楚的虚影。

那头大恶魔首领的脸色都变得惨白了，这一击也凝聚了他非常大的精力。

只听一声凄厉的尖叫，那一道虚影瞬间凝聚出一杆长枪，带着无边的死气，死气滋滋作响，腐蚀了空气，瞬间飞出，朝着叶希文直冲了过来。

叶希文顿时只觉得那一杆长枪有一股恐怖的气机，牢牢的锁定在他的身上，一股恐怖的压力伴随着那一杆长枪瞬间压了过来。

叶希文霸体诀疯狂的运转了起来，他知道，这应该是这头大恶魔最后的手段了，只要能挡过这一招，这头大恶魔统领只有死路一条了。

叶希文没有顽抗，脚下飞踏，天仙步瞬间走出，身影画出一道虚影，瞬间就要消失，而这个时候，叶希文竟然发现，这一干长枪居然紧随着他二来。

叶希文避无可避，顿时咬着牙，冷喝一声：“潜龙出渊！”

叶希文身上瞬间无尽的龙气将他给包围了进去，叶希文整个人顿时消失在了无尽的龙气之中，一条身长十几米的巨龙立时成型，伸出巨大的龙爪，朝着那一杆带着恐怖死气的长枪抓去。

“轰！”一阵恐怖的爆炸声，那一杆长枪被叶希文化身的长龙给牢牢的抓在手中，龙气和死气正在相互之间剧烈的消融，发出了滋滋，滋滋的声音，异常可怕。

叶希文化身的长龙奋力一抓，是蟠龙掌，那一杆充满死气的长枪在半空中生生碎裂开来。

寸寸断裂！

“噗！”那尊大恶魔统领一声惨叫，一口鲜血喷了出来，壮硕的身躯摇晃，差点就要倒了下去。

“魔孽，死吧！”一声轻喝从天空中传来，一道惊天的刀气从天而降，瞬间将那尊大恶魔统领劈成两半，甚至他连反抗的能力都没有了。

发出了刚才的那一招之后，明显已经耗尽了他的体力了，就这样被叶希文生生劈成了两半。

那些大恶魔的军队见到统帅被击毙之后，立刻结阵后退，显示出了极好的纪律性，和那种溃退的乌合之众不是一回事。

叶希文以及华梦涵等人也没有要继续追击的意思，毕竟这只军队并没有溃散，只是统领被击毙了而已。

叶希文还没来得及松口气，远处突然传来一声大喝：“叶希文在哪里！”

————

第三更到，求月票，就差那么三十几票，不说收藏了，就说订阅的都有一千来号的兄弟姐妹，难道三十几张票都木有么？继续第四更去！

还是在家里码字好啊，各种常用字词库里都有，不像是在网吧里，打出来的字，经常和自己想的不一样！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百五十章 善后【一更，求票】

叶希文动了，身形犹如一道闪光，一股恐怖的气势瞬间轰然而起。

既然已经走不了了，那么只有一个办法，就是尽快将这三人一次性斩杀。

叶希文的速度简直让所有人都看不清楚，天仙步已经催动到了极致了，只有罗芳仪或许还能勉强看清楚一点叶希文的动作。

“叶希文，既然你想死，那我们就先代替罗师兄杀了你！”那穆翼大声喊道，他动了，要将叶希文给拦下来，那穆翼脚下一踏，直冲叶希文冲了过来，先天大圆满接近半步真道的恐怖势力瞬间就展现了出来了，庞大的气场瞬间将叶希文给笼罩进了其中。

“轰！”叶希文一掌拍出，那庞大的气场瞬间被叶希文给轰爆了，无尽的真元瞬间开始狂乱了起来

穆翼还没反应过来，叶希文已经冲到了他的面前。

蟠龙掌！

潜龙出渊！

在穆翼惊恐的目光之中，叶希文手掌化成龙爪，狠狠的印在了穆翼的胸膛之上。

“轰！”先天大圆满境界的穆翼一掌被生生拍飞了出去，胸骨的骨头全部断裂，一口鲜血喷出，夹杂着一些内脏的碎末，一掌，仅仅是一掌，刚才这个还嚣张无比的家伙，瞬间被叶希文一掌拍飞，紧接着叶希文脚下一踏，身子顿时如同离弦之箭一般，飞掠到了半空之中，猛的往下一踏，狠狠的踏中了飞在半空之中的穆翼，一脚将他直接踩进了地里。

“轰！”叶希文一腿根本没有丝毫留手，穆翼半截身子被叶希文踩裂，里面的内脏也被叶希文的真元完全搅烂，根本活不下去了。

“不可能！”另外一个谢逸大吼起来，那穆翼的实力和他差不多，本以为，绝对能拦下叶希文，但是没想到，一掌，仅仅是一掌，实力和他差不多的穆翼就被叶希文生生杀死。

那叶希文到底是有多么的强横，简直是难以想象的超级强横！

“你竟敢杀害同门弟子，你完了，不但你要死，你的家族都要死！”谢逸大吼道。

叶希文眼中精芒一闪，他最不能接受的，就是有人以他的家人相威胁，龙有逆鳞，触之必怒，而在这个世界之中，叶希文唯一的羁绊就是自己的家人，拿这个来威胁他，就是找死！

“轰！”叶希文又一股恐怖的气息四散开来，整个人犹如一个龙卷风一般，卷起一阵阵的恐怖气浪。

身形如炮弹一般，瞬间弹射出去，直冲谢逸。

那谢逸还没来得反应过来，只见一个巨大的巴掌越靠越近，瞬间朝着他的脸颊抽了过来。

“大胆！”罗芳仪怒吼一声，他倒是反应了过来了，一指点出，一指仿佛要点破天地一般，瞬间点爆了空气，在半空中划出滋滋的声音，瞬间点向叶希文。

“滚！”叶希文一声大喝，顿时扩散成了层层音浪，那一指被这层层音浪的层层阻击给生生击溃。

那罗芳仪顿时连退好几步，就算是在半步真道的高手之中，也是有强有弱的，叶希文显然是最强的一类，而这罗芳仪不过是刚刚踏入半步真道的境界罢了，只能算是一个垫底罢了。

罗芳仪根本就没办法阻挡叶希文的脚步，叶希文的巴掌越来越近。

“啪！”一个巨大而响亮的巴掌声传来，那谢逸瞬间被叶希文给抽的原地打转起来，满口大牙被叶希文抽调了一半。

“嘭！”叶希文一脚踹出，直接踹中了谢逸的丹田，谢逸的丹田生生被叶希文给踏碎了，他的整个人更是承受不了重力，生生倒飞了出去。

紧接着叶希文一道手刀劈出一股刀气直接追了上去。

“噗嗤！”那谢逸在半空中就被叶希文给斩杀成两半。

景雁南看向叶希文的目光是倒吸了一口冷气，没想到，叶希文居然这么心狠手辣杀伐果断，一点犹豫都没有的。

一般人知道了罗家这样的家世之后，都会犹豫，甚至都会想办法求和，哪怕明知道，没有求和的余地，但是敢这么直接出手的，毕竟还是很少的。

核心弟子种子弟子培养起来哪有那么容易，甚至可以说，这些人都是罗家培养起来，将来要晋入真道的班底，就这么被斩杀一空了，罗家的暴怒也是可想而知的，双方之间已经再也没有任何回还的余地了。

只有不死不休了！

“你，竟敢。。。”罗芳仪难以置信的看着叶希文，罗家的霸道已经是众所周知了，已经是霸道惯了，一般人根本不敢和罗家作对，光听到罗家的名字，都足以让他们胆战心惊了。

不是叶希文残忍，比这更残忍的事情，她都做过许多，能走到如今的弟子，哪一个都称得上是心狠手辣，杀伐果断，不然早死了无数次了，但是那都是她对别人做的，从来还没有人对她这样的。

“你什么你，既然你们都敢来截杀我，就要做好被我杀死的准备！”叶希文的怒火也是蹭蹭蹭的往上涨，拿他的家人威胁自己，他绝对相信，罗家的人绝对能做的出来的。

这绝对不是开玩笑的！

罗芳仪能感觉到叶希文那几乎要实质化的杀气，毫不掩饰，这次叶希文是真的动杀机了。

从刚才的交手，罗芳仪就知道，自己肯定不是叶希文的对手，心中惊惧无比，叶希文怎么可能会如此强大，简直强大的难以想象，已经超过了她的预计了，本来她只觉得，自己出马，一定能杀死这叶希文，只是因为哥哥的要求，要将他留下来，他要亲自动手，这才没有将叶希文一开始就杀死。

现在顿时一阵战栗，如果她一开始就出手的话，现在第一个死的肯定是她自己。

想到这里，顿时一个寒战之后，罗芳仪瞬间脚下一踏，朝着远方逃走。

“想走？哼！”

她转身就走，不过身后一股真元袭来，瞬间就将慌不择路的她一把轰倒在地，紧接着一道身影从天而降。

一脚猛的踏在了她的身上，恐怖的力道让他胸口一阵胸闷，就要一口鲜血喷出来。

“今天你们一个都别想走！”叶希文冷声说道。

原本叶希文是不想大开杀戒的，对于胡远航也只是废除了他的武功罢了，不过后来这三人彻底激怒了叶希文，既然已经彻底激怒了，叶希文也就什么都不管了，既然撕破脸了，那就斩草除根，如果放跑一个，那么麻烦就会接踵而来，只要不被罗家找到证据，那么他们就只能像现在这样子，私下里动手，那叶希文小心点就可以了，但是一旦被抓到了把柄，那么罗家肯定会有很多办法来对付他，甚至是动用宗门的力量来对付他，到时候自己又不占理，实力也比不过罗家，恐怕就真是死路一条。

叶希文的真元犹如是最坚固的镣铐，牢牢的将罗芳仪锁在地上动弹不得。

“华师妹，华师妹救我！”这个时候罗芳仪看到了华梦涵，仿佛是看到了绝世的救星一般，要抓住最后的一根救命稻草。

看到华梦涵转过脸去，顿时一种绝望的感觉涌上心头，连忙喊道：“华师妹，我们是师姐妹啊，如果你不管的话，师傅那一关你也过不了啊！”

“我什么都没看到！”华梦涵眼中闪过一丝厌恶，看到罗芳仪被叶希文制住，心中也隐隐有一些快感，从她拜入师门开始，罗芳仪就没少找她的麻烦，罗芳仪一直认为是因为她的到来，掌门才不收她为关门弟子，处处找她的麻烦，前段时间，她那个弟弟，居然还下毒毒害她，如果不是遇到了叶希文，身死是小，死前只怕还要被侮辱。

一想到这里，华梦涵心中的怒火一点都不比叶希文要小。

听到华梦涵的话，罗芳仪立时癫狂了，大喊道：“你这该死的贱女人，竟然见死不救，我做鬼都。。。”

话音未落就被叶希文直接击毙，在这个时候，叶希文没有一丝一毫的怜香惜玉的想法，如果不处理干净，之后麻烦只怕会更大。

“我们赶紧报告宗门，罗师姐他们力战魔族不敌力竭被杀，尸体当场被魔族分食！”这时候景雁南突然开口说道。

叶希文顿时明白了，景雁南这话是在表明，他们将和叶希文站在同一战线，不会揭穿他。

毕竟，叶希文刚才的杀伐果断也看到了，他们也怕叶希文突然暴起发难，他们平日里也是和华梦涵的交情更深，除了胡远航之外，他们对罗家的人也是非常讨厌，因为和华梦涵走的进的关系，他们平日里也没少被罗芳仪等人针对，现在当然不肯为了这些敌人的死，就把自己给连累了。

“是啊，可惜了！”

“那些魔族太凶残了！”

众人顿时纷纷附和说道，景雁南更是上前，将只剩下一口气的胡远航杀死，连华梦涵都点点头，表示认可这个结果，手掌一挥，真元凝聚的火焰飞到四具尸体上，熊熊燃烧起来，没过一会儿，就烧的一丝不剩了。

“诸位师兄今日相助，叶某无以为报，日后有事必不推脱！”

————

今天第一更到！求月票，还差九张票，就再多一更！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百五十七章 唇枪舌剑【二更，求票，求订阅】

“住手！”

紧接着一只恐怖的巨手从天而降，将那些刀光剑气瞬间抓灭。

那些犀利无比的的刀光剑影在这这大手一抓之下，就生生被抓灭了，根本没有任何的抵抗的余地就被抓灭了。

“你们两个是想干什么？”远远的一道虹光闪过，一个玄衣老者踏着虹光一路飞到两人的面前。

“金旋长老，这叶希文根本已经被魔界深处的魔帝给控制住了，根本就是一个魔头了！”罗一凡连忙说道。

“嗯？”那个金璇长老冷冷的看着叶希文说道。

叶希文淡淡的看着那个金璇长老，眯了眯，脑海中传来叶墨的声音。

“叶希文，你要小心这个老东西，我刚才就发现了这个老东西躲在远处，没有出来，之前我还只当是保护弟子的长老，不过刚才罗一凡欺压你的时候，都没有出来，而现在你一占上风就出来了，我看他来者不善啊！”

叶希文在心中暗暗点头，这金璇长老看向他的目光都相当不善，绝对是来者不善，善者不来。

“你怎么不说话？”那个金璇长老冷冷的问道。

“我需要说什么么？”叶希文淡淡的说道。

“金璇长老，他已经无话可说了，肯定就是魔族的奸细！”罗一凡怨毒的目光死死的盯着叶希文说道。

“我看也是非常有可疑，看我不用搜魂术将你的秘密都翻出来！”金璇长老开口就是搜魂术，手段狠毒之极，一般就算是审问犯人也很少会用到搜魂术的，除非是已经是定罪了的，或者直接对魔族高手使用，因为搜魂术一搜之后，整个元神都会崩坏，说的通俗点，就会轻则变成傻子，重则直接死亡。

罗一凡听到这里，也是狞笑一声，叶希文这次死定了！

心中隐隐有一种快感！

“你敢，你算什么东西，竟然敢搜我的魂！”叶希文冷冷的盯着那个金璇长老，他感觉的出来，这金璇长老应该比他都要强上不少，但是他丝毫都不惧，“我现在堪比真道，等出去就你能晋升真传弟子，你不过一个长老，位份不过和我相当，竟然敢将我当做魔族的奸细，搜我的魂，真是好大的胆子！”

金璇长老脸色不变，他知道叶希文说的是事实，不过这个时候都已经和他对上了，就更加不能放过他了，不然一个如此有潜力的人，将来一旦让他成长起来，自己岂不是要面对灭顶之灾。

“好个牙尖嘴利的小子！”金璇长老冷笑连连，“任你巧舌如簧，也没有用，今天这个搜魂，老夫是搜定了！”

说着金璇长老一只大手深处，在半空中凝聚成了一只灵气组成的大手，要直接将叶希文抓在手中。

“刷！”

一道耀眼的刀光闪烁，惊天刀气瞬间斩出，叶希文绝对不是一个坐以待毙的人，明知道对方来者不善，就更加不可能将自己的命运放在别人的手上了。

“轰！”长绝的刀气，便犹如是天空中的一道繁星，狠狠坠落，朝着气化大手撞去。

气化大手瞬间被割裂了开来，无尽的灵气开始吹散肆意。

“老家伙，我要告上长老议会，让你死无葬身之地！”叶希文大喝道，如果他还是一般的内门弟子，只怕根本没人会理他，但是他现在已经是堪比真道，虽然境界还没有到，但是真道弟子有的，他也都有了，和真道弟子又有什么样的差别呢！

金璇长老，根本就没有要停下来的意思，反而更加大的力度，要将叶希文直接杀死。

“住手！”一声大喝从天而降，一道犀利的剑气从天而降，瞬间击溃了金璇长老的所有攻势，劲气四溢而去。

众人抬头一望，只见林展天踏着虹光从天而降，对着金旋说道：“金旋师兄，什么事情让你非要对一个内门弟子动手！”

林展天越来越近。

金旋心中顿时暗骂，这林展天怎么在这个时候出现，不过却也没有在出手，因为有林展天在这里，他就知道，自己肯定是什么都做不成了。

“林师兄，我怀疑他已经被魔族附体，是个魔族的奸细！”金旋回答说道。

“可有证据？”林展天说道。

“当然有，这叶希文在短短时间内，修为飞涨，现在居然堪比真道，真是可疑的很，我们有理由怀疑他是魔族的奸细！”这时候罗一凡出声说道。

“这什么狗屁理由，那按照你这么说，我也可以随便怀疑，你们罗家都是猪狗一样的人物，居然能占据高位，修炼到这样地步，肯定也是被魔族附体，和魔族勾结到一起，想要颠覆我一元宗得到统治！”叶希文冷笑着说道，扣大帽子他也会。

“你，找死！”罗一凡怒吼道，正要对叶希文再出手。

“正好，我这就把你斩杀，在去找罗家算账，我倒是要看看长老议会打算怎么说，真传弟子无缘无故，在魔煞境中截杀我，你们罗家打算给出什么交代！”叶希文冷冷一笑，这理由有时候很重要，有时候却根本不值一提。

如果他被杀死在这里，那罗一凡为什么要杀他的理由很重要么？就不重要了！没有人会为了一个死人，一个内门弟子和罗家为难！

但是现在叶希文既然没死，那情况就完全不一样了！

长老议会就是做裁决的地方，因为掌门，太上长老，诸位首座等等基本上都是常年处于时空深处，等闲不会轻易出面，所以很多事情都是由下面的长老来负责的，当然如果惊动到了长老议会，那就肯定是牵扯到了长老，或者是真传弟子了。

叶希文现在虽然还不是真传弟子，但是战斗力已经堪比真道了，有足够的理由，就能惊动长老议会。

罗一凡脸色顿时难看起来，如果是以前，叶希文敢在他的面前这么说话，他早就一巴掌捏死他了，但是现在则不一样了，叶希文的实力不知道为什么突飞猛进到连他都颇为忌惮的程度。

或者说白一点，他也打不过叶希文，只能冷冷的看着叶希文。

“好，好，好，竟然敢在我的面前动辄喊着要杀人，真是一个魔头，肯定已经被魔族控制住了！”金璇长老叫喊道，周围有许多弟子也听到了他们的对话。

顿时也有些疑惑起来，毕竟叶希文的实力增长的太快了，简直远远超过了他们所能想象的最快的地步，在魔煞境磨练完之后，居然能超过了所有的核心弟子，连真传弟子的罗一凡都奈何不得他。

甚至他们都看的出来，罗一凡何止是奈何不得叶希文，甚至是被叶希文给逼入了死路，如果不是金璇长老在，只怕罗一凡是真的危险了。

哪怕是面对金璇长老这样的真道三重的超级高手都敢动手，何止是胆大包天所能够形容的。

难道他真的是被魔族给附身了不成！

“金璇长老，是不是被魔族控制了也不是可以随便乱下判断的，如果按照这么说的话，罗一凡当场截杀我一元宗的绝世天才，会不会也被魔族给控制了才做出如此丧心病狂的事情呢！”林展天淡淡的说道，却是一种不容置疑的语气。

“那怎么能一样，一凡为我们一元宗立下了多少功劳，怎么可能会是魔族的奸细呢！”金璇长老咬牙切齿的说道，他当然知道，自己的所谓证据根本就是强词夺理，但是没想到林展天居然丝毫都不给面子的就给拆穿了。

“今天这事儿没完，你们罗家不能给我一个交代就没完！”叶希文冷笑着说道。

“即便一凡有错，那也是弄错了情况！”金璇长老语气终于有些放松，知道，一旦弄到长老会上就麻烦了，长老会上还是有一些以宗门利益为重的老家伙的。

“那按照这么说，等找个机会我把他给斩杀了，我也可以说我是弄错了情况喽！”叶希文不依不饶的说道。

“你，你不要转移话题，现在是要你交代你的问题，你为什么修为能突飞猛进这么快！”金璇长老叫嚣着让叶希文不要转移话题，但是他自己却是在转移话题，从罗一凡截杀叶希文的事情，变成了叶希文修为突飞猛进的原因。

“哼，我需要跟你交代么？你算什么东西，猪狗一样的东西当然不能理解我的修炼速度！”叶希文根本就不怕他瞎扯，因为一元宗中是不会追究这种事情的，那些真传弟子，那些长老，哪个身上没有层层的秘密，哪个没有奇遇，但是只要不危害宗门就没有什么关系，一元宗也不会追究。

“金旋师兄，这个事情已经不是你我可以解决的了，罗一凡截杀叶希文的事情随后我会上报长老议会，就算叶希文真有嫌疑，也有刑罚殿的长老管，也轮不到你！”林展天冷冷的说道。

————

为了云南地震的同胞祈福，希望大家都没事！

还差一票，啸尘今天就六更，还差一票票，啸尘就能再爆掉一个月票榜上的书，两票又爆掉一个！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百五十九章 长老会议【四更，求票】

叶希文不知道，正当他跟着林展天去一元宗中深处拜见青峰山一脉的祖师的时候。

一元宗通天峰深处的一处空间之内，这一出空间非常小，仅仅只能容得下一座大型的宫殿，这一处宫殿，是一元宗高层平日里议事的地方。

一处巨大的会议室之中，一张圆形的圆桌摆在正中央，有诸多长老都围绕着整张圆桌而坐。

圆桌的正中央，一个白袍的中年男子端坐在正中央，却见这男子面容普通看着非常的平易近人，但是在座的诸位长老，却没有一个敢小看他的。

因为他就是一元宗的掌门，武破天，一元宗至高无上的统治者，掌握着一元宗上上下下的诸多人的生死。

武破天扫了一眼在座的众人，什么功德长老，刑罚长老等等一群的长老都来了，能够参加这个会议的，都是一元宗之中位高权重的，实力极强，最差的都是真道七重的超级高手，甚至其中除了武破天之外，还有传奇境界的高手。

虽然他们并不是一元宗之中修为最高的一群人，但是毫无疑问，就是这一群人掌握着一元宗的上下生死。

“大家都知道了，十天以后，在东海千机岛上，我们几个大势力举行的会武吧！”武破天扫了一眼众人，淡淡的说道。

“是的，我们已经接到了他们的邀请了，也接到了消息了，皇室的人已经现行赶往了！”一尊刑罚长老开口说道。

“恩，这一次皇室自以为做的隐秘以为别人都不知道，其实我们还不知道么？他们就是想接着这次魔族入侵的机会，组织联军，然后将我们四大势力都给收拢到皇室的旗下，完成真正的统一大业！”一尊功德长老不屑的说道。

“他们的开国皇帝都没能做到的事情，现在这个小皇帝居然想做到，真是好笑的笑话！”

“虽然我们不怕皇室，但是也不能不防着，这一任皇帝，堪称是一代人杰，凭借着真龙之气加深，才不过是一百岁都不到，功力已经是深不可测了，只怕是真正可以媲美传奇了！难怪他野心勃勃的想做成一番足以功盖历代先帝的功绩！”武破天开口说道。“其他三个势力也是意图不明，这次，媚星你带队去，一定要小心！”

武破天是对着旁边的一个人说的，却见这人约莫着二十岁上下的模样，人长的妩媚无比，甚至都有一些妖媚了，但是却是一个男子，这点一元宗高层上下无人不知，这时候脸上却是满脸的煞气，

王媚星看着娇美，但是却是一尊实实在在的煞星，当年都不知道亲手击毙了多少魔族的高手，一身修为早已经达到了传奇境界了，贵为一元宗副掌门，绝对是一个人不可貌相的典型。

“他们要是敢乱伸他们的狗爪子，我就敢给他们剁了！”王媚星杀气凛然的说道，长相妩媚至极，说出来的却是真真的男声。

“这次的会武正是一个展现我们一元宗强大实力的好机会！”武破天淡淡的说道，“这一次，尤其是在内门弟子之中，出现了一个好苗子！”

“是叶希文，我知道，不过这叶希文也太能惹事了，这才拜入总宗多少时间，就而得罪了这么多人，而且，他还杀了许多的精英弟子，让核心种子弟子损失不小！”这时候一尊身着棕色长袍的中年男子开口说道。“这种人，不是妖孽也是祸害，趁早铲除为好！”

那棕色长袍的男子，继续开口说道：“我还知道，此子在短短时间内修为突飞猛进，我很怀疑其是魔族的探子，要来颠覆我一元宗的！”

“田无双，你这么说话可不对！”这时候旁边一尊紫衣的老者开口说道，“如果按照你这么说，以后我们一元宗还能不能出天才了，但凡出一个天才就是妖孽，就是被魔族控制了，以后我们一元宗还要不要发展了！”

“叶希文这样的弟子，可不就是我们一元宗之中所追寻的那种弟子么？天资高绝，将来说不定又是一个四大弟子级别的无敌高手呢！”那紫衣老者继续说道，“我这么多年以来都没有见过天资如此出色的弟子，这样的弟子你都要轻易放弃，田无双，我知道你和罗家一贯走的近，为了罗家的私利而放弃这样的天才，你根本就不配当长老！”

那紫衣老者直言不讳的说道，他是一元宗的刑罚长老，掌管一元宗的刑罚，最是刚正不阿，眼里不揉沙，最见不得这些事情了。

“你说什么，你老倔驴凭什么说我！”田无双顿时怒起说道。

“难道我说的不是么？罗家根本就是蛇鼠一窝，这些年来横行霸道的事情还做的不够多么？现在还想祸害叶希文，别以为我不知道，是罗家先去挑事的，便是死了也是活该，这根本就是我们一元宗中的毒瘤，应该割除！”刑罚长老冷声说道。

“你这老东西，到底是我糊涂了还是你老糊涂了，私自屠杀门中弟子是一个什么罪过你不会不知道吧！”田无双满含杀意的说道，他就是要站在罗家的一边，摆明车马旗帜，罗家在一元宗中经营了这么多年，关系网遍布全宗，又岂是等闲。

“你有证据么？”刑罚长老轻描淡写的说道，“倒是罗一凡当场截杀我一元宗的内门弟子已经是罪证确凿，这样的人，才应该严惩，否则我一元宗法规尊严何在！”

“你这老东西，你以为我不知道，你就是想借此打击楚惊才的势力是吧，你明知道罗一凡是楚惊才大力培养的后辈，现在抓着一点问题不放，不就是想打击了楚惊才之后便宜了黄落尘么！”田无双毫不客气的指了出来。

其他的长老都没有吭声，因为这牵扯到真传弟子中四大弟子中的两个。

所谓的真传弟子中的四大弟子，分别是指，楚惊才，黄落尘，水烟箩还有齐非凡这四个。

虽然说真传弟子基本上都有资格竞逐掌门大位，但是实际上那么多人，但是掌门的位置却只有一个，所以不可能人人都成为掌门，而掌门往往也只有其中的一小部分人才真正具有角逐的能力，而在这一代的弟子之中，就有所谓的四大弟子的说法，这四人的实力都是强绝，个个都半步传奇的境界，都是只差一步就能步入传奇的无敌高手，就算在大越国年轻一辈之中，也是最顶尖，这四个人一贯被视为最有可能成为掌门的人之一，即便成不了掌门，成为一脉首座也是一点压力都没有的。

在这四人争夺掌门大位的时候，诸多长老乃至是太上长老，都纷纷下注，压到自己看好的人选之上，当然，他们下注的方式，当然不会是灵石金钱之类的，而是他们的整个人。

旗帜鲜明的支持其中的一个弟子成为掌门，这些长老乃至是太上长老和那些真传弟子平日里自己组建的派系，收拢的部下一般的弟子不一样，这些长老或者太上长老都是在门中拥有非凡的影响力的人物，他们一旦旗帜鲜明的支持某个人，自然就是极大的助力了。

他们不会轻易下注，但是一旦下注，肯定就是认定了他能成为掌门，然后全力帮助他，因为从下注的那一刻开始，他们的命运就是休戚与共，一旦他们压中的人登上掌门宝座，他们就是一人得道鸡犬升天，也能得到非凡的好处。

而这田无双，就是其中楚惊才的的支持者了，这个时候都顾不上什么掩饰，直接开口说道。

因为包括罗一凡在内的整个罗家，其实都是楚惊才的支持者，罗家认得很清楚，罗家这一代并没有能够竞争掌门大位的人，罗一凡虽然才智不错，但是和那四大弟子差太远了，不说才情，光就是实力就差太远了，这四大弟子的实力，几乎堪比太上长老，有这四人中的任何一个在，他们都没有机会，与其如此倒不如选择一个全力支持。

这四大弟子每一个都是不简单的人物，跟随他们自然能得到大量的好处，罗家从楚惊才的身上也得到了不小的好处，之前华梦涵的事情，掌门震怒，居然有人敢对付他的关门弟子，这是赤果果的挑衅掌门的威严么？

后来还是楚惊才亲自出马，最后才摆平了这个事情，虽然最后也付出了不菲的代价，但是总的来说还算好的了。

而这刑罚长老却是黄落尘一方的支持者，这个时候打击罗一凡就是在斩去楚惊才一臂。

众人心中都有数，但是都不肯出头，尤其是几个支持其他两个弟子的长老们，看到这一幕，都是抱着坐山观虎斗的打算，并不说话。

————

第四更到！

没啥可说的了，兄弟们确实很给力了，还差五票，还差五票就可以帮啸尘爆到第七名了，还差十票，今天八更有木有！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百六十章 叶师兄万安！【五更，求票，求订阅！】

所有人都看向了武破天，不知道武破天是什么意思，毕竟他是掌门，在一元宗之中独掌大权，在一元宗的事情，他都能一言而绝，就算是太上长老，也不能随便干涉他的决定。

“叶希文不能动，他的天分相信大家应该都知道了，可以说是绝对少见的，我们一元宗需要这样的人才，更何况他并没有犯什么错，田无双，你去告诉罗家，以后不许在针对叶希文！”武破天开口说道，为这件事情定性了。

“掌门，这叶希文太过狂妄，而且对自己的同门都是下手无情，这种人天分越高，就越是一种祸害！”田无双还想争取说道。

“如果这么说的话，罗一凡更是一种祸害，公然杀害我门中弟子，这影响有多坏，我想你们都该知道！”这时候刑法长老开口说道。

“行了，这件事情就到这里了，大家说一下，这次由谁带队！”武破天似乎不想继续讨论这个问题了，继续说道。。。

——————

叶希文从一元宗深处的神秘空间中出来，踏着虹光在虚空中飞行，他并不知道，宗门内为了他的事情，已经专门开会讨论过了。

虽然他说过要上长老会，不过去拜见了青峰山一脉的祖师之后，叶希文也知道了，光就这个事情只怕还奈何不了罗一凡，虽然他公然截杀叶希文算是犯了大忌会，但是毕竟他不是没事么？

最多受点小处分罢了，这对他来说算的了什么！

“叶希文，指望这一元宗给你主持正义我看是没什么希望了！”叶墨出现在叶希文的肩头说道。“不过那罗一凡我看他也绝对是一个心胸狭窄之辈，你不找他，他也会找机会下手阴你的！”

“你的意思是，不如先下手为强？”叶希文问道，眼睛也眯了眯，如果熟悉叶希文的人，就知道，叶希文眯眼睛的时候，往往就是他心中杀意盎然的时候。

“是的，这个世界就是如此，指望别人是没有用的，只有先下手为强，他能到处找你的消息要截杀你，你难道不能么？”叶墨说道，“你们人类不是讲究一个礼尚往来么，现在不正是回礼的时候么？”

“不过罗一凡现在在罗家的聚集地之中，不好下手！”叶希文说道。

“他总不能一辈子不出去吧，早晚找到他的踪迹，再下手，斩草除根！”叶墨嘿嘿一笑说道，配合上小小的身躯，倒是有几分狡黠的可爱，不那么阴狠。

叶希文也是这个意思，这次能能截杀他成功，不代表罗家从此从良就不会对他动手了，他可以肯定，罗家肯定在什么地方，谋划着什么阴谋，要对付叶希文呢。

罗一凡现在真可以说的上是心腹大患了，如果不能解决的话，后面只怕还会有许许多多的问题。

“除了斩杀罗一凡之外，现在的当务之急，就是尽快修炼真正突破到真道级别，只要你能突破到真道级别的话，那罗一凡肯定不会是你的对手，甚至都用不了几招就能彻底将他斩杀！”叶墨说道。

“可惜，本来魔煞境应该是一个非常好的磨练方式，不过现在我还只是一个内门弟子，根本就没办法自由进出！”叶希文说道。

本来叶希文是打算要直接晋升成为真传弟子的，到了真传弟子之后，就可以自由的进出魔煞境，到那个时候，他就可以找那些真道级别的恶魔杀死，这样的话，叶希文应该很快就能真正晋升到真道级别的高手，到那个时候，叶希文的战斗力，连真道二重都能抗衡，甚至到后面都能斩杀，连金旋长老这样的真道三重高手，他都有一定把握全身而退。

现在叶希文只是拥有堪比真道的实力罢了，但是如果能够突破到真道，那实力又会有一个翻天覆地的变化，根本不是一回事。

但是无论是林展天还是青峰山的诸位祖师，都觉得，现在叶希文不能晋升真传弟子，而且宗门方面也希望叶希文现在先不要晋升真传弟子，还以内门弟子的身份，去参加这次的五大势力的会武，这次的会武，说穿了，就是相互秀肌肉的一次聚会，五大势力，从内门弟子，到真传弟子都较量一圈之后，确定彼此的强弱。

这也是老规矩了，在五大势力相互克制，尽量不爆发大规模混战的情况下，相互探知彼此实力的唯一的办法，所以各大宗门都会尽力拿出所有的精华来一次碰撞的。

这次叶希文横空出世，在短短时间内，战斗力简直就堪比真道，这对于一元宗来说是一个将机会，三个层次的战斗，以叶希文的战斗力足以横扫掉内门弟子级别的战斗，到时候一元宗是大大的有面子啊！

到时候宗门的各种奖励都会大规模的奖励下来，而如果叶希文晋升到了真道弟子，而以叶希文的实力，在真道弟子之中，并不如何出众只能说是垫底的存在，去了也没用。

他们固然都是为了叶希文好，不过对于叶希文来说，也少了一条迅速提升的的通道，对于他来说，面对那些魔族的真道高手，凭借着天源镜的压制，往往能够越好几级挑战，绝对是一个好去处，但是现在却是不能去了。

而且最重要的是，叶希文现在空间戒指里的中品灵石已经消耗的差不多了，只剩下了一千多块中品灵石了，已经是所剩无几了，更重要的是，随着叶希文修为飙升到现在的地步，中品灵石已经不足以消耗了，要上品灵石顶得住消耗。

但是宗门之中又是只有真道弟子的月例之中才会发下上品灵石，而且奖励上品灵石的任务也是限定了只能是真道弟子才能接的，因为那些任务，往往都是非常的危险的，不到真道级别的话，去了也是送死，因此这些极其危险的任务，对于实力的要求也高。

这就陷入了一个死结，只有等到参加完这一次的五大势力会武之后，回来晋升真传弟子之后，才能解开这个死结。

不过对于叶希文来说，这就等于说，这段时间之内，叶希文没有了快速提升的手段，相对于后天主要打熬肉身，先天主推真元浑厚程度以及和天地间灵气的共鸣，真道高手凭借的往往就是对于天地的感悟。

也就是说，真道之前的境界，更注重于积累，完成一个累积的过程，一个肉身上的累积。

对于武道的修炼者来说，肉身和对天道的感悟，缺一不可，肉身承载着元神，武道修行就是一片宽广无涯的大海，元神就是要渡海的人，而肉身就是船，船越坚固，度过的机会也急越高。

后天和先天的境界，只能算是刚刚开始准备渡海了，造船，加固，等到真道的时候，就是开始锻炼船中的人了，得会游泳，会看海图，会划船，等等许许多多的锻炼。

传奇才是真正的出发了。

叶希文现在已经完成了后天和先天的积累，后面就是对于天道的初步感悟了，而这个这个阶段，叶希文体内的神秘空间就能发挥出更大的能力，只要有足够的灵石，他就能够以体内的神秘空间来感悟天道，效率何止是别人的十倍百倍。

在这个阶段，叶希文所拥有的优势，比之前都要大的多了，但是偏偏这个时候在最关键的时候他没有灵石了。

对于叶希文来说，这就是一艘摩托快艇没油了，只能以帆船的速度前进。

不过这也是没有什么办法的，一个月后，就要前往东海千机岛进行这一次的会武。

不过这个时候想这些也没有用，叶希文径直出了一元宗深处，前往千羽阁的驻地，却没有想到，这个时候，千羽阁的驻地上，早就已经是门庭如市了，和之前你门可罗雀，小猫两三只的情况截然不止了。

有许许多的内门弟子，核心弟子都要往这里面挤了，甚至外门弟子根本就只能在外面看着，略带羡慕的看着那些内门和核心弟子在里面排队。

叶希文一眼扫去，门口有两个千羽阁的老弟子站着守门，维持秩序，这些原本的新人，这个时候反倒是一个个器宇轩昂，神色带着满满的骄傲的看着这些以前根本都高攀不上的内门和核心弟子。

这是怎么一回事？

叶希文有些奇怪，落下了虹光，这个时候，许多弟子都看到了叶希文了，纷纷给叶希文让开了路，恭称道：“叶师兄万安！”

这时候无论是多大的年纪的弟子，多深厚资历的弟子，都没有敢在叶希文面前托大，都得尊称一声叶师兄。

——————————————

第五更到！有第六更！还差十五票啸尘就再爆过一个人！

云南昭通发生5。7级地震，目前已导致昭通70万余人受灾，60余人遇难，150人受伤，紧急转移10余万人。

让我们集体为遇难同胞默哀三分钟！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百六十七章 毒龙控水旗阵【五更，求月票】

斩杀了罗一凡三人之后，叶希文没有停留很久，立刻就搜刮了三人身上的财富之后，迅速离开了，这次可是一口气死了三个真传弟子级别的人物，足以让整个一元宗和天风堂真正的震动起来了。

要知道真传弟子，以他们之强，也仅仅只是有几百个而已，任何一个都是精英中的精英，宝贝中的宝贝，有许多的真传弟子都留下了魂玉在宗门之中，一旦死了，魂玉就会立刻碎裂，惊动宗门。

果然，叶希文离开之后没多久，整个东海海面都震动了，一次死了三个真传弟子，一元宗和天风堂都震怒了，派来了许多高手过来调查，不过叶希文走的时候，早已经毁尸灭迹了，他们根本就找不出什么！

不过这个事情毕竟是发生在了一个海盗的窝上，虽然这个狂鲨十三盗明显已经是死在了之前，但是一元宗和天风堂的怒火总归也是需要有地方发泄的，于是乎，那些海盗们就倒了血霉了，一元宗和天风堂各自派出了大量的高手，直接把事发附近千里的海盗窝清理了一遍，大量的的海盗被杀死，但是原本组成的九十九盗联盟，却根本不敢去惹到这两个已经暴怒了的宗门。

所谓的九十九盗联盟，是指这东海附近无尽的海面上，有九十九股特别大的海盗，他们所组成的联盟，就是所谓的九十九盗联盟，这九十九盗联盟平日里就是调节海盗之间的矛盾，并且维护海盗的利益，一般势力还是敢这么大规模的扫荡，那还不引来九十九盗联盟的疯狂反扑啊，但是偏偏是这两大宗门，如果只是其中一个的话，还能交涉一下，但是涉及到这两个庞大的宗门，死了两个真道弟子，这怒火简直要烧穿了苍穹，谁敢上去阻拦，只能说被扫荡到的那些海盗们倒霉吧！

其他人都以为，两大宗门是在发泄怒火，但是叶希文却是知道，其实发泄心中的怒火，这只是其中之一而已，甚至可以说根本就是微不足道的一部分，两大宗门的根本目的就是为了威慑，威慑谁，有很多人，比如说九十九盗联盟，九十九盗联盟虽然是松散的海盗组织，但是实力却是非常的强悍的，总体实力也仅仅比五大势力要差一些而已，可以说是一个非常强悍的存在。

如果是在平时，上面有五大实力压着，九十九盗联盟根本不可能翻出什么风浪来，只能老老实实的在东海混，但是现在不一样了，整个大越国到处都是烽烟四起，拜魔教的教徒到处点火惹事，在这种情况下，五大势力都需要一个安稳的后方，让他们剿灭拜魔教，九十九盗联盟虽然平时不被他们太看得上，但是如果在这个时候给他们出点事情，那事情可就大发了。

毕竟九十九盗联盟的成员，没有一个是好惹的，即便是排名最为靠后的，都有两个以上真道级别的高手，如果想给他们惹事，能惹出来的事情自然也不会是小事了。

在这种情况下，利用这次扫荡的机会，一方面减少九十九盗联盟的实力，一方面也是震慑这些无法无天的海盗。

而这些海盗也正是知道如此，所以隐忍不发，因为他们知道，两大宗门并不是要灭绝他们，仅仅只是警告而已。

他们如果一旦有什么动作，刚好惹到了正神经敏感的两大宗门，到时候只怕会引来的不仅仅是已经在气头上的两大宗门，甚至其他三大宗门也会联手出击，迅速将九十九盗联盟给扫荡掉。

这是五大势力共同的意志，毕竟虽然平日里他们的龌龊不小，但是在这个时候，在维护大越国的稳定和繁荣的立场上是一致的，谁敢在这个时候跳出来就是出头鸟！

不仅仅是在警告九十九盗联盟，同时也是在警告大越国境内外的各个势力，他们五大势力联盟还是很牢固的，实力还是很强的，谁想死就跳出来吧！

不过对于一元宗和天风堂牵头立威的举动，叶希文没有参合进去，倒是趁着这个机会，扫荡了几个有真道高手坐镇的海盗窝里，倒是缴获不菲，灵石得到许多，更有许多的天材地宝，还有许许多多的药材，让叶希文不得不感慨，果然还是抢劫是全世界来钱最快的方式啊。

时间一天一天的过去了，叶希文在东海海中不断寻找深水玄蛇的所在，然后击杀。

一眨眼已经过了半个月了，距离东海五大势力会武已经不到十天的时间了。

叶希文在东海深处，不断巡游，寻找着深水玄蛇

这短短半个月的时间，叶希文已经杀死了十六条深水玄蛇了，大部分都是真道一重的黑水玄蛇，有三条已经是真道二重的深水玄蛇，但是也被叶希文给生生击杀了，然后练成了毒龙控水旗了。

叶希文已经凝聚了十七面毒龙控水旗，只要再练成一面毒龙控水旗，就能用毒龙控水旗布下一个阵法，威力无穷无尽，就算是真道三重的高手都饮恨。

现在叶希文在水底已经潜伏了半天了，在距离叶希文所在的海底山脉的一处海沟之中，一条几百丈长的深水玄蛇横躺在其中。

这是叶希文找了许久之后，选定的最后一条深水玄蛇到时候十八面毒龙控水旗齐聚的话，真道三重高手他都可以搏杀掉。

这条深水玄蛇长达两百多丈，几乎快要达到了三百丈，叶希文已经观察了半天了，这条深水玄蛇已经是真道二重巅峰了，几乎马上要完成蜕变，达到了真道三重了。

这也是叶希文为这毒龙控水旗阵选择的中心，到时候以这条深水玄蛇炼制而成的毒龙控水旗为核心的毒龙控水旗阵就能发挥出十成十的威力，连真道三重的高手，都能抗衡。

而且叶希文这大半个月来，吞噬了十几颗深水玄蛇的内丹，叶希文的真元已经爆棚到两位顶点，他的境界已经达到了先天大圆满的巅峰，虽然还没有跨过真道这道坎，但是叶希文已经足以击败任何真道一重的高手了，而且还是碾压式的击败，甚至能击败许多的真道二重的高手了。

而叶希文已经可以肯定，如果能吞服了这条深水玄蛇几乎快要真道三重的内丹，他就能立刻发生蜕变，一举达到了真道的境界，到那个时候叶希文就能真正具备击溃所有真道二重高手的实力，连真道三重高手都能抗衡，甚至借助这毒龙控水旗的旗阵，能搏杀掉真道三重的高手。

只见这条陷入沉睡之中的深水玄蛇呼吸之间都能带起千万斤的海水，掀起一阵阵的水浪，不过虽然它在睡觉中，但是周身随时随地都有着一圈真元护体，一般人根本没办法靠近。

几乎快要达到了真道三重的真元简直浑厚的不像话。

叶希文不想节外生枝，最好能够偷袭，一招将对方彻底杀死，尽量少引起波动，要知道，这里附近可是海底，这里附近有多少海中的怪物，叶希文根本就不知道，而且这还是因为比较接近海岸线，海中的妖兽不算太强大，离海岸线越远，妖兽就越恐怖。

这海底离海面，最少的都超过了一万米，压力大的离谱，能在这里面尚存的妖兽，几乎每一头都是真道级别的妖兽，等闲的妖兽早就被气压给生生压死了，不到真道级别的实力，不可能生存下来的。

如果动静太大，要是引来其他的妖兽的注意，那可就糟糕了，叶希文也不是没有遇到过，之前遇到过一次，最后只能放弃了击杀，直接逃走。

还差点被水中的妖兽给追上了。

叶希文全神贯注的集中到了那条深水玄蛇之中。

“等一下要全力出手，天源镜帮我笼罩住这附近的所有地方，不能让波动流露出去！”叶希文说道。

“没问题！”叶墨说道，脸上也是一脸的专注，死死地盯着那条深水玄蛇。

在那一瞬间，叶希文动了，犹如一道流光一般，朝着那条深水玄蛇冲了过去，而比他动作更快的是叶墨操控的天源镜，瞬间就飞了出去，一道道血色的光幕垂了下来，将深水玄蛇周围一定范围内都完全锁定了起来。

而这个时候叶希文已经冲到了深水玄蛇的那一层真元护罩的周围了，叶希文没有犹豫，一举冲了过去，这一层真元护罩虽然也能防止攻击，但是怎么拦得住叶希文，眨眼间就捅破了冲了过去。

而在这个时候，那条沉睡中的深水玄蛇瞬间清醒了过来了，他被真元护罩的示警惊动了，顿时仰天长啸一声，硕大的身躯瞬间以难以想象的灵活程度动了起来，朝着叶希文一尾巴甩了过来，掀起无边的水浪犹如推土机一般，朝着叶希文横扫而来。

————

第五更到了！大家的月票呢，月票呢，今天明显不给力了啊！那啸尘去睡了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百七十章 到达千机岛【三更，求月票】

吕宏威当初在拜魔教最为活跃的时候，也是名声赫赫，堪比一元宗的四大真传弟子，叶希文望去，丝毫都不比齐非凡要差，也是一个半步就能踏进真传的无敌人物。

在一元宗四大亲传弟子之中，除了崛起的比较晚的齐非凡之外，都和他交过手，虽然没有败绩，但是也同样的没有胜绩，可见吕宏威的实力之强了。

叶希文更加的小心，如果被这两个人中的任何一个发现什么异样，那他就不用想走了，肯定是死路一条。

“百余年不见，黑水你还是老样子！”吕宏威却不急着回答，而是不疾不徐的说道。

“有什么话，还是直接说吧！”深水玄蛇王淡淡的说道，和一般的上位者一般无二，虽然是妖兽出身，但是所谓千年化蛟，他已经走过了千年的岁月，老谋深算都难以形容他了，妖兽往往都很难有人类的狡诈，不过那也得分情况，对于深水玄蛇王这等的老怪物来说，绝对是老谋深算的。

“这次大越国五大势力联合起来，在千机岛会武的事情，你知不知道？”吕宏威也就不在多说什么，而是直接说道。

“这是你们人类之中的事情，我怎么会知道！”深水玄蛇王淡淡的说道。

“黑水，你这话不实！”吕宏威淡淡的一笑说道。“其他的妖兽，都浑浑噩噩，神志不清，每日只知道厮杀屠戮，但是黑水又岂会和他们一般！”

“说吧，你们到底想要干什么？”深水玄蛇王眼睛半眯了起来，一道道的精芒四射而出。

“黑水，据我所知，这百年以来，其实大越国那几个势力也一直联合起来，打压你们黑水领的发展，一直控制你们真道级别妖兽的数量，我说的没错吧！”吕宏威淡淡的说道。

“又怎么样！”深水玄蛇王黑水淡淡的说道。

“难道你不想摆脱他们的控制，一举成为一方巨头，想做什么做什么么？”吕宏威嘴角一挑说道。“还是说，黑水，你已经早就没有了雄心壮志，让那些人给吓坏了！”

“你不用激将我，没用！”黑水老谋深算又岂是这么一句话所能刺激的了的。

黑水隐隐约约的已经知道了对方是做什么打算，但是他不会轻易上钩，大越国五大势力对他来说，犹如是泰山压顶一般，他就是夹缝里生存的泥鳅，半步传奇！

呵呵，他很清楚的知道，五大势力之中的传奇高手，都是以十位数来计算的，何况他还是半步传奇。

“这次我们拜魔教打算一举颠覆大越国的统治，并以此为跳板，让魔界再临人间！”吕宏威毫不在意的就把最高秘密给说了出来，这种个最高秘密或许也就是一般人不知道了，稍微有点实力的人，都知道拜魔教在打这个注意，但是没用他们都一样得击败拜魔教之后才能说其他的，这就是所谓的大势，所谓的阳谋。

“你们需要我们么？”黑水的兴趣不是很大，即便是魔族降临人间了，也统治不到深海来，对他的影响都不是很大，“我知道，你们拜魔教的势力非常的庞大，要颠覆大越国，也只是时间的问题！”

“是的，我们拜魔教的势力很强大，甚至强大到远远超过你的想象，但是即便是如此强大的我们也有强大的对手，所以我们只能自己动手！”吕宏威淡淡的说道。“我们会团结一切可以团结的力量，这次我们将会在千机岛上给他们一个教训！”

“那又怎么样，即便你们把五大势力前往千机岛打的人都给杀了，也无法重创他们！”黑水不屑的说道。

“这是一场可能会持续很久的战争，我们也没有想过要毕功于一役，那是不可能的！”吕宏威说道，“怎么样，要不要考虑一下，这是你们这些生活在海底的怪物，唯一一次上岸的机会了，除了我们拜魔教，不会再有人类的势力允许你们上岸了！”

黑水颇为意动，没有人想一直生活在这个暗无天日的地方，对于真道高手来说，已经挣脱了许多生命的特征，人类的真道高手能在水里呼吸，在水中的真道高手，当然也能在岸上呼吸，这是相互的，甚至连先天高手都能在岸上呆上几天。

“不过我可是听说，这次他们可是会有副门主级别的高手出现，我去了也没用！”黑水已经很意动了。

“放心，他们不会过来的，我们会有人拖住他们的！”吕宏威淡淡的说道。

一边的叶希文早已经听惊了，没想到吕宏威来到这里，却是为了这样一个目的，包含着这样的阴谋。

“好，既然如此，那我们也要加入，孩儿们也需要好好动一动了，不过，事成之后，我们起码要大越国沿海三十个郡府的地盘！”黑水说道。

“没问题！”吕宏威说道。

“看来这次千机岛之行，也不会太顺利了！”叶希文没有继续待下去，缓缓的游了出去

谈兴正浓的两人，并没有发现，那一条深水玄蛇慢慢的游开了。

一直到离离开了黑水领的势力范围，叶希文才重新变成了人身。

“这些拜魔教的魔孽到处在拉拢势力，甚至其触角还伸入到了深海之中！”叶希文有些担心的说道，虽然这个层面的战斗，叶希文只能说，刚刚跨入了可以参合进去的层次，但是不代表他一点都不关心，事实上，他还是比较在意的，因为他前世是人类，这一世也还是人类，不可能认同魔族的统治，更何况魔族是如此的残暴。

“我还是先赶去千机岛，将这个消息告诉宗门！”叶希文说道。

叶希文心头特别的沉重，这个世界越发的有一种风雨欲来风满楼的感觉了，拜魔教的行动，让他都感觉到了一种危险的感觉，所谓皮之不存毛将焉附，一元宗一旦倒塌，那么后果根本就是不堪设想。

如果是叶希文一个人的话，以他现在真道的实力，天下之大，都可以去得，真道强者，在大越国可以说的上是威风凛凛，是国中的贵族。

但是即便去了最强大的国家，也是有一定地位的，并不是底层的奴隶。

可以说只有到了真道级别，才能真正行走各国，但是只有大越国才是他的根基的所在，更何况他不是一个人，如果他是一个人，到处去游荡天下正是他所想要的，但是他并不是，他还有家人，还有朋友，这一切都意味着，很多事情他不能袖手旁观。

必须要参与进去！

魔族带来的，就是破坏，破坏，还是破坏！

如果魔族的存在就是要破坏和毁灭，如果说魔族非要夺走自己所拥有的一切的话，那么就让我来将魔族灭绝吧！

叶希文第一次感觉到想屠灭一个种族的想法！

家人是他在这个世界上唯一的羁绊，也是最珍视的东西，无论什么人，可能威胁到家人的，就是叶希文的死敌，哪怕对方是威震了诸天万界的魔族，如果威胁到了自己家人的安全，那么他也敢于挥刀。

同时叶希文也有了一种急迫的感觉，他的修为还是差太远了，虽然说真道高手已经有资格参与到了这次波澜之中，但是也仅仅是有资格成为其中的棋子而已，别说是棋手了，只说是有分量的棋子，叶希文现在都还不是。

大约只有到了四大真传弟子级别，才能算是有分量的！

剧烈的急迫感，逼迫着叶希文不断的提升，必须要在短时间内迅速提升。

虽然吕宏威也说了，这一场可能不会是短时间内可以结束的战斗，但是这个短时间内，大概就是十年或者更短的时间，确实不能说是短时间内，但是相对于一个真道高手的成长来说，却是断的不能再短了，留给叶希文的时间，也不多了。

叶希文转身之后，很快就出了海面，一阵阵的海风吹来，叶希文看了一下海图，对了一下方位之后瞬间踏着虹光，朝着千机岛飞去。

不知不觉，叶希文已经深入了东海很远了，而千机岛又是比较靠近海岸线的，就这么一飞，就飞了两天多的时间，叶希文终于靠近了千机岛。

千机岛是一座非常大的岛屿，是一个叫做千家的家族的领地，因此这岛上的基础设施倒是现成的，倒也不是非常的荒凉。

叶希文很快就飞到了千机岛的范围，远远的就看见有人在争执。

“华师妹，我对你早已经是倾慕已久了，只要你点头，我回去立刻让我爹上门提亲！”

————

第三更到，月票，还差六张就到了五更啊，大家有木有，有木有月票！

有人说怎么主角晋升真道了，之前不是说不晋升么？解释一下，之前说不晋升的是真传弟子，一元宗弟子分为外门，内门，核心，真传，四个级别，而实力划分为后天，先天，真道，传奇，主角不晋升的是在宗门中的级别，不是实力，不要弄混了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百八十章 魔帅墓地【三更，求月票】

虽然叶希文看起来对于八皇子是不屑一顾的样子，但是八皇子对他造成的压力，别人不说，但是他自己还是心理有数的，早年八皇子就能降服真道五重的超级高手，现在修为已经到了什么地步了，没有人知道，更何况据说他现在更是得到了一个遗迹中的上古大派的传承，究竟突飞猛进到了什么程度，也没有人知道。

和这样的人敌对，叶希文压力很大，但是这些压力却被叶希文转化成了动力，变强，变的更强，然后超越八皇子，然后在超越齐非凡等人。

拥有一颗强者的心，是叶希文能够走到现在的根本原因，任何强大的敌人，都不能让他屈服，只能让叶希文更加的强大，更加努力的变得强大。

叶希文收了功，但是还没有要回去的样子，正准备继续回去厮杀，蓦地，这才发现，周围海域多了许许多多的武者，而且这些都是非常强大的武者，几乎每一个都是真道三重以上的超级高手。

叶希文有些奇怪，这到底是怎么了，怎么会有这么多强大的武者集中到了这里。

要知道，这里虽然之前就是古战场之一，但是平日里也不会有这么多的武者到来，因为这无数年过去了，也没有那么多人还想天天到这里来了。

一般一天都只能看到几个人出现。

但是现在叶希文仅仅是目力所及，就看到了几十个高手出现，而且几乎都是真道三重以上的可怕高手，一般等闲都看不见一个的高手，现在居然出现这么多。

到底是出了什么事儿了！

正当叶希文要探查清楚的时候，突然远处传来一阵惊呼的声音，却见，是一个紫衣的女子正在和一头水中的巨鲨搏斗，却见那紫衣女子约莫着二十岁上下的模样，眉弯嘴小，冰晶雪肤，看着很漂亮，一手剑法犹如银河落九天，阵阵剑光犹如星辰陨落，功力非常深厚，也是真道三重的高手，但是在她面前的那一头巨鲨，可是一头真道三重巅峰的可怕妖兽，实力比起这个紫衣女子都要强上不少，这个紫衣女子虽然剑法精妙出众，但是明显比起这头妖兽要差上不少。

时间一久，居然落了下风，险象环生，而在这时候，周围的许多武者看着也没有一个伸出援手的样子，人心之险恶，可想而知，在宗门内都有很多争权夺利的，更别说外面了，很多人未必是坏人，但是想必都吃过亏，不敢随便乱动。

不过叶希文倒是没有想那么多，直接踏着虹光冲了下去，一刀劈出，倾泻出灿烂无比的刀芒，那一头真道三重巅峰的巨鲨，瞬间就被叶希文斩杀成了两半。

“这位兄台，小女子芊芊，多谢兄台救命之恩，不知道兄台高姓大名？”那紫衣的女子芊芊开口说道。

“叶希文！”叶希文说道，“不过是举手之劳罢了，姑娘不必放在心上！”

叶希文没有在意救她不过是举手之劳罢了，看她的样子，却也应该不是什么坏人，便也就不在意了。

“看叶师兄孤身一人，就敢前来魔帅的墓地，想必也是艺高人胆大！”芊芊略微收拾了一下有些狼狈的形象，顿时又是光彩照人。

“什么魔帅的墓地？”叶希文有些疑惑，他好像什么都不知道。

“叶师兄不知道？”芊芊有些疑惑的看着叶希文，那叶希文是来干什么？

“还请姑娘赐教！”叶希文说道。

“如果叶师兄不介意的话，叫我一声芊芊就好！”芊芊开口说道，虽然习武之人，外貌很难和年纪挂钩，不过在漫长的习武之路上，差个十几二十岁什么的，也就根本不算什么了，唯以实力分高下，刚才逼得自己险象环生的巨鲨，但是在叶希文的面前，根本连一刀都走不过去，可见叶希文的实力，应该远在自己之上，所以才开口叫叶希文叶师兄。

“原来师兄并不知晓，那我就说一下吧，反正也不是什么秘密了，这些人应该都是知道的！”芊芊说道，“这一处是万仙战场，叶师兄应该知道吧！”

“恩！”叶希文点点头，这个他还是知道的，而且就是奔着这个来的。

“这个事情就是从万仙战场开始的，这万仙战场之所以会开启，已经是很久很久以前的事情了，万仙岛的武者和一个妖兽国度要争夺对于这一片地区的控制权，并且爆发了大战，而且还引起了连绵多年的持久战，最后才形成的这一处古战场！”芊芊解释说道，“而这其中还有一个隐情，却没有人知道，原来，这一处居然是一位魔界的魔帅的葬身之地，而当年万仙岛和一个妖兽的国度，就是得到了消息，为了争夺这一处墓地的控制权，所以才大打出手，最终形成了这一个古战场，只是当初双方都派出了大量的高手，想一探究竟，但是都没有办法能进去，这才慢慢放下了对这一处墓地的探索，但是谁都没有想到，就爱最近，原本一直没有动静的魔帅的墓地，就要开启了，立刻就惊动了两派的高层，但是这个消息，却不知道怎么走漏了，这才引来了大量的高手！”

当年魔界大军降临真武界，和真武界的高手爆发了惊世大战，有许许多多的魔界中的高手陨落，他们就在真武界中形成了种种墓地！

而这些墓地，每发现一个都会引起无数人疯狂的探索，因为这些魔族的高手无一不是恐怖至极的高手，尤其是魔帅，那可是传奇境界之上的可怕高手，这种高手陨落的墓地之中，往往都会蕴含着许许多多的天材地宝，还有什么无上的武学，亦或者是什么法宝之类的，对于许许多多的武者来说，都有致命的吸引力。

随便能抢到点什么，都能一夜暴富了。

叶希文也没想到，居然会是这样，这个古战场，居然会是这样子形成的，而且还是一个魔帅的墓地。

“叶希文，这是一个好机会啊，没想到，这里居然是一个魔帅的墓地！”叶墨突然开口说道，“即便是在魔界之中，魔帅都是一方高手，是一方诸侯，他的墓地之中，应该会有很多好东西的，对于其他人类来说，他们根本不可能完全的运用魔帅留下的东西，但是你不一样，你可以修炼正统的魔功，完全可以驾驭的了的！”

叶希文想了想，或许这是一个机会，如果能在魔帅的墓地之中获得什么奇遇的话，或许，修为还能够再进一步，这样的话，对抗八皇子，就更有把握了，毕竟这次的可是魔帅的墓地啊，能在魔界之中当上魔帅的高手，几乎每一尊都是传奇境界往上，甚至是更高级别的实力啊，能够得到他们留下来的东西，哪怕只有一点，都对以后的修炼大有好处啊。

“不过既然叶师兄并不是冲着魔帅的墓地而来，现在不知道有没有兴趣！”芊芊开口邀请说道。

“恩，我也会去看看！”叶希文没有掩饰什么，也不需要掩饰什么！

“既然如此，叶师兄应该也还没有队伍，那不如加入我们吧！”芊芊说道。

“你还和别人一起组队了？”叶希文问道。

“恩！”芊芊点点头，“我不比叶师兄这样实力强大，连古战场都可以只身闯荡，我这次前来也是邀请了三五好友一起，才敢是这去魔帅的墓地一探的！”

叶希文点点头，原来是这样，不过也难怪，并不是谁都可以像叶希文这样强悍的不像话，自己也没什么伙伴就来闯荡上古战场的，毕竟一个人有时候也会有力穷的时候。

对方邀请三五好友也是非常正常的，而且魔帅身为无上的高手，即便在魔界之中都是一方高手，即便陨落了也没有人会小看他留下来的墓地，墓地中会有着什么东西，没有人知道。

天底下没有免费的午餐，想得到什么就必须付出什么！

不过叶希文不在意，正所谓不入虎穴焉得虎子，危险也要前往！

————

三更到，继续第四更去，还差四票今天就五更！

今天有人说啸尘是不是早有存稿更新好，然后不放，就等月票，所以更新时间界度拉的很长，我表示冤枉啊，存稿神马的，早就用光了，绝对一点存稿都没有了，之所以拉的很长，是因为码字需要时间啊，有时候状态好一点的时候，一个小时能码一章，有时候慢的时候就很慢，几乎每天都要码字到三四点，这点群里的兄弟应该知道的，他们中有些人陪着啸尘更新到凌晨的，要是有人不信的话，自己加群就知道我是不是说谎了！经常三四点我还会在群里出现，所以你们自己可以验证！

有些看盗版，还理直气壮，觉得我欠你的，理直气壮的让别人不给票的孩纸，我送你一个字，滚！思想有多远就给我滚多远！这本书庙小，伺候不起你这尊大神！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百八十八章 墓穴开启【二更，求月票】

一时间，顶级强横的高手们，也都纷纷露面，一个比一个强横，气势冲天，一点都不掩饰。

不过还没有等众人惊骇完，蓦地，天空中的虚空被生生撕裂一道人影，声势浩大的朝着这里冲了下来，众人大为惊骇，这人比刚才的那些都要嚣张的多了。

众人望去，却是一尊年轻的高手，只是淡淡的看着众人，仿佛所有人都不被他放在眼里一般。

叶希文却是猛的一愣，在这个人的身上，叶希文仿佛是看到了齐非凡的影子，居然有和齐非凡类似的气息，身上都有着一种淡淡的超越了真道的气息。

半步传奇！

叶希文的脑海中猛然冒出这个念头，这个人绝对半步传奇，异常的强大，几乎都不输给齐非凡多少。

叶希文顿时释然，大越国光是一元宗就有四大真传弟子，更别说其他的宗门了，其中年轻一辈半步传奇的也有不少，而这东海如此之大，虽然说，人口稠密程度不可以和大越国相提并论，但是年轻一辈的顶尖高手中，怎么会一尊半步传奇的高手都没有。

刚刚叶希文还在奇怪，现在这半步传奇的高手就出现了。

看到了这尊高手的出现，别人还好，就是那万仙岛的上官且顿时脸色变的铁青，望向那尊高手的眼中，充满着杀意。

“这人是谁，怎么上官且对他有那么重的杀意！”

“你不知道啊？也是，这是一百多年前的旧闻了！”

“这人名叫莫雪，一百多年前，曾经是万仙岛的弟子，那时候就是万仙岛名动天下的超级天才，是万仙岛极力培养的天才，有许多人说，万仙岛岛主是要将他当做将来的岛主来培养的，但是后来不知道什么缘故，这莫雪居然叛出了万仙岛，并且和万仙岛后来追杀他的人有过多次交手，有许多万仙岛的高手都死在他的手上，而其中就有上官且的兄长，据说，上官且和他兄长的关系非常好，从小可以说就是被他兄长照顾长大的，但是没想到他的兄长居然死在了莫雪的手上，从上官且成名以来，就四处追查莫雪的消息，到处追杀莫雪！”

“不过我看那上官且应该不是莫雪的对手才对，怎么还能追杀莫雪呢！”

“天知道是怎么回事，反正这里面是疑云重重啊！”

半步传奇境界的高手，足以和齐非凡等人一般强横无比的超级强人，看到他的出现，众人的心里都是一沉，有这样一尊如此恐怖的高手在这里，其他人还有机会么？

“莫雪，你这个叛徒，居然还敢出现！”上官且冷冷的看着莫雪说道。

“你长大了，和你哥哥越来越像了！”莫雪并没有将上官且的话放在眼里，只是自言自语说道，神情有些沉浸到过去之中。

“我呸，你不用假惺惺了，我哥哥就是死在你的手中，亏我哥哥当年和你还是至交好友，临死都要我不要报酬！”上官且愤愤的说道。

“你哥哥说的对，你在这样下去，会死的！”莫雪开口说道，嘴角闪过一丝诡异的笑容，‘嗖’的一下，莫雪的身影消息，下一刻，竟然仿佛是穿破了空间一般，瞬间冲到了上官且的跟前，“有些事情不是你可以插手的！”

“去死！”上官且一式愿者上钩，一拳直直的朝着莫雪轰来，拳劲在虚空中晃荡，真到九重的高手的攻击，简直可以说的上是惊世骇俗了。

不过却被莫雪轻轻避过，一掌直接拍在了上官且的胸口，顿时上官且一口鲜血喷出，身体横飞了出去。

莫雪强横无敌，即便以上官且的实力，都很难和他抗衡。

叶希文看的叹为观止，半步传奇，已经有一只脚踏入了传奇境界了，拥有了一部分传奇境界高手的威能，实力瞬间暴涨千百倍，强横无敌，而上官且虽然实力也是是极强，并不是弱手，但是终究还是真道境界。

如果两人一个是真道八重，一个是真道九重，也不会造成如此大的差距。

莫雪完全展现了身为半步传奇境界的高手，叶希文完全能感觉出来，他并没有杀意，否则的话，上官且恐怕早就死了也说不定。

叶希文顿时有些明白了，偌大的一元宗，真道九重境界的高手也有不少，但是为什么只有齐非凡等几人被称为亲传弟子，四大亲传弟子，将来拥有称为掌门的潜力，其他人虽然也有许多人野心勃勃，但是却根本没办法竞争了，因为真道九重和半步传奇，根本就不是一回事，差距大到难以想象的地步。

正当两人还要交手的时候，一声巨响，中间那一座骨山终于开始碎裂了开来了，这是整个墓穴要开启了，世界上万事万物都有自己的寿命，包括草木，包括石头之类的也都有，而墓穴自然也有，到了一定的时候，墓穴就会坍塌，进入急剧的衰老期。

这一瞬间，墓穴之中无数的宝藏的气息终于没有办法继续掩盖，翻腾了出来，浑厚的灵气也随着翻涌而出。

众人顿时兴奋了起来，这些都是这个魔帅这一辈子的积蓄啊，这个魔帅在魔界之中征战无敌，到了人间继续征战，这一生积攒下了多少好东西，简直是数不胜数，难以计数。

在这一刹那的时间，空间疯狂的波动了起来，一道身影以迅雷不及掩耳之势冲了进去，叶希文一看，居然是那莫雪，莫雪以最快的速度，果断的放开了上官且，直接犹如一道浩浩荡荡的洪流，冲进了墓穴之中。

紧随着莫雪冲进去的是万仙岛的绝顶天才上官且，死死追着莫雪不放，他这个时候，早已经顾不上什么宝藏了，一心要将莫雪给杀死，替兄长报仇。

紧随着上官且之后的是白无痕等诸多的高手，一道道虹光瞬间冲了进去。

紧接着叶希文也展开了恶魔之翼，速度极快，瞬间犹如是一道黑色的黑影瞬间冲进了墓穴之中，倒比后面的诸多高手要快的多了，尽管在这些人之中，叶希文的修为是最弱的，不过是一个区区真道二重的境界罢了，但是展开了恶魔之翼之后的叶希文，紧随着上官且，白无痕等真道九重的高手就冲了进去，声势骇人无比。

叶希文直接冲进了墓穴之中，扫了一眼墓穴的四周，这墓穴也绝对够奢侈的，全部都是用一颗一颗的夜明珠镶嵌而成，倒是显得异常的光亮，不过对于叶希文这样的真道级别的高手来说，只要有一点光芒，他看起来就和白天没什么两样。

只是这个时候，这些原本金碧辉煌的夜明珠居然生生都裂开来了，有许多夜明珠都瞬间崩碎成粉末，随风而逝，这座墓穴已经到了生命的尽头，原本坚固的千万年都不朽的夜明珠，居然生生崩裂开来了。

叶希文张开恶魔之翼，飞行的速度非常快，不过还是追不上前面的那些绝顶的高手，他们之间的功力相差实在是太远了。

在这座墓穴通道的下面依旧是白骨铺就的，不过比起外面的那些白骨，上面泛着的气息太强大了。

几乎就在叶希文刚刚飞进去没多久，整条通道下的白骨都纷纷复活了，组成了一支强大无比的白骨军队，严格按照军队的序列，开始狙杀叶希文等冲进来的武者高手。

“放箭！”只听一声阴冷的声音从白骨大军中传出。

蓦地，有许多的骨妖士兵纷纷射出了自己手中的骨箭，通道本来就不是很大，更何况有这么多的骨妖士兵一起射箭，几乎是在一瞬间，就形成了一块箭幕迅速将所有的通道空间都给堵塞了。

这些骨妖士兵的强横远超常人的想象，每一头都是真道级别的高手，小兵都是真道一重巅峰的可怕高手，或许一只两只骨箭对于后面的那些至少都是真道五重以上的高手来说，威胁不是很大，几乎就没有什么威胁了，但是当这些骨箭变成一百只，一千只，甚至更多的时候，就是一场恐怖的噩梦了，这密不透风的箭雨根本就是一场噩梦。

“密雨不云！”叶希文扇动着身后的恶魔之翼，一掌拍出，隐隐的龙吟声，漫天都是掌影，将叶希文给护在了其中，身体之中更有天源镜护体，保护住周身要害。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

密密麻麻的箭雨被叶希文密不透风的掌影给挡了下来，整个人都被密雨不云的掌影给包围在了其中。

硬生生闯过了这无尽无尽的白骨骨箭形成的箭阵，而身后的大那些人可就没有叶希文这么好运了，虽然他们之中绝大多数人的功力都比叶希文高强，但是也没有像叶希文这样的上古武学，更没有天源镜护体，让他的皮肤坚硬无比。

————

第二更到了，啸尘继续第三更去了！今天拼了！希望狂更新能换来月票！

推荐一本武侠类的书：江湖剑雨琴(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百九十一章 恐怖的剑意【五更，求月票】

许多人大口大口的吞咽着口水，这里面得有多少的财富，没有人知道。

“你们这些人类，都不许靠近，这里是我们妖兽王国的财富，谁敢靠近，格杀勿论！”那条双头鳄鱼声音如钟，冷冷的盯着那些人类强者说道。

“凭什么都是你们的，见者有份，我们绝对不同意，这是天大的机缘，我们凭什么让给你们这些妖兽！”

一个武者叫嚣到，不过话音未落，一道水剑瞬间横贯长空直接刺破空气，将那个武者给洞穿，那个武者挣扎了一下，最终还是死了，根本毫无还手之力。

那条双头鳄鱼的脸上居然露出了一丝残忍的表情，异常的人性化。

对于这些人类他根本就不怕，陆地上是人类的地盘，但是海洋之中，却是这些妖兽的地盘，他根本就不用怕这些人类。

双头鳄鱼的这一手，立刻镇住了许多蠢蠢欲动的人类的高手了。

不过那些人类高手显然并没有放弃，毕竟这是墓室的所在，这个墓穴之中，最贵重的应该就是这个墓室中的东西。

所有人都在按兵不动，坐视那些妖兽攻打大门，不过神念却在私下里交流。

“这些光有蛮力的妖兽懂什么，还真以为自己可以吃下所有的宝藏么？想独吞只有死路一条，别急，现在门还没有打开，等真正打开了，就有的好看了！”

叶希文也没有着急，静静的潜伏着。

“轰！”

一声巨响，那两扇大门，终于倒下了。

首先那些妖兽迅速就将整个大门给封锁住了，然后虎视眈眈的盯着那些人类武者。

然后那双头鳄鱼率先冲了进去。

“大家一起上，这些妖兽真是不知死活，还想独占所有的霸占所有的宝藏，将他们剥皮抽筋，练成法宝！”终于又有人忍不住了，要股东所有人一起冲了过去了。

“轰！”一声巨大的爆炸声，一道恐怖的拳劲直接轰到了那些妖兽中间，一时间好有几头躲闪不及的妖兽被生生蒸发，一道人影从中间横飞而过。

是莫雪！

莫雪强横的实力，在这个时候体现无疑，直接冲了进去。

在莫雪之后，紧接着白无痕等人也纷纷现身，冲了进去，那些妖兽瞬间就被冲的七零八落，刚才还嚣张跋扈的妖兽转眼间就被冲散了开来。

紧接着那些妖兽就被冲过来的武者给生生淹没了，虽然他们个体都很强，但是这些人类武者太多太多了，四面八方奔涌而来。

而这个时候叶希文也跟在人群之中冲了进去。

进了墓室才发现，这是一片 空旷无比的大厅，在大厅的最深处，躺着一处石棺，石棺上被一个结界给包裹在了其中。

“叶希文，小心，这里面有阵法！”叶墨突然出声提醒说道。

蓦地，天地间密密麻麻居然全部都是剑气铺天盖地而来，这是一种恐怖的场景，看到的人都会心肝直颤。

谁也没有想到，居然墓室深处，居然会是这样的一处场景。

并没有众人所想象的那样天大的财富，却是一处天大的险地。

冲在最前面的那一条双头鳄鱼，瞬间就被剑气给斩成一段一段的，精血喷溅出来，飞射而出。

连莫雪都难逃剑气的攻击，没过一会儿就被剑气斩伤，而在他身后的白无痕等人，也都有些狼狈，虽然他们实力强横无边，但是在这种剑气的攻击下，也是毫无还手之力。

叶希文舞出长刀，将自己包裹在了其中，但是刀光也很快被击散，叶希文也生生被斩到好几次，不过好在的是，他有天源镜护体，身体上的防御力也比很多人要强横的多了，因此到还只是一些皮肉之伤，没有什么大碍。

叶希文骇然，因为中间蹿起一道长达好几丈的恐怖剑意，凝聚成了实体，顿时周围的那些剑气开始纷纷鸣叫起来，仿佛都要臣服在了这道剑意之下。

剑中的王者！

这不知道是什么时候留下来的剑意，但是经过了无尽的时间的洗涤，居然还能有如此的威力，可见留下这道剑意的人，到底是有多么恐怖了。

众人心中都是一阵发寒，这一道剑意实在是太过恐怖了，如果真对他们出手，他们之间恐怕没有多少人可以活下来，光是刚才的那一波攻击，就让有三分之一的人被生生钉死在地上。

剑意之上，一股难以想象的伟力在诞生，一道人影渐渐在长剑之上显现了出来。

那是怎样的一道身影。

身材高大壮硕，面容模糊，几乎看不清楚面容，整个人站在那里，便犹如是一柄出鞘的利剑，英姿伟岸，生生立在剑意之上，是一个绝世的剑客。

在那一刹那，无尽的剑意瞬间四散到了整个墓室之中，让众人都有种要臣服于这剑中之王的冲动，众人面对他的时候，犹如卑微的蝼蚁在面对天神时候的心情。

众人明知道，这可能只是一道神念，并不是本尊，但是依然毫无办法，神念就已经如此恐怖，那他的真身，是何等的惊世骇俗。

纯粹的剑意，让人生不起一丝异念，只有折服，连叶希文也不例外，也要为对方的风采而折服。

叶希文很难想象，仅仅只是一道神念就有这样的风采，真身是何等的了得。

墓室之中一片寂静，没有人敢说话，或者发出一丁点的声音，就怕惊动了这一个可怕的存在。

“多少年了，罢了，终究被人说中，这墓穴居然真有再次出世的一日！”那一道神念自言自语的说道。“如同宿命一般，不可避免！”

“你们都走吧，这里没有你们想要的东西！”那一道神念扫了一眼众人说道。

“前辈，这里面镇压的是。。。”那莫雪起身说道。

“没有，什么都没有！”那一道神念摇摇头说道，目光犹如两柄最尖锐的利剑，要将莫雪看穿，“你以为过了那么久，那种东西还会存在在世界上么？”

众人的目光都看向莫雪，他似乎是知道这其中真正的秘密，他们都意识到了，或许他们这次都搞错了，这里或许根本就不是什么魔帅的墓地，亦或者是有什么其他的秘密，但是莫雪神色漠然，并没有要给众人解惑的意思。

说着那一道神念转头猛然看向叶希文，似乎要将叶希文上上下下看个通透，眼中闪过一丝惊愕的表情，只是那么一瞬间，随即又恢复了正常。

“世上谁人能不死，风华绝代又如何！”那一道神念似乎在感慨时间沧桑。

“你们都走吧，不该贪图这些东西，早晚有一天，你们会放出难以想象的存在！”那一道神念说完，大手一挥，顿时一道恐怖的剑气横扫而出，整个墓室之中的空间直接被生生撕裂开来，撕裂出了一条出路直通墓穴外围。

莫雪第一个起身，从那一道空间裂缝之中飞了出去，紧接着众人也一个接着一个的飞了出去，都不想在这里久待，这一道神念太过恐怖了，风采绝世，但是却也让他们有一种惊骇莫名的感觉。

那一种能随意主宰他们的生死的感觉，让他们异常的难受，叶希文也没有久待，刚才被那一道神念扫了一眼，顿时有种浑身的秘密都被看穿一般的感觉，那种感觉让他非常的不自在，尽管对方对自己可能没有恶意。

而就在刚才那一瞬间，他竟然感觉不到叶墨了，就在那一瞬间，叶墨仿佛是消失了一般，感觉不到一丝一毫的气息。

叶希文急于弄清楚，也就没有留在这里，跟着众人出了空间裂缝。

出了空间裂缝之后，众人这才发现，已经出了墓穴了，远处就是那一座堆积如山的骨山，心中惊骇不已，这种手段，直接打通空间通道的手段他们只能望其项背。

蓦地，正当他们刚刚松了一口气的时候，整个天空在那一瞬间变色了，无尽的云气在一瞬间变成了剑云。

紧接着万剑齐鸣，天地变色，无尽的剑气纷纷落下，原本包围在外面的拜魔教的弟子愣愣的看着天空，都来不及逃脱，瞬间被无尽的剑气给钉死在白骨之上。

众人看着都是一阵胆寒，而且还有种庆幸的感觉，没想到外面竟然拜魔教的弟子在埋伏，顿时有些欢喜，还好还好，不然即便他们夺宝出来，也难逃拜魔教的毒手，而拜魔教的人就是打着这种主意。

————

郁闷，被追过去了，大家都不愿意给月票么，人家两更一天，还是很勉强的样子，但是月票都比我多的多了！一口气被追过去十几票了！大家没月票了么？

在群里争执了俩小时，码字都耽误了，不过不后悔，中国不好战，但是敢战！之后还有第六更，只是希望网络不断吧！

————

如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力！

(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第一百九十九章 阻挠晋升，找死！【二更，求月票】

千机岛一役，五大势力联军大获全胜，一举将拜魔教来犯的高手一网打尽，是疫，拜魔教和魔族以及水中妖兽联军死伤无数，逃走者十不存一，那尊魔族半步传奇的高手被齐非凡当场斩杀，吕宏威重伤逃遁，惊雷和深水玄蛇王也都重伤而逃。

这次可以说是狠狠打击了拜魔教和魔族的嚣张气焰。

在这一场战斗中，两人一时间名动天下，一个是双战对方两个传奇境界的无敌高手，最终对方一死一伤，当年和一元宗四大真传弟子并列闻名天下的吕宏威，在齐非凡的手上根本不是对手，重伤逃遁，根本不是齐非凡的对手，更让齐非凡的神话轰动整个大越国。

而另外一个则是新近崛起的叶希文了，叶希文这个名字一夜之间轰动整个大越国，原本叶希文这个名字只是在一元宗回宗有名气，而现在彻底在整个大越国轰动了。

连战羽林军大统领风空和魔族小王子，那摩。

这两场惊世之战，随着诸多弟子的嘴巴，迅速就传遍了整个大越国，隐隐约约之间，已经有和八皇子等人分庭抗礼的趋势了，是为新一代弟子之中的顶尖佼佼者。

一时间叶希文名声鹊起，无人不知无人不晓。

一转眼的功夫，五大势力在千机岛联手围剿拜魔教的战役已经过了十几天了。

叶希文的小院子之中，叶希文缓慢的睁开眼睛，一口浊气吐出，足足休养了十几天，那两场战斗给叶希文身体之中留下的暗伤才终于好了。

那两场战斗，两个人都不是一般人，尤其是那那摩，那一场战斗是差之毫厘就要轮到他倒下了，皮肉之伤还好，主要是其中蕴含的魔气，让叶希文处理了很久，以那摩生命精气燃烧出来的魔气，异常的难以对付。

这也就是叶希文有天源镜帮忙镇压，换了一般人，即便当时没死，之后起码也要花费一两年的时间来调养。

不过这两场生死决斗，也让叶希文收获匪浅，在被逼急了的情况下，疯狂的增加对于武道的领悟，现在就只差积累了，只要积累够了，应该就能突破到真道四重。

对于叶希文来说，虽然休养了十几天，但是总的来说，还是值得的，应该说是非常值得的。

不过经过了这一次的战斗之后，叶希文也第一次明显的感觉到，自己和这个世界上，不，仅仅是大越国顶尖的高手之间的差距，就大的难以想象。

齐非凡天人一般的战斗力，半步传奇强者的无敌英姿，更别说那些隐居不出的传奇境界的老家伙，就更是如此了。

叶希文那原本有一点点的骄横的心思也顿时都息下来了，他还差的远呢！

“终于好了，现在我们可以回一元宗了！”叶希文笑着说道，现在他就可以回到一元宗之中，然后晋升真传弟子，说起来，他现在才不过是一个内门弟子，和真传弟子的差距简直是天与地一般。

“也不知道什么时候才能达到齐师兄那样的境界！”叶希文叹了一口气说道。

“齐非凡的实力早已经超越了一般半步传奇境界的高手了！”叶墨说道，“他应该是在练一门神功，所以在隐忍，忍者境界不突破，在积累强大的实力，而一旦突破，就是立刻是传奇境界中极其高深的境界，不然你以为一般的半步传奇境界，能把两尊半步传奇收拾的跟条死狗一样的么？齐非凡的实力远超半步传奇境界！”

“这齐非凡明显也是际遇非凡，不知道得到了什么传承，那个什么八皇子和他比起来，根本不是一个档次的！”叶墨说道，“如果你要争夺掌门的话，这个人很可能是你最大的对手！”

“我又没什么兴趣！”叶希文摇摇头说道，他志不在此。

这时候一元宗和其他几个势力的弟子都已经纷纷回到了自己的宗派之中了，只有叶希文要一个人疗伤，所以才留了下来。

叶希文张开了恶魔之翼，飞行速度简直快如闪电，比起来的时候，就更是不知道要快了多少倍了，来的时候他连真道境界都不是，但是现在的他，却已经是真道三重的高手了，战斗力，完全可以媲美真道五重小圆满境界的高手，实力相差何止千倍万倍。

不过是一个多时辰之后，叶希文已经已经飞到了距离一元宗山门不远的地方，这个时候叶希文收了身上的恶魔之翼，换成一般的虹光。

叶希文现在的当务之急，就是要去功德殿，将自己的身份晋升成为真传弟子，成为真传弟子之后，就会一跃而成为门派中的精英，成为高层的一份子。

叶希文很快就进了功德殿，整个功德大殿上无数人来人往，有许许多多的人都是来兑换积分的。

叶希文大步走了进去，一路来到了今天负责功德殿兑换功德的长老面前。

有许多人都有些奇怪的看着叶希文，虽然功德长老也负责兑换功德，但是一般都由执事负责，能惊动长老的，那都得是惊世的大功劳。

“叶希文，你来干什么？”那个长老突然抬头盯着叶希文说道，目光如刀如剑，相当的不友好。

许多看过来的弟子都是一愣，没有想到这个年轻人，居然会是叶希文，叶希文现在虽然是大大的有名，但是实际真的见过叶希文的人并不算很多。

这时候才终于知道，原来这就是叶希文，顿时激动起来，要知道，现在叶希文几乎成了一元宗许多年轻弟子的偶像，才刚刚加入总宗没有多久，就脱颖而出，成为真道级别的高手，简直就是一个传奇般的事迹。

叶希文一愣，没想到对方竟然是之前那个和罗一凡在一起的金璇长老，不过对方没有给他好脸色，他自然也不会热脸贴冷屁股，没兴趣去恭维他，只是淡淡的说道：“我要晋升真传弟子！”

“你不够格！”金旋冷冷的看着叶希文说道。

“你倒是说说，我哪里不够格了！”叶希文冷笑着说道，他知道，金旋是有意为难他的。

“我说了不够格！”金旋冷冷的说道。

“放肆，你不过是一个小小的功德长老，居然敢擅自决定这种事情！”叶希文冷喝一声说道。

晋升真传弟子这样的事情，对于整个一元宗来说，都是大事，一元宗真传弟子虽然有数百，但是那都是几百年积累下来的，每增加一个真传弟子，都会是一元宗的大事。

一旦功德长老得到申请之后，就应该立刻上报长老会，然后帮他晋升。

叶希文根本就不怕他，长老虽然在一元宗中拥有不小的权威，说起来是和真传弟子相提并论的，但是其实怎么可能和真传弟子相提并论，被宗门重视的程度远远不如真传弟子，真传弟子代表的是门派中的希望，是将来门派中的顶梁柱，其中各峰首座，以及掌门都是从这些真传弟子之中产生的，而长老不过是上一代真传弟子之中的失败者，潜力有限，只能去转而做长老，差距已经有了。

“无法无天，你不过一个小小的内门弟子，竟然想以下犯上么？”金旋冷冷的盯着叶希文说道喝道，毫不掩饰对于叶希文的杀意，在他的眼中，叶希文还是两个多月前的那个只能在他的气势下勉强抵挡的内门弟子罢了，虽然有消息传来叶希文已经变的非常的厉害，但是他根本就不相信。

“内门弟子以下犯上，这是天大的罪过，我就抓了你废了你的武功！”金旋残忍的一笑，瞬间动手，一道恐怖的掌风朝着叶希文轰来，一上来就是全力出手，因为他知道，叶希文似乎有堪比真传弟子的实力，虽然他自信，叶希文肯定不是他的对手，但是毕竟是有了堪比真传弟子的实力必须要小心的应对。

“混账！”叶希文怒不可遏，胸中杀意沸腾，浑身的真元瞬间沸腾起来，将他包裹了起来，犹如海浪一般一圈一圈的绕着他旋转。

隐隐有蟠龙在其中咆哮，金旋的那一道张峰，在碰到了这股真元的时候，甚至都不用叶希文动手，顿时被击溃，生生粉碎，真元还自动朝着金旋反扑过去。

“你大胆，你知不知道，你们弟子对长老动手死罪么？”金璇长老声色俱厉的说道，但是却没办法掩饰眼神之中的惊骇，叶希文怎么会这么可怕，比起两个月前，简直是天差地别一般，几个月前，他还可以轻松压过叶希文一头，但是现在呢，他的攻势被叶希文轻松化解。

——————

今天浑身无力，稍微睡了一小时，一醒来，我勒个去，月票被人追上了撒，后面的追的很近，前面的被拉的很远，大家还有木有月票！这是啸尘第一次冲月票榜，也是最后一次，大家敢给力点么，天天五更六更，被一更两更的爆的体无完肤，心里郁闷啊！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百零七章 前往帝都【五更，求月票】

不过叶希文也没有太多的时间去处理千羽阁的事情，主要还是让燕赤陵等人去处理。

毕竟叶希文只是挂名长老，虽然能做的了千羽阁的主，但是他还是不想参与太多的杂事的管理。

而那个投靠过来的归一被安排成了千羽阁的护法，就是为千羽阁护法的意思，以千羽阁的嫡系的成长情况，如果没有其他人的加入的话，他将会在很长时间内，都会是千羽阁除了叶希文之外的第一高手。

叶希文也没有吝啬，立刻赏下了一百枚灵丹，顿时归一兴奋无比，这已经比的上他几年的月例。

叶希文没有犹豫，又开始了闭关，虽然掌门已经出面说要保下他，不可能让八皇子和他这个时候交手，如果是十几年以后交手，那么即便是死了，也能说的过去，毕竟这么多年，他们都是这样过来，五大势力一直都是这样，每一代都是辈有人才出，也会相互之间交手，斩杀强敌，明证我道！

齐非凡的崛起就不知道绝杀了多少强敌！

但是宗门绝对不允许门下杰出的弟子死在不公平的战斗之下，这样对于宗门的打击太严重了，反过来，如果齐非凡去狙杀八皇子，看看皇室的人还不立刻跳脚才奇怪呢！

不过叶希文还没开始真正的闭关，就有一件事情影响到了他了，原来在经过几个月的时间的筹备之后，在经过了前期那种零星的扑灭拜魔教的行动之后，皇室终于将力量抽出来了，准备组织大部队，一一将整个大越国的拜魔教据点剿灭。

这个大越国最庞大的势力，终于要开始露出自己的獠牙，承平百年之后，积攒的力量终于要开始爆发出来了，对于一元宗这样的宗门来说，一百年，差不多是一代人的成长时间，但是对于国家机器来说，一百年足以积累到吓死人的实力。

各个秘密军团也即将露出自己的獠牙，赶赴各地剿灭拜魔教，事到如今，皇室也不能不出全力了，对于皇室来说，各地的民众是他们的基础，一元宗可以不依靠各地的民众，但是他们不行。

要剿灭拜魔教，普通的军团去了也只是炮灰，所以，肯定也会是武者军团出场，皇室雪藏了许多年的震慑一方的军团这次即将集体出动。

这个时候，皇室像四大宗门发出邀请，邀请他们派遣最精锐的高手前来，坐镇各个军团，应付可能出现的绝顶高手。

意思就是要出动真传弟子级别的高手，一般的先天高手级别的武者，在这种军团级别的碰撞中，效果不是很大，皇室也有很多，皇室真正缺乏的是真道高手级别的顶尖高手，尤其是现在要镇压全国各地的拜魔教和魔族的高手的时候。

分配任务的时候，叶希文也领到了任务，这次负责带队的亲传弟子，就是叶希文和齐非凡两人。

五个真传弟子之中，除了楚惊才坐镇门派深处空间调度征伐之外，黄落尘和水烟箩都在外征战，因此这次带队的就是齐非凡和叶希文两人。

也是考虑到两人不是第一次合作，带队正合适，叶希文虽然实力不够，但是亲传弟子的身份摆在那里，没有人敢不听他的话。

不过叶希文没有和齐非凡等人一起走，他还有一些千羽阁的事情没有处理好，齐非凡就带着人先去了。

“帝都么？传闻中，整个大越国最为繁华的地方，不分白昼黑夜，都有无尽的琉璃灯将他点亮的犹如白天一般！”叶希文想起以前看过的帝都的描写，不过他从来都没有去过，只是从书上看到过一些帝都的描写。

当然，这只是普通人的印象，同样的，帝都是皇室的大本营，其中卧虎藏龙，有许多高手在其中盘横，虽然没有人点明，但是所有人都知道，其中只怕也少不了魔族的高手在其中。

整个帝都也是大越国最为繁华的城市，常住人口超过两千万，流动人口更是不知道有多少。

叶希文找到叶枫等人，将差不多一万五的灵丹都交给了他们，反正对于叶希文来说，只要想要，都可以凝聚，而且天源镜也在源源不断的凝聚灵丹之中，对他来说，现在反倒是没有那么看重这些东西了，巨大的财富对他来说，都是唾手可得的。

“小弟，这次你去帝都可要小心了，那里可不比是一元宗，那里是皇室的大本营！”叶枫有些担心的对叶希文说道，“皇室的高手多如牛毛，卧虎藏龙，更别说有不少人因为八皇子的事情记恨于你，你过去的话，就要小心了！”

“放心，没事的！”叶希文淡淡的笑道，“要是有人想对我不利，就镇杀掉就好了！”

叶希文语气平淡，但是却是杀意十足，八皇子的事情，要说没有皇室在背后纵容，打死他都不行，既然皇室的人对他不友好，叶希文当然也不是什么受气包，他背后背靠着一元宗，也是一张虎皮，一般人怎么敢动手。

叶希文没有耽搁多久，在齐非凡等人离开之后的，第二天也开始上路，张开了恶魔之翼，一路疾飞，不过是一天一夜的时间，就赶到了帝都外围百里之地，收了恶魔之翼，化作虹光，一路来到了帝都的城门口落下了虹光，这帝都就如同一元宗一样，有许多的禁飞区，整个城市的上空是不允许随便飞进去的，不然会被防护城市的法阵给生生绞死。，不过在里面倒是没有什么硬性规定。

得要从城门口进去，从远处高空中看的时候，还不太明显，但是真正从这城门口看过去的时候，整座城池简直大的难以想象，绵延上千里的城墙横贯东西。

就算是叶希文在凡间也没有见过如此庞大的都市，光是成都的城墙就高达近十里，宽更是绵延上千里，根本看不到尽头，以前所见过的什么天风城之类的，和这个城市一比，根本就是乡下的农村，完全没有可比性。

叶希文随处望去，在天风城中足以横行一方的先天高手，在这帝都，简直是随处可见，城墙上巡逻的兵士居然都是先天强者，而且还是先天强者中的强者，一身修为极为深厚，远远望去，那一道道血腥的先天之气冲天而起，如果不是这帝都上空也下了结界，不然这景象就不得了。

放眼望去，就算是路上的行人，也多有修为在身，先天高手随处可见，就算是真道的高手也时有看见，皇城深处更是时不时的可以感觉到一股一股可怕的气息泄露出来。

这简直就是一处可怕的龙潭虎穴，异常的可怕，真不愧是皇室的大本营，其中高手简直是无穷无尽。

而里面虽然不禁止飞行，只要别接近城墙，但是敢这么随意乱飞的人却是不多的。

因为如果不是皇族的人，在这么乱飞的话，早就被结界轰杀至渣了吧，而皇族中的人肯定是有什么特殊的办法来面对这个结界。

在刚刚进来的时候，他就隐隐约约的感觉到这个结界的压力了，大越国都不知道立国了几千年了，可以想象这个结界被加固成什么样子，哪怕他现在已经是真道级别的高手，但是面对这个结界的时候，依然感觉是心惊胆战，所以这里面高手不少，但是敢飞的人却不多。

叶希文进了城之后，首先第一件事情，就是要找到一元宗的人的落脚的会馆，不过这也不难，一元宗身为大越国内四大宗门之一，落脚的会馆自然是非常有名的。

叶希文走在一条宽阔的大道之上，虽然是人行道，但是却足以横跑两辆马车，非常的宽阔。

整个街道都是热闹非凡，而且这些帝都的居民的眼力都是非常的犀利，叶希文虽然没有刻意收敛，但是他们依然能认得出叶希文是真道级别的弟子，而且似乎也是司空见惯的样子，并不会太惊讶。

“那一个是真道级别的高手吧，绝对没错，走路的时候，周围的空气都随之变化，这是典型的真道级别的象征啊！”

“是啊，可不是，那沉稳的气息还不是一般刚刚踏入真道级别的弟子呢！”

“看他的袖标，是一元宗的弟子，一元宗真不愧是我国的四大宗门之一，高手层出不穷！”

“可不是，昨天一元宗的高手集体到的时候，你看到没有，那浩浩荡荡的气势，据说为首的一个正式一元宗五大亲传弟子之一的齐非凡呢，当年齐非凡还年幼的时候，就曾经来到帝都，挑遍了帝都所有的高手呢，那威风！”

“不过不是说，这次来了两个亲传弟子呢？还有一个你看见了么？”

——————

第五更到，快要被后面的追过来了，啸尘已经在拼命更了，泣血求月票啊，更的这么多，但是却被人追上了，纠结啊！还差七票，还差七票，今天就八更有木有，破纪录的八更！

求月票！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百一十二章 同境界对决【三更，求月票】

“你来受死了么？”八皇子冷冷的说道。

“你以为你算什么，不过是早比我早修炼十几年罢了！”叶希文不屑的冷笑，“同境界我杀你如蝼蚁！”

“你在试图激怒我，我要杀你，谁都不可能救你！”八皇子依旧冷冷的说道，大步踏前，居高临下，逼视叶希文。

八皇子眼眸如同最寒冷的冰铁，庞大的真元在他的身上咆哮，绝对不仅仅是自负，而是一种无敌的自信，建立在恐怖实力上的无敌的自信。

“斩掉这个混蛋皇子，真当自己已经是大越国的皇帝了么？不过是一个狂妄的皇子罢了！”

“是啊，这年头皇子几十个，满大街走的都是皇子，还不如狗，彻底斩掉！”

许多一元宗的弟子纷纷叫嚣说道，如果说八皇子以他自己的境界和叶希文对战，那么在他们的眼中，叶希文没有一丝一毫的胜算，但是现在同境界那情况就不一样了。

叶希文曾经多逆袭斩杀过风空等高他境界许多的无上高手，同境界，那不是找死么？

“你不行，即便是同境界，我也是无敌的！”八皇子冷声说道。

“是不是无敌，打过才知道！”叶希文冷声说道，他从来都是不信邪的，若是他境界高，输给他也就算了，但是如果是同境界的他还输掉了，还不如自杀。

杀机澎湃，空气被杀机生生刺爆，到处都是剧烈的爆鸣声，双方的杀气争锋相对，毫不相让。

叶希文的气势完全释放了出来，犹如滔天巨浪一般，层层席卷而开。

真道四重的可怕气势瞬间释放了出来，冷冷的看着八皇子，看他是不是要和叶希文同境界一战。

闭关一个月，叶希文终于从真道三重巅峰一举跨越到了真到四重，但是叶希文的战斗力并没有完全实现突破，达到真道六重的境界，而是还是停留在真道小圆满的境界，不过却是真道小圆满境界中的无敌高手。

真道五重和真道六重之间的战斗力跨越太大了，哪怕叶希文突破到了真道四重的境界，也不过是堪堪摸到了一些真道六重的门槛。

不过叶希文有把握，如果能突破到真道五重，他的战斗力绝对足以横扫真道六重巅峰，抗衡一部分的真道七重的境界。

这次也主要是借用了深水玄蛇王的内丹，深水玄蛇王被斩杀之后，叶希文向九皇子讨来了这一枚深水玄蛇王的内丹，九皇子也是非常爽快的就答应，因为他知道，叶希文这么疯狂的提升实力是为了什么，正如同他所说的，他们有共同的敌人，因此毫不犹豫的就将内丹留给了叶希文，回去就说内丹被打爆了就是了。

也正是凭借着这个半步传奇境界的内丹，叶希文的修为才能从真道三重巅峰一路直冲到真道四重巅峰，但是这才不过消化了整个内丹的不到三分之一。

如果八皇子突然到来，他还会继续闭关，继续突破，一举达到真道五重小圆满境界，到那个时候，就算是八皇子真身全力而来，叶希文都有一战之力。

八皇子现在的境界就是真道六重巅峰，这一次遗迹之行，他收获了天大的好处，不过也没时间去消化所得，得到叶希文斩杀了风空的消息之后，八皇子简直是怒火冲天，还从来没有人敢对他这样，也没有人敢对他的羽林军怎么样，现在叶希文毫无疑问是开了先河了，对他来说，这是绝对不能容忍的，要镇杀叶希文，以摄宵小。

“哈哈哈哈！”八皇子哈哈哈大笑，浑身霸气四溢，冰冷的眼眸冷冷的看着叶希文，仿佛是在看一个死人一般，他目无余子，这世界上再也没有什么能放在他的眼里。

八皇子身上散发着超凡入圣的气息，在遗迹中得到洗礼，看过去更加的了不得。

“既然要打，那就公平一点！”一元宗深处一只大手伸出，直接在八皇子的身上一点，将他的境界控制在真道五重小圆满境界的地步。

虽然依然是八皇子占了巨大的便宜，毕竟叶希文只是堪比真道五重，并非真正这个境界的武者，而对手又不是一般人，八皇子又岂是等闲，这十数年来的征伐，赫赫威名，从来没有失败过，战斗经验何止是一般的丰富，即便被封印到了真道小圆满境界，也依然是强横的不像话！

八皇子任由那只大手将自己的境界封住，他自信，同样的境界也一样能将叶希文斩杀，更别说，实际上应该说比叶希文还要高出一个境界了。

若是还不能将叶希文斩杀，他不如去死。

“准备好受死了么？杀！”八皇子怒吼一声，吼碎了河山苍穹，整个人朝着叶希文横冲而来，带起去边的气浪，犹如一座大山般压了过来。

叶希文同样怒吼一声，身上的气势横扫开来，身上的真元都在澎湃，手中的长刀瞬间出现在手上，横扫出去，一道惊天刀芒瞬间横扫而去。

“轰！”八皇子的长枪和叶希文手中的长刀狠狠的撞到了一起，双方周围的真气迅速被恐怖的力道生生震爆，割裂开来，空间都要扭曲。

双方的战斗力都是无双的恐怖，叶希文虽然只有真道四重，但是其战斗力足以横扫真道小圆满境界的无上高手，但是八皇子虽然本身境界很高，却被封到了真道小圆满境界，却能发挥出远超过真道小圆满境界的战斗力，双方正式将遇良才，棋逢对手。

八皇子听说自己的得力手下风空被叶希文斩杀之后，怒火要烧穿天穹，已经等不及消化了这次遗迹之行，所获得的东西，连再做突破都等不及了，要将叶希文直接生生斩杀。

双方的手段无敌，只是真道小圆满境界的战斗，却生生打出了真道大圆满的气势。

叶希文微微一愣，对方已经被压制到了真道小圆满境界，还是如此可怕，难怪如此自信，刚刚从遗迹回来，就杀上一元宗，要将叶希文镇杀。

如果没有被压制功力，他的实力，只怕真可以将自己斩杀！

不过叶希文丝毫都没有失去信心，对方却是强横，但是那又怎么样，正如所有人所说的，叶希文比他要晚修炼十几年，再过十几年，他自信，绝对能将他斩落刀下。

“你果然有些手段，不过从你和我为敌的那一刻开始，就注定了，你必死无疑！”八皇子缓缓开口说道。

叶希文有些无语，是他选择和八皇子作对的么？

他是被迫的却好像成了他主动挑衅八皇子的一样！

霸道作风可见一斑，风空等人的作风和八皇子简直就是一脉相承。

不过要到他面前耍威风，那可就大错特错了！

叶希文眼神冰冷，犹如有星辰在其中爆炸，宇宙都在其中诞生。

“你废话太多了！”叶希文一声大喝，手中长刀已经舞出了道的轨迹，天穹都被叶希文踏碎，生生朝着八皇子一刀斩落，苍穹都要被这一刀斩落。

八皇子一枪刺出，刺碎了苍穹，唯我独尊的气势横扫开来，恐怖的真元一层一层的席卷开来，指着叶希文横冲而来。

隐隐约约之间，人们好像听到了千军万马在怒吼的声音，和叶希文的个人霸道无敌是截然不同的霸道，那是统领千军万马在战场上厮杀出来的无敌霸王的气势。

杀气铺天盖地，与他为敌，就好像在与天地间无尽的军队为敌，天地间的杀气都在附和他的大吼，形成一阵阵可怕的气势，影响人的神志。

双方之间没有任何的留手，要将对方生生斩杀，刀锋爆绽出可怕的刀芒和对方手中的枪芒猛然间撞到了一起。

“轰！”

一股巨大的蘑菇云生生升腾了起来，双方恐怖的攻击磨灭了原子，蘑菇云越变越大，瞬间席卷了八方六合。

周围观战的弟子顿时看的心惊胆战，这是一个真道小圆满境界之间的战斗么？

他们之间别说碰上了，恐怕被余波扫到都要吐血重伤吧！

如果不是旁边有一元宗深处的高手布下的结界，将战斗的余波挡住了，恐怕他们瞬间都要躲开很远吧。

即便是这样，一元宗中至尊布下的结界都隐隐有裂缝出现了，逼迫的一元宗深处的至尊不得不加大了结界的坚硬的程度，恐怖至极的碰撞。

“轰！”

又一次的碰撞，两人没有丝毫的停顿，又一次的攻伐向了对方，整个天际瞬间爆发出无比恐怖的光亮，将天空中太阳的光芒都给生生遮蔽了。

————————————————————————————————————————————————————

今天第三更到了，兄弟们，被拉开二十多票了，难道大家手上就没有票了没，不能给啸尘一个给力的支持么？只要大家敢支持，啸尘也敢爆十更，拼了！

好饿，还没有吃饭，不过先去给大家把第四更写出来再说。

去拼第四更了，泣血求月票！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百一十四章 八皇子的致命错误【五更，求月票】

这时候，就连八皇子的脸上，都露出了一丝惊诧，没有想到，叶希文居然还藏着这样的底牌，但是现在已经没有退路了，必定要将叶希文斩杀，以证明他的英明。

一边是青龙，白虎，朱雀，玄武组成的四象真灵大阵，另外一边是由十九条深水玄蛇组成的毒龙控水旗阵。

所有的围观的弟子都惊骇了，这必将是一次惊天动地的碰撞。

他们两个之间，任何一个都是强横的难以想象的存在。

四象真灵和深水玄蛇狠狠的撞到了一起。

“轰！”

无尽的空气被轰爆了，形成了一大片的真空带，仿佛连空间都要断裂了。

双方都在无比恐怖的波动之中被生生淹没了，深水玄蛇和四象真灵狠狠冲到了一起。

整个空气都沸腾了，都在怒吼，都在崩塌，一片混沌，到处都是在崩溃的样子，宛如一片世界在崩溃，在形成。

这种骇人的场景，惊道了所有人，双方已经是拼尽全力在决战了。

“吼！”

“吼！”

在中间，种种兽吼几乎要震动天地，直冲云霄。

这是凶兽之间的搏斗，阵势冲天。

“锵！”

八皇子手中长枪再一次包展出可怕的光芒，脚下青龙长啸一声，再一次朝着叶希文杀来，长枪在虚空中越变越大犹如山岳一般，生生斩落下来，犹如一座山脉生生坍塌了下来一般，无比可怕。

枪芒横行无敌，刺破混沌，天地重生！

叶希文神色冷峻，没有多说什么，很镇定，无论对方什么样的攻势，都没办法动摇他的信心，要将八皇子斩落的信心。

叶希文长刀出手，刀芒横扫而出，一点都不比八皇子的枪芒要差分毫。

叶希文手中的长刀犹如一条长龙可怕无比，每一刀都能斩破天地，刀刀致命。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方的交手，震动天地之间，双方看似平常的交手，没有什么恐怖的武功，但是这却是最危险的相互之间的攻杀，这是最简单的一招，大道至简，最简单的攻伐之术，也是最为危险的。

许多的真道弟子都动容了，这样的相互攻杀，双方之间都没有留下任何的余地，不是你死，就是我往。

“轰！”双方的身影又一次交错到一起，交错而过。

瞬时间，鲜血横飞，血肉飞溅。

众人心中一颤，是谁，是谁的鲜血，一元宗的弟子，自然更希望叶希文没事，这不是叶希文的血。

光芒散去，却是站在青龙顶上的八皇子，却见那八皇子的整条手臂都差点被叶希文的长刀生生斩落下来，鲜血横淌。

所有人都没有想到，居然会是这样的结果，八皇子居然差点被削掉一条手臂，或者说，两人都太过强势了，让人有一种错觉，那就是无论是其中的任何一个人出事，任何一个人赢了，都是非常正常的。

但是真正看到八皇子鲜血横飞的时候，还是让所有人都愣了，一片寂静。

差点从青龙的头顶上摔下来。

难道说，同阶一战，八皇子根本不是叶希文的对手么？不，这根本不是同阶的一战，八皇子，境界优势本身就存在，而且实际上叶希文只有真道四重，而八皇子无论怎么压缩，都还有真道五重。

这本身就是不公平的一战，但是即便如此，率先手上的却还是八皇子，叶希文已经强大到了这样的地步了吗？

“你竟然敢伤我，今天谁来了，都救不了你！”八皇子身上散发着异样的神芒，很快，手臂上的伤口就渐渐愈合，不再流血。

到了他们这种修为的人，止血很简单，之所以会血流不止，就是因为叶希文留在他伤口之中的刀气不断吞噬他的伤口，让那个他没有办法复原，这才是根本的原因。

现在他身上的神芒，瞬间就驱逐了叶希文留下的刀气，让伤口停止流血。

叶希文冷笑连连，没有答话，只是冷冷的看着八皇子。

八皇子残忍的狞笑一下，单手持枪，脚下的青龙心有灵犀的朝着叶希文生生冲了过来。

八皇子手中的长枪，在虚空之中，点出点点枪芒，瞬间演化成了一个巨大的牢笼，生生朝着叶希文罩了过去，要将叶希文先镇压进去，再行绞杀。

叶希文什么话都没有，只是冲了上去，长刀舞动间，在天空中横扫出九道刀影，狠狠的和长枪撞到了一起。

“轰！”

可怕的金芒闪烁，散发着可怕的光芒！

双方狠狠撞到了一起。

“噗嗤！”长枪在叶希文腰间划过一条致命的血痕，这是第一次，叶希文在对决之中受伤，但是八皇子更惨，胸口被拉开一条恐怖的道子，疯狂的朝着外面渗着鲜血。

“这是怎么回事？八皇子居然落入了下风了！”

“怎么可能，这叶希文也实在是太强大了一点吧！”

众人都是愣愣的看着眼前的一切，虽然他们对于八皇子是非常的讨厌，也是非常的不喜欢八皇子的，但是他们从内心里还是没有否认八皇子的强大。

虽然他们不愿意承认，但是八皇子的强大，在他们的心中是根深蒂固的，他们也根本没有想到，八皇子居然会落了下风，或者说，这已经超过了他们原本的想象了。

这是前所未有的事情！

包括八皇子自己也都是这么认为的！

他出道征伐以来，别说是同阶对战了，就算是越阶对战的时候都很少会落入下风。

更别说像现在这样子，在被别人越阶的情况下，落入下风了，这简直是天方夜谭和奇迹一般。

实际上他并非不知道他是占据了大便宜了，他是知道的，毕竟那么明显的事情，但是他选择性的无视了，和一般的高手不同，他同时还是一个枭雄，心机城府，都远远不是一般人能够比的。

他能从叶希文的身上感觉到强烈的威胁，这才几岁，居然能斩杀风空，这样下去，那还得了，这才要以高叶希文一阶的实力将叶希文斩杀，但是没想到，叶希文的可怕远远比他想的要可怕的多了。

他以高过叶希文一阶的境界，居然被叶希文压着打。

顿时凶性大发，不过未等他发作出来，叶希文已经抢攻了出来，这次却不是刀法，而是一股可怕的而剑意瞬间席卷了过来，这道也不知道是什么级别的剑意一出，顿时日月如光，山河变色，碰到什么都能瞬间霸道的生生击溃。

八皇子脸色顿时凝重了起来，这是他第一次露出了除了冰冷之外的其他的神色，心中暗骂，叶希文根本就不按常理出牌，突然一道剑意就轰了出来，而且最可怕的不是这股剑意的破坏力，而是这股剑意之中蕴含的意境，也不知道叶希文是怎么练的，居然有种要生生击溃他的精神的错觉。

这种攻击太过可怕，也是最为防不胜防的，叶希文根本就是随手一道剑意就轰了出来，就如同叶希文以前看过的小李飞刀一般，最可怕的不是他发出来的时候，而是他没有发出来的时候，随时都得小心提防着。

而叶希文终于完全放开手战斗！

刀芒！

剑意！

掌影！

一招一式根本就没有任何的规律，完全在叶希文的掌控之中，叶希文对于武道的理解分明已经到了一种极高的境界。

渐渐的八皇子已经被叶希文压落了下风，八皇子的强横自然不必说，但是无论怎么强横，因为被封住了体内大部分功力的关系，他能发挥到的也就是真道五重，最多就是真道小圆满境界，在强横，也就是这样了。

只要是在这个境界之中，都不会是叶希文的对手，别忘了，真道三重的时候，叶希文就足以位列真道小圆满境界的巅峰，而随着叶希文晋升进入真道四重之后，他的战力足以横扫真道小圆满境界的高手。

也就是八皇子实在太过强横，换了一般的真道小圆满，连叶希文一招都挡不住，更别说，一直和叶希文厮杀到了现在了。

能和叶希文厮杀到了现在，足以证明八皇子确实是名不虚传，简直强悍的可怕，当然，除了叶希文之外，没有人会这么觉得。

他们只会觉得，叶希文能和八皇子杀到现在，还占了上风，叶希文的强悍，简直是让人目瞪口呆了。

不过现在战斗的主动权已经落入了叶希文的手中了，是时候该结束这一次的战斗了。

选择在真道小圆满境界和叶希文战斗，是八皇子犯的最大的错误！

“八皇子，今天你的传奇就到这里为止了，选择和我在小圆满境界战斗，是你这辈子犯的最大的错误！”叶希文一声大喝，终于爆发了。

——————————————————

第五更到！大家手中都一点票都没有了么？好饿，都还没吃饭啊！有人说，我是不是更太多了，所以大家都觉得，不用投票也会有很多更，是这样么？

还差五张票，就加更一更！就有第五更！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百一十九章 神裔【四更，求月票】

微微群山，浩荡无边，当初在海边看到的那座一座高山，其实只是这一座横贯东西的巨大山脉的一座高峰而已，山脉连绵起伏，根本就看不到尽头，万妖岛虽然是号称是岛，但是地方的大小简直远超常人的想象。

叶希文飞在树林之间，远远的传来一阵阵‘轰’‘轰’‘轰’恐怖的震动声，一头一头的猛犸巨象从远处奔来，所过之处，大片大片可能生长了百年，千年的苍天巨树被生生撞到。

这些猛犸巨象，每一头都高达三丈有余，浑身覆盖着棕色的长毛，长长的象鼻前的两颗獠牙朝天冲起，凶势滔天，几乎每一头都是真道五重小圆满境界的凶兽，就算是叶希文面对这么多的滔天凶兽，都要退避三舍，但是这些凶兽现在却被追赶的如同丧家之犬一般。

“汰！”一声急喝，一道冲天剑意从天而落，生生斩落了下来。

“噗嗤！”一头猛犸巨象被生生斩落，鲜血喷溅出来，叶希文眼尖，瞬间看到，那喷溅出来的鲜血这种，居然隐隐约约的隐含着一种暗金色的颜色，一丝丝的犹如一条条的金色丝线夹杂在殷红色的鲜血之中。

“什么，金血！”叶墨的声音突然冒了出来，惊愕无比的说道，“怎么可能，金血，这可是神裔的特征啊！靠，这些猛犸象，居然会是神裔！”

“神裔？你的意思是说？这些猛犸象，居然会是不朽者的后裔？”叶希文惊愕的说道。

神者，乃是天生地养，天地间最强大的一群生物，其中最有名的自然就是破坏力无穷无尽的魔神了，后来有魔神逐渐陨落，但是有一些人，他们证得了不朽，历经万劫而不磨灭，强大无比旁人称他们为贤者，而他们中的有些人，自称为神。

其实很多时候那些神，其实就是证得了不朽的强者，那些证得了不朽的强者全身的血液会呈现为金色，很多不朽者的后代身上都会有这样的情况出现，只是会随着间隔的代数越长，这种金色血脉也就越稀薄，那些不朽者的后代每一个都是天资纵横，尤其是一代，二代，更是如此，修行起来，进度奇快无比。

以前闲聊的时候，和叶墨谈到过这一个，不过当时根本也就没有放在心上，神裔，这个世界上起码他是没有听说过有神这种生物存在的，更别说是什么神的后裔了。

来自地球的叶希文，并不会如同这个世界的人一样，对神顶礼膜拜，对他来说，神也只是一种很强大的生物罢了，如果真的有神这种东西的话。

换句话说，这些猛犸象的先祖，居然会是不朽强者？

虽然看着应该是隔了不知道多少代的血脉了，但是依然震撼了叶希文，难道这个世界上真的有所谓的不朽者不成！

不过这个时候叶希文也来不及细想，一道身影就远远的从天边蹿了过来。

叶希文定睛一看，却是一个看着约莫着三十岁上下，身着一身武士劲装，面容有些粗狂，身躯壮硕的青年男子。

“这位兄弟！”远处传来那个青年男子的笑声，声震十里，功力之浑厚简直难以想象。

“兄台！”叶希文拱手说道。

“这时候时间还早，倒是难得有人来！”那男子自来熟的模样，看着十分豪爽，并不将叶希文视为敌人。

不过想想也是，虽然万妖岛被称之为天才绞肉场，但是并非每一个人都要放对，也并非只有一个人才能活着出去，在这个处处危险的地方，还是不要将所有人都得罪了为好。

万妖岛会开放一个月的时间，只要是接到召唤的人，在这一个月内，都可以前来，一个月之后就会被封锁，一直到一年多之后，才会开启，每一次都是这样的。

“认识一下，大吴国，吴绍群！”那男子笑着说道。

“大越国，叶希文！”叶希文答道。

“你不介意我是大吴国的人？”吴绍群有些意外的说道，这倒不是他瞎说，而是事实，事实上大吴国正是在大越国的正北方，双方有漫长的边境线，但是历代以来都爆发过不知道多少次的冲突，可以说从开国之初就已经结下了死仇，大越国开国没多久，大吴国大军百万就从吴国境内开到大越国，几乎差点将大越国给生生打残，大越国开国大帝也在一次战役之中身受重伤，不治身亡，从此以后双方就结下了死仇，大吴国也成了大越国最仇恨的敌国。

“当然！”叶希文笑着说道，他对于大越国本身就没有什么归属感。

“哈哈，好，这些狗屁倒灶的事情，真是烦的要死！”吴绍群哈哈大笑说道。

“你是大吴国皇室吧，你是皇室的人都不介意，我介意什么！”叶希文哈哈大笑说道，他能看的出来，这吴绍群是一个比较真诚的人，比较大度的人。

吴姓是大吴国的国姓，这吴绍群，不是皇子也是皇室。

虽然大吴国对于大越国来说是生死仇敌，但是叶希文对大吴国的了解却相当有限。

他穿越以来时间太短，大部分又在修炼之中，了解实在很少。

“哈哈，这话说的好，我们武者之间论交，不管那些国家之间的狗屁倒灶的事情！”吴绍群哈哈笑道。

吴越两国交战已经不知道多少年了，边境少有平静的时候，已经渐渐的从国仇家恨，演变成了争夺地盘的战斗。

“叶希文你是和大越国的人一起的么？”吴绍群问道。

“不是，本来是和我们一元宗的两位弟子一起前来，谁知道，前两天，遇到了一只金色大雕，在追杀几个传奇境界的高手，结果导致船也毁了，人也失散了！”叶希文说道。

“你遇到了天岩派的人那些白痴了？”吴绍群反问道。

“你知道他们是谁？”叶希文问道。

“恩！”吴绍群点点头说道，“他们是我们国内的一个新晋崛起的大势力，在知道了万妖岛的消息之后，不信邪，出动了诸多高手，想要夺取万妖岛，结果还没靠近，就被那只金翅大鹏雕击溃，弟子死伤无数，只剩下几个老家伙逃走，当时我们都在海边，看到了那一幕！”

“那些白痴太自大了，真当万妖岛的传说是假的么？曾经有可怕的势力倾其所有来攻打万妖岛，结果最后去的人一个都没回来，那个势力也就旋即被诸多势力给瓜分了！”吴绍群有些不屑的说道，显然对于那个天岩派也是一点好感都没有。

“既然你现在也找不到大越国的人，不如先到我们那边住下再说！”吴绍群邀请道。

“那就打扰了！”叶希文正是要寻找这些人的聚集地，人多的地方，总比没人的地方消息传播要灵通的多了。

叶希文和吴绍群两人回到了百里之外落脚的聚集地，是一个不大的山谷，聚集了一些武者，全部都是真道级别的武者，不过几乎都是在真道五重以下的武者。

不过确实也有让叶希文比较在意的几个人。

见吴绍群带着一个青衣少年横贯长空而来，顿时谷内有许多人顿时都看了过来。

一男一女两个青年走了过来。

“这是柳月如，邪月谷弟子！”叶希文耳边传来吴绍群的介绍声，却是一个极美极美的女子，一袭鹅黄色的连衣长裙，犹如人间仙子一般，眼眸如水，肌肤赛雪，绝世容颜，丰润如玉一般的女子，确实让人惊叹。

“那是东海破魔宗这一代的最为顶尖的弟子，萧真！”吴绍群说的是一个约莫着二十多岁模样，高大英俊的青年。

“吴兄，这人是？”萧真开口问道。

“他叫叶希文，是大越国一元宗的弟子，这次和大越国的人失散了，便先来我们这里呆上一段时间！”吴绍群解释说道。

“欢迎！”萧真开口说道，不过看神态就知道，并没有太将叶希文放在心上。

毕竟叶希文表现出来的实力，才刚刚达到真到四重的样子。

这样的修为，放在东南域十国，任何一个国家都值得经验了，但是在现在的万妖岛却算不了什么，现在的万妖岛上集中了东南域十国最为顶尖的天才，真道根本就不算什么，只有真道五重以上的高手才能有话语权。

这吴绍群，萧真，还有柳月如，几乎都是真道五重以上，一道道可怕的气息，根本就不下于八皇子最为鼎盛的时候。

对于萧真的态度，叶希文也没有生气或者什么，在这个世界上实力才是决定一切的根本。

在这些天之骄子面前，叶希文确实还没有资格骄横，不过叶希文并不气馁，他们的修行时间要远远超过自己，只要有足够的修行时间，自己一定能赶上他们，甚至是超越他们！

——————

第四更终于到了，因为今天涉及到下一卷的内容，一些细节还要推敲考虑，所以晚了一点，继续第五更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百二十章 决裂【一更，求月票】

这些人都是天之骄子，在各自的势力之中，基本上都是天才，而且还是天才中的天才，不然的话，也没办法被万妖岛的钟声所召唤。

众人集中在这里，只是落脚，也是等着更多的人过来，现在才不过是刚刚开始罢了，还会有更多的人会在接下来的十几天的时间内，登陆万妖岛，到那个时候，才是真正最激烈的时候，除了彼此之间的竞争，还有万妖岛神秘莫测的环境，他们来万妖岛，起码大部分都不是为了和别人争斗的，而是来寻找各种遗迹和天材地宝的，没必要和所有人都结仇。

当然该争夺的时候还是要争夺，如果有必要，厮杀还是需要的。

十天的时间很快就过去了，十天的时间，让这个山谷里的人越来越多，很快经常在这边活动的人就超过了两百多人，都是天之骄子，叶希文并没有在这边停留很久，每一次都是在这边停留一段时间，他本来就是为了探听有没有华梦涵两人的消息，并不是想要在这边长久的驻留，或者加入他们的联盟。

是的，三天前叶希文来到的时候，就听他们说过要组建一个联盟，这是由最早在这边的三个超级高手，萧真，吴绍群和柳月如发起的，听说得到了不少人的拥护，毕竟他们都是来寻宝的如果能有一个联盟当成后盾，那当然会不一样。

当然也有一些野心勃勃的人自立出去，现在叶希文也不知道到底怎么了。

三天后再度来到这里的时候，这里明显就正规的多了，不过人数也少的多了，原本的两百多人，现在仅仅只剩下了六七十人的模样，这六七十人，应该就是这个联盟的成员了，而不愿意留下的应该都走了，不过也多了不少叶希文所不认识的面孔。

不过以叶希文偶尔才来一次，又是来去匆匆的情况，又有几个是认得的呢。

一座小小的城池不知道何时，在山谷之中拔地而起，建造一个城池对于这些神通广大的真道高手来说，并不困难。

这天叶希文赶到的时候，又有一批武者从万妖岛外赶到，大约十来个的模样，其中为首一人身材枯瘦，身上裹着皮衣，披头散发，阴鸷的脸上看着有几分阴毒。

在他的身前，一只巨大的老虎趴伏在地上，一声声低吼声响彻山谷，应该是某一个古老部落的可怕强者。

这一行十几个人，似乎都是在等待入城，而几个看守城门的弟子看着也有些陌生。

没有很久，这座小城的城门就打开了，那个枯瘦的男子见城门打开，正要昂首挺胸，率先走进去，身后的诸人都跟着他不敢超越，却见另外一边，一道青色的身影率先走了过去，竟然走到了他的前面。

那枯瘦的男子眼中闪过一丝戾色，他坐下的猛虎心灵相通，一声震天猛吼，化作一道黄黑色的闪电朝着叶希文背后袭击而去，一个饿虎扑食，张开血盆大口要将叶希文生生咬死。

可怕的虎威四溢，周围的无论是看守城门的弟子，还是那些跟随者那个枯瘦男子而来的弟子，都微微有些震动，他们的实力都不强，多数都是真道一重，真道二重的武者，极个别也仅仅只是真道三重的武者。

这头妖虎起码也是真道五重进入了小圆满境界的了，他们不能不畏惧。

对于他们这个年纪的武者来说，能修炼到真道，就已经是极为了不得了，更别说真道小圆满境界了，除了萧真等有数的几个超过真道五重的高手之外，真道小圆满境界也都属于凤毛麟角。

叶希文顿时大怒，这莫名的争端来的快，但是叶希文的反应却丝毫不慢，叶希文手中长刀瞬间滑落，爆绽出一道可怕的刀芒，这一刀刀芒快如闪电，眨眼间的功夫，就朝着身后那一头妖虎斩去。

“噗嗤！”

身形庞大的妖虎被那一道刀芒生生斩落，鲜血飞溅喷洒了出来，所有的弟子都傻了眼，原本他们还觉得，叶希文这是完了，惹上了一对小圆满境界的高手。

那一头妖虎是真道小圆满境界的高手，但是他的主人更加的可怖，更是小圆满境界中极强的强者。

“怎么可能，那是小圆满境界的妖虎啊，放在外面也是震慑一方的存在，居然被一刀就斩杀了，这人是谁，怎么会这么可怕！”

“你想死！”那个身材枯瘦的强者顿时大怒，正要动手，蓦地一道虹光从谷内飞出，虹光之上，踏着一个高大英俊的青年，面带寒霜，正是萧真。

“叶希文，你是想挑衅我们战天盟么？”萧真一来就对叶希文率先发难喝道。

“我没有要挑衅谁，也没有要惹事的想法，如果不欢迎，我现在就走！”叶希文神色平静，心中怒火难平，萧真也不问来由，就要压服叶希文，叶希文心中怒火直冒，不过却也没有要和萧真继续冲突下去的想法，对于萧真超过真道五重的可怕实力，他心中还是非常忌讳。

“杀了我的宠物，现在想走，会不会太迟了点！”那部落中的可怕高手一声阴毒的眼睛，死死的盯着叶希文，阴测测的笑道。

“别惹我，我杀你如屠鸡狗！”叶希文眯着眼睛冷喝道。

“叶希文，你还敢嚣张！”萧真再次喝道。

“你是耳朵听不到么？到底是谁在挑衅！”叶希文按耐住怒火说道，虽然忌惮萧真，不过叶希文却也不怕萧真，真打起来，即便未必打得过，但是他张开恶魔之翼要逃走，他也休想拦得住，只是因为吴绍群的关系，所以不想和战天盟完全翻脸罢了。

顿时萧真感觉自己的尊严受到了挑战，两道目光朝着叶希文激射而去，犹如一柄柄的利剑，冰冷无比。

“萧兄，我阿古达是应你之邀而来，却被这厮斩杀了我一生中最重要的伙伴，今天我不杀他，我心难平！”那部落青年阴毒的目光死死的盯着叶希文。

“想死的话，我就送你一程！”叶希文冷冷的看着那个部落青年阿古达。

“你真是飞扬跋扈，这是要挑衅我们战天盟所有的武者么？”萧真冷冷的看着叶希文说道，如果不是考虑到和吴绍群的关系，早就将这个嚣张跋扈的小子给斩杀了。

“明明是我和他之间的恩怨，和战天盟又有什么关系，你口口声声就要把战天盟拉入进来，战天盟在你的眼中只是这样的工具么？”叶希文字字珠玑反驳道。

叶希文不怕他，大不了走人就是了，现在他的境界比起萧真差的太远，打不过也正常。

不过那也仅仅是现在而已，以后的事情就很难说了，因此叶希文一点都不怵萧真，对于那个部落青年阿古达，更是一点都没放在眼里。

这青年固然是真道小圆满境界之中极其强大的强者，但是对于叶希文来说却不算什么，最多只能算是叶希文还是真道三重时候的战斗水平，和现如今已经突破到真道四重的叶希文来说，根本不是一个级别上的。

听了叶希文的话，战天盟的弟子顿时有些骚动起来，是啊，是是非非如何，所有人都是看在眼里的，是这阿古达先要杀叶希文，要将叶希文杀死，之后还处处挑衅，可以说已经是不占理了。

但是萧真出来之后更加的不占理，若是他自己要出手也就算了，没有人会说什么，但是口口声声都要加上战天盟，这是要拉上他们一起上么？

他们确实是战天盟的弟子，但是加入战天盟也只是为了找一个后盾，在寻宝跟人起冲突的时候，能有一个保护，不是给别人当小弟，当炮灰的。

要知道，即便是战天盟中一个最普通的弟子，那放在其他地方也都是超级天才，也都是众人瞩目的焦点，师门长辈心中的宝贝，也没哪一个是傻子，又岂肯甘心给别人做嫁衣，给别人当炮灰。

萧真明显也注意到了身后的战天盟弟子的骚动，顿时脸色难看起来。

望向叶希文的眼中更是杀意十足，眼中的戾气闪烁，不知道在想什么迟迟没有动手。

叶希文没有停留，转身就走，但是暗地里却是准备好了，如果他胆敢对自己动手的话，他立刻就会还手。

不过经此一件事情，他知道，自己和战天盟的关系彻底决裂了，即便他们本来关系就没多好。

萧真不知道在考虑什么，一直到叶希文的身影消失，都没有动手，放任叶希文离去，但是眼中的杀意却是丝毫不减。

————————

昨天不好意思，家里的网络在三点半的时候断了，郁闷，又一次被人断网了，跑网吧，结果网吧也关了，进不去，只好回来，话说我难道已经习惯了三更半夜找网吧么？

不过会在今天给大家补上的，所以现在七点半就爬起来给大家码这一更！

看来自己牵一条网线很有必要，不然很多东西都不方便！

今天第一更到了，大家的月票呢，月票在哪里！只看到了七张月票今天，这会不会有点少了！从昨天晚上开始就没怎么变过！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百二十一章 霸体金身【二更，求月票】

和战天盟决裂之后，要打听华梦涵的事情，只怕要另外想办法了，不过叶希文并不后悔，人不能有傲气，但是要有傲骨对方三番两次的挑衅他，叶希文怎么可能忍得住，如果不是萧真在场，叶希文只怕连那个阿古达也一起宰了。

叶希文朝着万妖岛深处走去，之前也只是在外围的地区晃荡，对于整片万妖岛来说，根本就什么都不算。

叶希文来到一片禁区，一路上苍天大树遮蔽了天空，也不知道长了多少年了，一棵棵拔地而起。

“这万妖岛太诡异了！”叶墨的声音出现在叶希文的脑海之中，“我跟随魔君征战多年也很少看见这么诡异的地方！”

灵气充足之极，远远比外界要充足的多了，但是却是一片妖兽横行的地方，连叶希文的修为也只能是小心翼翼的，天空中，陆地上时不时会经过可怕之极的妖兽，经过的气流都能生生镇死先天强者的怪物。

叶希文无时无刻不在运行着敛息功，不然根本就走不到这里。

远处一处残骸落入了叶希文的眼中，叶希文连忙上去一看，虽然这里附近已经被苍天古树给遮蔽了地形，但是叶希文还是能看得出来，底下是汉白玉铺就而成巨大广场，偶尔露出的一点洁白的颜色，证实了叶希文的想法。

两棵苍天古树之间的的一座石碑引起了叶希文的注意，这是一块可能曾经高达十米以上的巨大石碑，之所以说是可能，是因为，这块石碑足足被削掉了三分之二不止，只剩下了三分之一，在剩下的三分之一的石碑上，模模糊糊的有一个古篆字，叶希文上前，伸出手，想擦去古篆字上的泥土。

猛然间，在他接触到古篆字上的那一瞬间，猛然间周边场景疯狂变换，叶希文能仿佛是置身于一处宫殿群的上空。

“呼啦！”“轰隆！”

远处云层之中无数电蛇雷龙疯狂的劈向那一幢幢华丽的建筑群，一时间也不知道劈倒了多少建筑。

“敢在这里撒野！”蓦地一声满是威严的爆喝从四面八方传了过来，“嗡！”的一声低沉的钟响，无数道音波瞬间扩散出去，无数道电蛇雷龙生生被消弭于无形。

“给我破！”又是一声大喝，一道宽数十丈的金黄色气柱直冲天际，生生在厚不知道多少米的云层打的溃散。

话音刚落，一个一身金色皇袍，满是威严气度，面沉如水的中年男子飞临一众残破的建筑物之上，冷冷的看着天空。

天空中无数倍击散的乌云转瞬间再次凝集，云层中央露出一只巨大的眼睛。

你竟敢逆天而行，还不束手就擒！”一道闷声厉喝从四面八方传了过来。

一道巨大的闪电狠狠劈下。

紧接着，场景又是疯狂变换。

叶希文的眼前，一个气度雍容，黄袍加身，眉间跳跃着一团火焰的男子凌驾于九天之上，脚下是无数星辰远处是无尽虚空。

“天地不仁以万物为刍狗，我若为天帝，必将秉持公允，为万世开太平！”

“叶希文！”叶墨的一声大喝将叶希文从幻境之中强行拉了出来。

叶希文不由得，倒吸一口冷气，后背完全湿透了，如果没有叶墨叫住他的话，他恐怕就会这么一直沉沦下去，直到真灵泯灭。

这地方太诡异了，这块石碑也是，这时候叶希文蓦地能看懂那块石碑上是什么字了，是一种深奥古篆字，门。

上面被削去的部分，应该是某某门，或者某门！

叶希文这么猜测着，但是也不敢肯定，刚才环境之中的太过震撼。

“这里妖气冲天，可能死过妖族大能，或者这里根本就是妖族大能的墓地！”叶墨说的时候小小的身躯都是一颤，“叶希文，或许我们这次来错了，如果这真是妖族某一个大能的墓地的话，那可能是天地间最为恐怖的绝地之一！”

叶希文眉头微蹙，说道：“应该还好，以往也有许多人到来过，更多的是死在彼此的征伐之中，反倒是因为万妖岛死的人不算太多！”

“也是，不过这里是天然的狩猎场，这几天你都看见没有，你所杀的每一头妖兽，血液之中都还有金色的丝线，虽然可能就那么一点，但是也足以说明他们都是不朽者的后裔，我有办法可以将他们血脉之中神性提炼出来，淬炼你的霸体，你的霸体诀再加上这些血脉中的神性，绝对能淬炼出霸体金身，一种无上的体质，肉身无双，将来掌撕神魔都不是什么问题！”叶墨很快就不再管这个岛上的种种神异之处，而是开始兴奋起来，“哈哈，这可是天大的好处啊，神裔，这可不是随便什么地方可以见到的！”

对于任何一个神裔家族来说，觉醒了血脉的子女都是无比珍贵的，会立刻列入精英来培养的，任何对神裔的抓捕都会立刻列为所有神裔的敌人。

虽然平日里，他们有着这样那样的矛盾，但是在这个问题上，他们都是一致的，所以根本没人敢在这个问题上和他们直接放对。

要知道这些神裔家族的老祖宗那可都是不朽者，也就是传闻中证得不死的神，天知道，他们还有没有一代二代的血脉者残存下来，那些最接近神的老家伙虽然不容易修成不死，但是这种老家伙只要有一个两个存活下来，就能将世界闹的天翻地覆，谁敢惹，谁敢说他们家族都没有这种老家伙坐镇了，况且他们祖上所使用的兵器法宝，符箓随便留下点什么，都足够让一般人粉身碎骨的了，全世界最难惹的就是这些人了。

这在所有的世界都是通用！

神裔本身就很难见到，更别说让你随便打杀了，打杀一个都要引起轩然大波，更别说这么多，漫山遍野都是神裔，这是什么概念！

虽然这些神裔体内的神性已经稀薄到几乎没有了，但是数量却是极多的，时间也够，一年多的时间，足够收集到足够的神性，锻炼成霸体金身了！

也就是叶希文身边跟着叶墨这个老怪物，如果换了一般的人的话，根本就不可能做得到，不过如果这一年来，他们一直吃这些带有神性的妖兽的话，久而久之，对于将来的修行非常的有好处。

这也是为什么万妖岛出去的人，修炼速度会远远快过没有来到万妖岛上的人，这也是其中一个非常重要的原因。

。。。。。。

“噗嗤！”一头浑身长满鳞片的妖兽被叶希文一刀斩杀，鲜血喷溅出来，果然如同叶希文想的那样，鲜血之中，蕴含着金色的丝线，正是拥有神裔血脉的象征。

在叶墨的指导之下，叶墨开始吸收这头妖兽身上的神性。

叶希文调动体内的霸体诀，在叶希文的皮肤上形成一种古铜色的光泽，看过去健硕有力，叶希文虽然看着削瘦，那也只是他的骨架小，他并非瘦弱。

随着妖兽的血液中的神性被叶希文吸收，叶希文在运行霸体诀之后，变的古铜色的肌肤中隐隐约约的出现了一丝一丝的金色的丝线，便犹如是叶希文身上的毛细血管一般。

等到这些金色的丝线，全部都爬满了叶希文的身上的时候，那就是叶希文真正练就成功了霸体金身，一种比起霸体还要霸道强横的体质，可以肉身击爆法器的可怕威力。

随着叶希文将妖兽身上的神性都给吸收了之后，血液的光泽度瞬间就暗淡了，叶希文收了功，古铜色和金色瞬间退却。

叶希文舒了一口气说道：“这样下去不行，一头真道小圆满境界的妖兽也只能让我的霸体金身稍微前进一点，甚至于连千分之一都没有，不到万分之一而已！”

叶希文整整杀了一天一夜的时间，斩杀吸收的妖兽体内的神性也只让他的霸体刚刚突破到万分之五的地步，这样的话，要斩杀多少头真道小圆满境界的妖兽，才能让他的霸体金身真正练成。

恐怕一年多也没有办法完成这霸体金身吧！

而且这是唯一一次，也是最有可能练成霸体金身的机会，出了万妖岛，哪有机会去找这么多的拥有神裔血脉的妖兽，而且还是没人管，可以随便斩杀吸收的。

如果是这样的话，那霸体金身也就成了一个高不成低不就的鸡肋了。

“我有一个办法，我们去找那些超越了传奇境界的妖兽下手，比如说，你之前遇到的那只金翅大鹏雕！”叶墨嘿嘿一笑说道。

“找死，其实有很多办法！”叶希文有些无奈了。

“我说的不是让你直接去找它们下手，它们是很难下手，不过它们下的蛋，他们的幼崽就好下手的多了！”

——————

第二更到，话说好困，昨天四点才睡，早上七点半起来，只睡了三个半小时，大家的月票呢，月票呢亲！还差四张月票今天就加更一更，到六更呢，大家的月票呢？(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百二十二章 法则碎片【三更，求月票】

“吼！”一声恶吼，响彻天地，整个万妖岛上的风云变色，一只身材庞大火焰鸟从天空中飞过，它掠过的地方，空气都在燃烧，空间都在沸腾，这时候怒吼连连，山林都动摇了。

叶希文躲藏在一片草丛之中，看着天空中愤怒飞向的火焰鸟，松了一口气。

他的怀中抱着一枚有他一半大小的巨蛋。

这只火焰鸟，乃是上古朱雀神兽的后代，而且关系也不是距离的很远，成年就是超越了传奇之上的可怕境界的妖兽。

叶希文大大的松了一口气，看着怀里泛着丝丝红光的蛋，这可是大收获啊。

为了得到这个蛋，他可以说的上是九死一生，火焰鸟对于自己蛋看护的当然非常紧，一般人根本就不可能靠近，也就是叶希文，凭借着敛息功的神奇特性，这才能接近，悄悄将蛋带走。

叶希文找了一处洞穴，将蛋放了下来，在黑暗之中，这枚巨蛋散发着淡淡的火光。

叶希文没有犹豫，开始调动霸体诀，开始吸收眼前蛋中的精华，犹豫还没有浮华，所以并没有成型，而是呈现一团的精华的模样。

“吡！”一声声清脆的啼鸣，绕耳而来，一条条的火红色的丝线萦绕成一只小型的火焰鸟，但是却被叶希文给吸收了进去。

叶希文古铜色的皮肤之上开始爬着一丝丝金色丝线，这火焰鸟到底是上古神兽的后代，而且相隔不是很远，即便不是成年的鸟，只是一颗蛋，但是所蕴含的神性，也远远超过了之前叶希文所杀的那些妖兽了。

叶希文估计，如果是斩杀了火焰鸟之后，他身上蕴含的神性，绝对够自己完成霸体金身的修炼了。

不过这也就是想想而已，火焰鸟成年体，就算是传奇高手去了，最后也只能是犹如丧家之犬一样逃出来吧，能不能逃得掉都还很难说呢。

除了这蛋中蕴含的神性，这一枚蛋中所蕴含的能量也是非同小可的，直接被叶希文吸收到身体之中，开始慢慢突破。

他已经在真道四重呆了有一段时间了，几乎是在日夜修炼，但是依然没有要突破的迹象，真道五重的境界屏障依然很牢固，但是在吸收了这枚蛋之后，那蕴含着神性的可怕力量之后，叶希文原本顽固不动的修为终于开始了突破。

第二天一早，叶希文终于睁开了眼睛，脸上露出了些许兴奋的神色。

一个晚上的时间，他终于将火焰鸟的蛋中的警员完全给炼化了，叶希文浑身的金色丝线不再像原来那样只是偶尔会的出现一两根金色的丝线现在已经都集中到了叶希文眼眶一代，一旦叶希文发动霸体，双眼就会呈现一片亮金色，而且随着他吸收的神性越来越多，他浑身都会布满金色的丝线，到那个时候，叶希文就算彻底完成了霸体金身，肉身无双到可怕。

《霸体诀》修炼出来的霸体并非是先天出生就是这样的，都是由后天进行修炼的，所以平时的时候看不太出来，虽然肉身已经非常强悍，但是和真正发动了霸体之后是完全不一样的。

发动了霸体之后，叶希文才算是神挡杀神魔挡杀魔的远古霸神，而霸体金身，毫无疑问是霸体的升级强化版本。

对于别人来说，肯定是不敢乱改前辈留下来的武学的，尤其是《霸体诀》如此霸道的武学，会生生被真元给撑爆，但是叶希文不一样，叶希文的《霸体诀》实际上只得到了第一层，而后面的霸体诀，基本上是叶希文自己揣摩领悟出来，虽然不知道是不是原版，但是叶希文相信，凭借着那个脑海中的神秘空间的帮助，领悟出来的《霸体诀》即便不是原版，也一点都不逊色于原来的版本。

由于整个《霸体诀》第二层开始，都是由叶希文自己领悟，自己开发的，因此对于《霸体诀》的领悟也是达到了前无古人的地步，甚至可能比发明了《霸体诀》的无上高手更了解一些，毕竟他有脑海中的神秘空间的帮助，能够帮忙找出漏洞并且进行修补。

因此叶希文才敢将神加入进去，形成自己的东西，也就是所谓的霸体金身。

论强横，比起同境界的霸体更加的可怕，而且是可怕的多了，毕竟这是融入了神性和神血，其威力自然更不用说。

霸体金身还不完整，但是每一步，叶希文都自认已经达到完美，可以达到修炼的完美的程度。

这也是多亏了用无数灵石生生堆出来的推算结果，即便叶希文没有试过，也知道会是最完美的。

相比起霸体金身的修炼进度，真正让叶希文欣喜的是，他终于跨出了最重要的一步，达到了真道五重巅峰，因为他的积累实在是太浑厚了，比任何人都浑厚，远超常人的浑厚程度。

他在真道三重的时候，真正的战斗力和积累就已经达到真道小圆满境界的巅峰了，当突破到真到四重的时候，更是已经达到了圆满，他的积累的量早就到了，要量变引起质变，就差那么一个诱因，而现在这一枚火焰鸟的蛋，蕴含的力量就是这个诱因，高级的生命能量，让叶希文终于完成质变，跨过了这一个门槛，终于达到了真道五重小圆满境界，真正的战斗力，足以抗衡甚至是击败真道六重的武者。

这也就意味着叶希文终于跨入了万妖岛上一千多名武者当中顶尖的行列。

在万妖岛上的一千多名武者当中，最多的当然是真道一重，二重，三重的武者，真道五重小圆满境界的都是凤毛麟角的存在更别说是真道六重以上的高手了，能有那么二三十人就已经算是不少的了。

真正能搅动万妖岛风云的，也就是这么几十个人，其他人基本上都不够格。

叶希文尝到了甜头，如果能将霸体金身完成，那他的肉身会强悍到什么地步，就没有人知道了。

不过借由蛋的能量突破的事情，以后恐怕也很难发生了，如果说叶希文之前的境界就是千里之堤的话，那么那枚蛋的能量就是蚁穴，瞬间崩溃了他境界上的屏障，让他瞬间突破了过去。

之后还是得继续积累！

这岛上，除了火焰鸟这种恐怖的生物之外，其他非常恐怖的生物也有很多，他们的幼崽，或者蛋，都是叶希文修炼霸体金身的必须的。

可以想象，万妖岛上以后的那些妖兽的幼崽们要遭殃了。

不过还没等叶希文多想，蓦地，远处天空一阵轰隆隆的钟声，伴随着钟声一道一道五彩的霞光从远处天空中横撒了下来，将整片岛屿给罩在了其中，形成了一个可怕的结界。

“当！”

“当！”

“当！”

一阵阵悠扬的钟声不断，整个万妖岛上的妖兽们也都顿时兴奋了起来了。

“吼！”

“吼！”

“吼！”

整个万妖岛的妖兽都兴奋了起来，仰天长啸，仿佛是在呼应着那一阵阵的钟声一般。

“这岛要封锁起来了！”叶墨开口说道。

“恩！”叶希文点点头，这也意味着，即将进入了万妖岛最为残酷的厮杀之中。

在这一年中，所有人都没有办法和外界联系，能够依靠的，就是自己，同时，所有人也都会慢慢放开自己的本性，更加的肆无忌惮的战斗。

接下来等待众人的征伐，将会更加的血腥和残酷！

——————

全岛上的人还沉浸在钟声霞光封岛的时候。

一个消息立刻在岛上席卷开来，有人在一座山脉内发现了一个法则碎片。

顿时轰动了整个万妖岛，法则是什么东西，对于先天境界的高手来说，或许还是一个非常模糊的问题，但是对于他们这些真道高手，尤其是他们这些真道高手中的超级天才还是能知道的非常清楚的。

一个人无论要修行到什么程度，越到后面就越是要接触法则这个东西，法则是天地间的万事万物的本质，掌握一个本质才能继续修炼下去。

这也是修炼到传奇境界的根本途径，没有别的途径，所谓的真道，就是返璞归真开始破开表象，开始勘破物质的本质。

而传奇境界的高手，则是可是一定程度上，能利用这些法则的恐怖高手。

虽然可能只有很小的范围内的一点点，但是对于真道级别的高手来说，已经足够了。

而所谓的半步传奇的高手，就是隐隐约约的触碰到了规则，但是又没有完全触碰到，还处于一个懵懵懂懂的境界。

如果要靠自己的领悟的话，就算是绝世天才都不知道要多少时间才能领悟的了，这也是为什么即便是一元宗这样的大派，有几百个真道弟子，但是传奇境界的高手却是有数的。

——————

第三更到！

还差两票，今天加更一更，也就是四更，加上昨天欠下的两章，一共是六更！

话说，啸尘又一次击败诸多对手爬到VIP更新字数榜榜首！更的多月票却不一定多，是这样么？(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百二十三章 再遇战天盟【四更，求月票】

真道高手仅仅是领悟到未来的路要返璞归真，不能被表面上东西所迷惑，正所谓看山不是山，看水不是水，就是这样的境界。

但是传奇境界的高手，就是要在返璞归真之后，开始初步接触法则这种东西。

但是法则哪有那么容易领悟，一般人根本就没办法领悟，差不多一千人之中，才有一个人能自己领悟上去，即便是在万妖岛上，这种超级天才云集的地方，有本事自己领悟的也不会超过十个人，这已经是云集了东南域十国，这千人每一个人都是可以说是数以亿计的人中选出来的天才，但是能自然领悟的人依然只是凤毛麟角，一百比一，可见要想自我领悟，到底有多困难了，但是，正所谓大道五十天衍四十九，凡是都有一线生机，而对于那些迟迟无法接触到法则的真道高手来说，有一种东西，是有办法让他们提前接触到法则。

那就是凝聚起来的法则碎片，法则碎片这种东西，连传奇境界的高手都没办法凝聚出来，可见其珍贵程度了。

与其重要程度相对应的，就是其稀有的程度了，因此整个岛上的高手都沸腾了。

第一枚法则碎片被岛上第一大联盟飞鹰盟盟主战鹰纳入囊中，据说那一天杀的天崩地裂，法则出世，不仅仅是引来了人类的许多武者，万妖岛上，许许多多的妖兽也都被吸引了过来，有些妖兽已经开启了灵智，这种就称之为妖精，但是就算是许许多多没有开启灵智的妖兽也懵懵懂懂的知道，这法则碎片对于自己有多重要。

仅仅是第一片法则碎片，就导致了超过二十个天之骄子生生惨死，战况之激烈难以想象。

紧接着第二片，第三片，第四片一直到第八片法则碎片相继出世，顿时引爆了许多人的心情，这可是法则碎片啊，放在以往，即便是他们这些最为顶尖的天才，都是接触不到这些法则碎片的，他们这些人之中，能晋升传奇，才有多少。

而且最重要的是，他们都知道，随着四片法则碎片出来，所有人都知道，应该不会有太多的法则碎片出来了，可能下一片就是最后一片了。

也有许多见识卓著的人的存在，很多人都知道，之所以会有这法则碎片的出现，其实就和这次的封岛有关系，这次的封岛，很多人都猜测，可能是割裂了空间的关系，在空间被割裂的时候，许多法则也被割裂，残留下来的碎片流落出来。

这在空间裂缝之中很常见，这些人都是各家的顶级天才，当然不会像普通人一样那么无知，他们都知道，这个世界上存在着各种各样的空间裂缝，在这些空间裂缝的周围，就是有很多碎落的法则残片，有许多人都守在那边等待，但是那些都被大势力给瓜分了，不是一元宗这样称霸一国的大势力，而是起码称霸一域的大势力，那些势力才能接触的到。

况且在那些空间裂缝的周围，可是有着许许多多的威胁，毕竟空间裂缝的背后也不知道通向什么未知的世界，很可能就是什么比魔界还恐怖的异界。

总而言之，即便是对于他们来说，法则碎片这种东西也太过珍贵了，他们也有许多人可能拥有都接触不到。

更何况随着岛上的空间慢慢稳固下来，法则碎片什么的也会越来越少，最初的时候一天就出现了两片，现在出现的次数越来越少。

更多的人兴奋了起来。

而在众人期待的目光之中，第九片法则碎片终于出现，对于这一片法则碎片，叶希文也是势在必得。

因为通过天源镜的观察，叶希文也发现，这里附近的空间已经完全稳固了下来，也就是说，这可能会是最后一片法则碎片了，之后不会再有法则碎片出现了。

“不过你也别抱太大的希望，你不能和他们一样！”叶墨嘿嘿一笑说道，“你可是魔界下一任伟大的君王，怎么可以和他们一样，你要走前无古人的道路，你要走出一条自己的道路，捷径固然有，但是你如果走了，以后你的成就就相当有限了！”

得，叶墨还没有放弃要让叶希文入魔的打算，不过叶希文已经无视了他的话了，因为已经习惯了，几乎每一天，叶墨都要念叨一遍，似乎对于叶希文对当魔没有任何兴趣是耿耿于怀的样子。

“他们很多人会将法则融入自身的身体当中，对从而让身体完成对法则的共振和契合！”叶墨说道，“这样子就和法则绑到一起了，基本上都和法则共生死，法则的发展潜力越强，他们以后的发展潜力就越强，如果法则的发展潜力很差的话，他们以后就没什么发展潜力！”

“但是如果是自己领悟的就不一样了，是最适合自己的，以后也是前途无量！”叶墨解释说道。

“不过还是可以参考一下的！”叶希文说道。

“不管怎么样，无论我自己是用还是不用，这第九片法则碎片，我都要定了！”叶希文紧握拳头说道。

叶希文和叶墨闪电般踏着虹光赶到了传说中出现了第九片法则碎片的一角，是一片非常宽敞开阔的地方。

“杀！”

“杀死他们，法则碎片是我的！”

一阵的喊杀之声回荡在山间，林间，上百个高手在场中央厮杀，各种武道功法在虚空中横贯轰出，法器飞舞，简直是一片修罗战场。

“战况显然比我们想象的都还要激烈的多了！”叶墨说道。

叶希文远远望去，却见是战天联盟正在和另外一个联盟正在交战，这个时候依靠着柳月如和萧真两个强大的战力，迅速将另外一个联盟给生生压了下去。

只是叶希文有些奇怪，怎么没有看到吴绍群了呢。

现在万妖岛上，大大小小的联盟足足有几十个，实力强大的有飞鹰盟，实力弱的也有连一个真道六重以上的高手的都没有。

很快，那个和战天盟作战的联盟自认不是对手，很快就撤走了。

叶希文还没反应过来，一把飞斧生生朝着叶希文扔了过来，带着迅雷不及掩耳之势，瞬间砍到了叶希文的面前。

叶希文连忙一退，巨大的战斧狠狠的斩到了地面上，‘轰’的一下，方圆几百米的土地都在震动，这是可怕的战斗力。

叶希文顿时大怒，他刚才差一点被斩成两半。

这偷袭的也太无耻了。

叶希文望去，却是战天盟中一个身着古老蛮盔的枯瘦青年，正是之前那个蛮族部落的阿古达。

叶希文冷冷的看着那个正死死的盯着自己的枯瘦青年阿古达，慢慢走到了那一柄战斧的面前，一把抓过战斧的斧柄直接捏爆了斧柄之上的一丝控制用的元神，冷冷的盯着那个阿古达。

瞬间腰间扭转，长斧生生扔飞了出去。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

巨大的战斧在虚空之中劈碎了空气，带着一阵可怕的飓风，生生朝着阿古达斩落过去，强若飓风，快如闪电，叶希文甚至还动用了一些霸体的威力。

“噗嗤！”鲜血飞溅，骨肉横飞，巨大的战斧，生生将那个阿古达站落成两半，然后死死的钉在地上，鲜血如泉用，轰然倒塌，依旧难以置信的眼神死死的盯着自己，根本没有想到叶希文居然会是这么强，居然能够一斧头将他击毙。

“叶希文，居然是你，你想干什么，和我们战天盟作对么？”萧真的怒吼声简直要震慑天地，在他的眼皮子底下，叶希文生生杀死了阿古达，这是在他的脸上狠狠甩出了一巴掌，甩的他一阵头昏目眩。

“是他？”柳月如看向叶希文，显然是认出叶希文，之前被吴绍群带来的那个少年人模样，只是后来很快就走了，听说后来还闹出了点事情之后和战天盟决裂了之后，就再也没有出现了。

而这个时候，战天盟的众人也都一脸不是很有好的样子看着叶希文，毕竟叶希文当着他们的面，斩杀了他们的战友，无论从哪一个方面来看，都绝对不是己方的朋友。

“很简单，他要杀我，我就杀他，就这么简单！”叶希文淡淡的说道，慢慢的走到场地中央，战天盟几十个人，仿佛就是不存在一般，很淡然的走到众人的面前。

——————

第四更到！

今天新学了一个词儿，重要，啥叫重要，就是虽然我很重，但是你们还是要看我的书，哈哈哈，恩，只是重要，还没有太重要，我也不想太重要！

还差八票，今天就七更，没有月票了么？今天我已经打算决战到天亮了！咖啡都买回来了，大家陪我一起吧，用月票替啸尘开路，神挡杀神佛挡杀佛，如何！最多我能接到十更！

这样吧，只要大家帮啸尘爆回第三，今天就十更送上，如何！现在还差三十七票，大家敢不敢！继续第五更去了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百三十五章 风云聚仙宫【六更，求月票】

这是一座仙宫，富丽堂皇，完全可以想象以前是如何的大气磅礴，仙宫的主人，身份也是沸腾寻常。

但是这个时候，这座仙宫却是一副鬼气森森的模样，一队一队的鬼卒从其中穿梭而行。

时不时的会从其中发出让人心惊胆战的吼叫声。

叶希文踏着虹光，赶到了这一处仙宫之处，皱着眉头，要知道，整座万妖岛上其实不仅仅只有这一座宫殿而已，其他的虽然都已经破败的不像样子了，但是多少还是能看出一些端倪的，是一些残骸。

但是能够完整保留下来的，却还真是第一次看到，说明这一座仙宫肯定有什么了不得的地方，能够抵御的住无尽的时间对他的腐蚀。

叶希文来的时候，并不是第一个到，这个时候，早已经有许多人都已经到了，足足有两三百不属于任何势力的散修武者已经率先赶到了。

“这次的仙宫可能有什么惊世的宝藏留下来也不一定！”

“宝藏，哼哼，我看有可能是一处绝世凶地，你们看到这一处的地势了没有，九条大龙将这里包裹了起来，能保持千万年的阴气不泄，从风水学上来说，这分明就是所谓最上等的龙墓，说不定这处仙宫根本就是一处墓穴，看到那些阴兵鬼卒了没有，你们以为一般的阴寒之地，能够诞生这种凶狠的鬼卒么？还是如此有条有理的，说不定里面就葬着一头鬼王也不好说！”一个弟子明显对于地势风水之类的学说，有所涉猎，顿时开口反驳说道。

“这么说来，一旦挖进去来了得，可能会放出什么惊天动地的东西！”

“天知道，这万妖岛太诡异了，以往可是有过全军覆没的先例呢，天知道他们都遇到了什么东西！”

“不管怎么说，富贵险中求，如果不冒险的话，你们还指望奇遇能从天而降么？”一个人不屑的反击说道。

叶希文望去，那些阴兵鬼卒一个一个的都是真道三四重以上的可怕高手，虽然没有了实体，但是却有着亡灵特有的修炼的方法，实力一点都不差，反而是更加的强横。

没一会儿，各大势力终于姗姗来迟了。

首先第一个来的，却是飞鹰盟的人，浩浩荡荡几十个人横贯长空迈步而来，为首的一个身材健硕犹如虬龙一般，面容刚毅，鹰钩鼻犹如是老鹰一般的男子，正是飞鹰盟的盟主，战鹰。

战鹰霸气十足，犹如是一尊绝世的蛮神降临，目光如炬，目光所向，众人都不敢和他对视。

叶希文朝着战鹰多看了几眼，这个在大洗牌之后，依然稳稳坐着联盟头把交易的男人，他的实力简直难以想象。

只怕真道八重的实力并不是假的，哪怕是刚刚突破到真道八重，但是依然是可怕极了，而且他极有可能在离开万妖岛之前就晋升成为真道九重的存在，这已经是一般真道弟子所能达到的极限了，再往后就是四大亲传弟子级别了，那已经不是一般的真传弟子能做的到的了。

这战鹰年纪连五十都没有，居然能做到，实力之强，确实难以想象。

“这就是飞鹰盟的盟主战鹰么？年纪轻轻实力却深厚的难以想象！”

“是啊，这次洗牌，多少盟主被踢下去，原本还嚣张跋扈，风光无限的盟主都犹如丧家之犬一般，只有飞鹰盟是例外的！”

“战鹰的实力恐怕就算算上有隐藏的人，也是最顶尖的，这第一盟盟主的身份，确实名至实归！”

紧接着又是一阵骚动，一群年轻女子踏空而来，在皎洁的月光之下，犹如凌波仙子一般。

为首的一人却是一个约莫着十七八岁，一身雪色长裙，面带寒霜的的女子，一双大眼睛闪烁灵动，黛眉弯弯，五官精致，只是脸上却带着几分寒霜，拒人于千里之外的样子。

是神女盟的盟主，姬明月。

“这是神女盟的人到了，啧啧，果然每个都是天姿国色，大概整个东南域十国兼具实力和姿色的女子，都集中到了神女盟之中了吧！”一个弟子赞叹不已说道。

神女盟的女子的姿色，即便是他们这些号称天才的青年俊杰都不能不为之侧目。

“尤其是神女盟的盟主，姬明月，姿色出众，简直可以说的上是倾国倾城，如果能一亲芳泽，也不枉来到这个世界上一次了！”

“你就做梦吧，我们这些人虽然也称得上是俊杰，但是怎么能和姬明月相提并论，据说人家家族是中原一个大族强横的不行，更何况姬明月的天分极高，现在绝对已经是真道七重以上的实力，你也得能靠的近别人才行！”

神女盟基本上囊括了大部分此次前来的女性武者，相对于男性武者来说，女性武者先天上就会有弱势，比如体力什么的，和男性武者，也是根本没有什么可比性。

无论是在高级别的武者还是低级别的武者之中，女性武者往往在数量和质量上都不怎么占优，比如说亲传四大弟子之中，只有水烟箩一个女性。

虽然也有一些惊采绝艳级别的存在，但是依然弥补不了质量和数量上的双重差距。

不过能从其中脱颖而出的，毫无疑问都是其中的佼佼者。

绝对不能小视的那种！

“紫微盟的人到了！”这时候又有一群眼见的人发现，一群身着紫色服装的人横贯长空而来。

为首的一个器宇轩昂的年轻人迈步横跨长空而来，每一步都能迈出几百米，显示出了极为可怕的身法修为，那是紫薇盟的盟主，王紫微。

这紫微，如果不知道的外人还以为是紫薇花的紫薇，其实这个紫薇却是紫微帝星的那个紫微，他自号紫微帝君，将来要君临天下，野心和魄力可想而知。

“这次洗牌之后的四大联盟已经出现了三个了，还剩下最后一个万真盟了，不知道那万真盟的盟主会不会出现，都说那个万真盟的盟主神秘无比，实力也是极高的，但是从来都没有人真正见过！”

“不管不管他来不来，哪怕是两个副盟主来也足够镇压场面了！”

这次洗牌之后，一个出现了四个实力庞大的联盟，分别就是飞鹰盟，神女盟，紫微盟和万真盟，这四大联盟以远远超过其他联盟的实力被称之为四大联盟，是超级巨无霸。

而其中飞鹰盟是老牌的联盟了从一开始他们的联盟就一直存在了，而其他的联盟都是这次洗牌之后出现的，而其中又以万真盟最为神秘，万真盟的盟主从来都没有露过面，但是仅仅凭借两个副盟主，万真盟就位列顶尖联盟的位置。

没等众人开始怎么讨论，又是一阵浩浩荡荡的声势，众人讨论了许久的万真盟终于要来到了，一行浩浩荡荡的数十人，很快就赶到了现场。

而带头的那个人，正是之前追杀了叶希文一天一夜的江华，叶希文望去，江华经过了两个多月的时间的休整治疗也已经都休整完成了，只是左边的衣袖中空空荡荡的，是被叶希文给生生炸掉的那只手臂。

随着是四大势力到齐了之后，瞬间无数人都激动了起来，这些势力都到齐了之后，那么就要开始真正攻打这一座仙宫了，外面的那些阴兵鬼卒就是最大的问题。

叶希文虽然目光死死的盯着江华，但是却没有冲过去，现在还不是要冲出去的时候。

不仅仅是江华，还有万真盟，有叶希文一天都不会让他们好受！

什么狗屁的盟主，不加入就要被追杀，饶是以叶希文的心境，依然被气的火冒三丈，这种毫不讲理的行为，叶希文直接用行为告诉他们，耍霸道也得看是谁。

“叶希文，这一座仙宫恐怕并不简单，凶厉的很啊！”叶墨说道，“那一阵阵的都是有别于一般死气的凶厉之气，肯定有什么了不得的东西！”

不过在这个时候，其他的武者早已经忍不住了，都想得到这一座仙宫被的宝物，可能存在的震撼世界的宝物。

得到宝物的诱惑已经超过了，他们对可能出现的危险的担心了，在他们看来，危险或许有，但是他们这么多人，有什么危险都不怕。

或许这就是所谓的人多也壮胆！

不过虽然如此，但是众人却没有急着下手，原因很简单，因为现在是晚上，众所周知，晚上阴气重，对于这些阴兵鬼卒来说可能能发挥出百分之一百二十的实力！

还是要等天亮了再说！

——————————————————————————————————————

第六更到了！

咳咳，内啥，请个假去吃个饭撒，好饿啊，还没吃饭，去吃今天第一顿饭，第七更可能要晚一点，另外也在等着够第八更的票数出现，还差八票，就有第八更，等着更第八更，今天会更几更，全看大家有多少票，再来一次决战到天亮也是可以的！

还是要喊一句，求十更，求十更啊！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百三十六章 阴兵铁骑【七更，求月票】

天亮了之后，这些阴兵鬼卒都会陷入困顿期，实力开始会有不少的减弱。

一夜的时间过的很快，在众人静静的等待之中很快就到了第二天清晨，阳光斜射下来，虽然不是很大，但是有人都知道，应该是到了要出手的时候了。

那些阴兵鬼卒果然削弱了不少。

“杀！”

这时候也不知道谁喊了一声，数百武者瞬间朝着仙宫涌去，犹如千军万马在奔跑一般。

这些阴兵鬼卒很快就发现了奔袭而来的这些武者，

接着，滚滚阴气冲天而上，如无尽乌云封住了天宇。

“隆隆隆一一一一一一”

千军万马奔腾，大地剧烈摇动，就在下一刻钟，一队又一队的阴兵鬼卒了出来，杀气冲天。

这些人，全都骑坐在各种只剩下白骨的妖兽之上，手持长矛与铁戈，身披古代的铁衣，寒光闪烁。

“强大的阴兵鬼卒，怎么会这么多？！”很多人惊呼。

不过短短的片刻间，已经冲出数千阴兵鬼卒，震动天地，阴气浓的化不开，而且人马还在不断的冲出地表。

“数量太多了，而且这些阴人都很强大，怎么对付？！”所有人都变了颜色。

“怎么会这样，这仙宫里怎么会有这么多的阴兵鬼卒，难道真有一头鬼王在其中指挥他们不成？”一个武者喊道。

这个时候瞬间，其他的武者的脸色都大变，他们很清楚，一头鬼王，对于他们来说，到底意味着什么。

这个世界的所谓的鬼和叶希文前世的那种鬼并不完全相同，这个世界的鬼更多的是邪灵，或者怨气凝聚而成的能量生命体，并不是通常意义上所熟知的人死了之后的魂魄就是鬼。

而鬼王则是鬼中之鬼，非常的可怕，如果真有鬼王在其中指挥的话，那么这一次真的就危险了，说不定还有可能全军覆没。

“都已经走到这里了，难道你们还想撤走么？撤走有用么？”这时候人群之中有人高声喊道。

众人顿时心中的贪欲再一次占据了上风了，是啊，这都已经到了这里了，还有什么好怕的。

而这个时候叶希文才觉得，这次众人算是失算了，本想着到了白天，他们能有所削弱，确实，在白天，这些阴兵鬼卒确实有所虚弱，但是他们却还有这种手段，这次真的是失算了。

阴气冲天，乌云压顶，漆黑如墨，老鸦悲鸣，一派凄惨惨的恐怖景象。

数千阴兵阴马，人喊马嘶，铁衣闪烁，杀气冲天，如一道洪水卷来，大地都在颢抖，隆隆作响。

这种场面非常震撼人心，数千铁骑奔腾，乌压压一大片，横贯地平线上，化成一道钢铁洪流，摧毁一切阻挡，饺戈所向，一切都成齑粉。

阴风呼啸，地表上各种参天古木连根拔地而起，崩碎在天空中，木屑与乱叶凌乱飞舞。

这是一股强大的杀念，它席卷一切，树木、古藤拔地而上，冲向空中，纵然是数十米长的大石，也都在第一时间崩碎。

没有什么可以阻挡这些阴兵阴马，矛锋所向，但凡有形之质，都会被毁灭。

仙宫之中的宝藏吸引了无数人按耐不住心中的兴奋，朝着仙宫之中奔袭而去。

但是那些阴兵铁骑又岂是等闲。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

跑字最前面十几个武者瞬间就被铁骑给撞飞，直接生生撞断了生机。

鲜血喷涌而出，人头落地，阴兵铁骑横扫而过，将这些措不及防的武者给生生生生杀死。

这些阴兵铁骑怒吼连连，死气凝聚成一只只大手，将许多武者给生生抓走，直接生生捏死。

这是一只可怕的大军，犹如黑色的浪潮，澎湃而至，犹如是割麦机一般，横扫过去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

武者和阴兵铁骑大军狠狠撞到了一起，在阴兵铁骑横扫了一阵子之后，终于速度慢了下来，而这个时候，诸多的武者也终于开始发挥自己的优势了，双方开始火拼起来。

铁骑最大的优势，就是在奔跑起来横扫的速度，一旦速度慢下来，不说是任人宰割，实际上也是差不多的。

这些武者可都不是一般人，并非是一般的武者而已，而是一群各个势力之中的天才武者，哪个人身上没有什么奇遇，哪个人身上没有几门顶级绝学，这些人一旦放手开始厮杀起来，当真是可怕无比。

顿时有许多阴兵铁骑被生生斩杀，直接化成雾气，他们本身就是没有什么实体的存在，被斩杀之后，就直接化成怨气了。

“都给我滚开！”一声大喝，飞鹰盟的战鹰一声大喝，带领着飞鹰盟的弟子一路横扫，冲了进去，身上一只神鹰附体，所过之处，阴兵退散，横冲直撞，神鹰扑食，直接湮灭掉上百阴兵铁骑。

而这个时候神女盟，紫薇盟，万真盟的诸多高手也终于开始完全发力了，这些可都是精英中的精英一旦完全发力，战斗力根本就是强悍的难以想象。

刚才只是被打了一个措手不及，现在完全放开了手打的人类武者瞬间一路朝着仙宫方向横扫了过去。

“轰隆隆！”

而这个时候仙宫之中，又传来了无尽的犹如奔雷一般的声音，是铁骑在奔跑时候的声音。

数千铁骑阴兵，瞬间从仙宫之中冲了出来。

“给我破！”这个时候紫微盟的王紫微飞掠上了虚空之中，大手一挥，顿时一道帝王虚影出现在了他的身后，那一道虚影抛出一枚玉玺，瞬间迎风而涨，朝着那些阴兵铁骑狠狠的砸落了下去。

“轰！”一声巨响，玉玺横扫而落，粗大如山，从天空中横贯天下，让大地一下子都断了咧了开来。

这一个可怕的印子狠狠盖落了下去，直接湮灭了数百阴兵铁骑。

王紫薇的实力简直强悍的让人侧目，这些阴兵铁骑根本就不是他的对手。

叶希文看的出来，他修炼的应该是所谓的帝王武学，王者龙气很重，正是这些阴兵铁骑的克星，正如同叶希文的《蟠龙掌》一般。

而这个时候江华也在出手，一掌拍出，直接化作神芒山脉，压落了下去，大批大批的阴兵铁骑都被镇杀。

强横的实力并没有因为少了一只手而减弱，相反的，江华的实力，明显有了不小的提升。

而这时候，神女盟的盟主，姬明月也在出手，随手挥洒间，横扫出一阵阵的神芒，大批大批的阴兵铁骑在他犹如凌波踏月一般的行进中被湮灭。

在这四人的带领之下，人类武者一方，一路横扫了进去。

诸多武者这个时候都来不及惊叹，连忙跟着冲了进去。

一路冲进了仙宫之中，仙宫的大门紧紧紧闭着，刚才冲出的铁骑都是直接从里面飘出的怨气凝聚而成，但是人类却不能这样子进去。

“让我来！”这时候战鹰冷哼一声，手中出现了兵器，是一把鹰头长枪。

一声鹰啼，一道金色大鹰的虚影瞬间飞出，金鹰振翅，轰动世间而行，朝着大门横扫了过去。

“轰！”

整座仙宫的仙门被生生轰的震天响，坚不可摧的仙宫大门上居然也出现了一段一段的裂纹，战鹰的神力，简直是堪比妖兽一般。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一声声的震天响，整座仙宫的大门都快被他生生轰塌了，众人都是目瞪口呆的看着战鹰，光就是这神力，都能横扫真道七重了吧，这份修为，难以想象。

“轰隆！”随着一声巨大的轰鸣声，仙宫的大门生生被战鹰鹰头长枪给生生轰塌了下去。

但是众人还都来不及欢呼，又是数不尽的阴兵铁骑洪流横扫了出来。

战鹰丝毫不惧，长枪一挥，瞬间无数金鹰飞出，横扫而出，那些阴兵铁骑被横扫，瞬间大批大批的湮灭了过去。

“这战鹰的实力真的太过可怕，难怪能稳稳的稳定在第一盟的位置上，就这一份实力，就少有人能敌！”

“何止是少有人能敌，简直是横扫无敌啊，这样的人简直是天生的妖孽！”

“杀啊，我们杀进去，只有杀出一条出路，杀光这些鬼卒阴兵，我们才能得到仙宫中的宝藏！”

仙宫中的宝藏又一次将人们心中的贪欲给勾了出来了，顿时人们心中是一下子力量无穷，生生的一路杀了进去。

叶希文一路横扫进去，他的身上缠绕着一条巨龙，那些阴兵铁骑根本就不能近身，不过他一直都吊在人类武者队伍的后面，因此，倒是没有人发现，这身后也多了一尊绝世杀神，那些阴兵铁骑的天生克星。

————————————————————————————

第七更到了！

哎，看起来果然被别人说中了，更新多，不见得票就多，人家只当你理所应当的要更这么多，即便我降低了要求，十票一更，到最后也没多少票投出来！同样的更新票数差太远了！人家一百多票，我就四十票！先不说了，继续第八更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百三十八章 道书争夺【一更，求月票】

战况激烈，远远超过了众人的想象，众人从来都没有料到，这仙宫内部居然是这么鬼气森森非但有大量的阴兵鬼卒，还有大量的僵尸出没。

“他妈的这里根本就是一个绝世墓穴啊，哪个王八蛋说这里有绝世宝藏的！”一个武者终于忍不住爆了粗口。

现在武者们的神经都已经紧绷到一起了，原本他们还将其他人视为对手，现在别说是其他人了，光就是这一道仙宫门口能不能闯过去都是问题。

一共也就是一千多人的规模，光就是闯这仙宫就死伤无数，这时候他们终于明白为什么以往万妖岛到底是为什么被称为天才绞肉机了，不仅仅是同伴之间的征伐，还有万妖岛上本身就是危险无数。

不过这些僵尸虽然实力强大，但是这些人类武者更猛，他们都是各大势力年轻一辈的佼佼者，虽然死伤算的上是惨重了上百人都折损在这里，但是那些僵尸和阴兵铁骑死伤更为严重。

众人一路冲杀了进去，里面的阴兵和僵尸更多，因为这些僵尸本身就是那些死去的兵卒们留下来的尸体演变而成的，阴兵更是怨气灵气纠结而成。

叶希文等人一路杀进了一座大殿之内，却见到地上还到处都有着兵卒的尸体，这些都是还没有来得及变成僵尸的兵卒的尸体，不过这些尸体也没有变成僵尸，早已经腐烂很久了，有很多都干脆只剩下一堆一堆的白骨了。

有许多甚至连白骨都已经开始腐蚀了，脆生生的，被余波刚刚扫到就粉碎一大片。

众人一路杀了进去，还碰到了几具骨妖复生，不过这都阻止不了人类武者的脚步。

在众人齐心协力之下，众人继续一路冲杀进去。

叶希文心里有种不好的感觉，因为这些外面的兵卒要么化成白骨，要么化成僵尸，而里面很可能会有这座仙宫的宫主的尸体，如果完整保存下来也就算了，但是如果产生尸变，又或者什么，那将是一件非常恐怖的事情！

不过都已经走到了这里了，也不能不进去了。

不过好在，最后没演变成叶希文所猜想的那样，最后众人一路冲进去，是一片空旷的殿宇，在大殿的中央处，盘坐着一个器宇轩昂的身影，冷冷的望着远方，仿佛是在睥睨众生一般。

众人顿时停下了脚步，不敢靠近，在这个万妖岛上诡异的事情实在是太多了。

过了许久，战鹰突然开口说道：“他已经死了！”

这时候众人才纷纷感觉了一下，果然如此，那道身影虽然依旧纵横无敌，但是却已经没有了气息，也不是僵尸那种冰冷的气息。

众人在这一刻终于松了一口气。

一阵阴风吹过，却见那一道可怕的声音犹如一堆细沙一般，随风飘逝。

他坐化了！

所有人都惊愕的看着眼前的这一幕，他，居然坐化了。

那是只有功参造化的人才有可能达到的事情，只要是留下尸体都有可能被人利用，更有可能尸变。

那等强者每一尊都是一个神话，活着的时候是传奇，死了也是传说。他们就算死了也不会和寻常人那样腐朽消失，而是栩栩如生前，全身还蕴含着生前强大的实力，寻常强者会直接被他们遗留的武道真理给镇死，这些不朽的尸体就有可能直接演变成僵尸，而且还是会直接演变成高级飞僵，虽然可能性极小，远远比一般尸体放在太阳下演变成僵尸的概率还要小，毕竟他们已经是神话，是传说，得到天地法则的认可，但是一旦演变成僵尸那对于整个世界来说都是天大的灾难，演变成僵尸之后，那些前辈就会六亲不认，有些门派就是因为这种事情而遭受重创，最后彻底没落的，而且让前辈的尸体变成僵尸，无疑是对死去的前辈的极大不尊重！

所以也有一些人，直接选择坐化，但是那都是出现在神话传说级别的人物的身上，他们居然亲眼看到了一次坐化，对于一般人来说，光这个就是一种了不得的机遇。

因为当他坐化的时候，他所领悟的法则会大量的被吹散，这个时候如果站在身边的话，那么就会被这些法则所吹拂，得到极大的好处。

当然，这个身影应该已经坐化了无数年了，刚才看到的只是一缕执念，化成的影响，真身早已经坐化了，不过饶是如此，也足够震撼了。

在那身影随风消逝之后，众人望见，居然有一本不知名的金属做成的书本，只有薄薄的几页纸，但是却散发着道纹的波动，众人顿时明白，这本书本里应该是记载了什么惊天动地的功法，仅仅是被记录下来，居然就能发出道纹，那么里面记载的东西，更是可想而知，有多么的可怕了。

但是众人都是淡定的站着，没有一个人敢先上前，都怕被别人给渔翁得利了。

“这本道书是我的！”突然战鹰动了，大步踏出，手持鹰头长枪，瞬间朝着那一本悬浮在高台之上的道书抓去。

“休想！”

“尔敢！”

“做梦！”

顿时身后传来了一大片的呼喝声，各种攻击同时朝着战鹰轰去。

“吡！”一声巨大的金鹰的啼鸣声，一只巨大的金鹰飞扑而出，将战鹰给保护到了其中，挡住了那些攻击，继续朝着道书抓去。

而这个时候，有了战鹰率先出手，众人也都按耐不住出手了，如果都不出手，那么道书就要落到战鹰的手上了。

“大胆，我乃天命所归，道书理应归我所有！”这个时候王紫微瞬间出手，一道玉印翻天而起，朝着战鹰压了下去。

“轰！”战鹰瞬间身形爆退，躲开了这一击，玉印狠狠的印到了地上，生生砸开了一个大坑。

“混蛋，你们都要和我们万真盟为敌么？”这个时候江华一把将周围的一些靠过来的武者给震飞，仅剩的一只大手瞬间飞出，变成滔天大手，朝着那本道书抓去。

“咻！”一道音箭扑空而出，姬明月瞬间一道音箭轰出，生生轰爆了那一只灵气大手。

现在所有人都在出手，没有任何的顾忌，虽然没有人知道，那一本道书之中，到底记载了什么惊天秘法，但是能被称为道书的，那能简单的了么？

这种道书，恐怕真武界都没有多少，一般都是记载着什么惊世神功，不然的话，也不会光是书写下来，就引起道纹的波动，这可是道纹的波动啊，传说中的东西，他们的门派之中许多人都是没有见过的，更别说他们这些小辈了。

但是现在好东西就在眼前了，他们当然不会放手了。

“锵！”

“铮！”

“轰！”

各种恐怖的声音，爆炸声都在其中穿梭。

在这种情况下，说什么都没用，就得看自己的实力，其中又以战鹰等人速度最快。

叶希文跟在后面，却没有急着要动手，慢慢的看着，犹如是黑暗中的一条毒蛇，随时随地准备出动。

这是第一次，四大联盟的首领的碰撞，完完全全的出手，之前四大联盟的首领，都是很有默契的相互之间不出手，但是现在这种请款下，谁还有心思要保留。

一旦保留了，就真的得不到什么东西了。

虽然在万妖岛上，并不是要决出一个唯一的获胜者，但是却肯定会有几个顶尖的人物，他们都在完成彼此之间的第一次大碰撞，看看谁强谁弱。

数百人都在出手，那声势浩大，任何人撞上了，就只有死路一条，这个时候，除了战鹰等四人之外，没有人敢冲出去了，没有这个金刚钻怎么敢揽瓷器活。

在众人的相互攻击之中，竟然只有一个真道三场的武者冲到了最前面，张开了大手，瞬间将道书要抓到手中，蓦地，道书的周围出现了一片结界，那一个武者瞬间被这一片结界震飞，一口鲜血猛然喷出，直接横扫了出去，生死不知。

“滚开，这本道书是我的！”战鹰怒吼连连，手上瞬间青筋暴起，手中的鹰头长枪瞬间朝着那一本道书飞去。

“咻！”一声凄厉而响亮的破空，那一杆鹰头长枪瞬间飞出，然后插向那一本道书。

“嘭！”鹰头长枪狠狠的刺到了道书上的结界之上。

“轰！”一声巨大的爆炸声，那一本道书的结界瞬间被扎破，鹰头长枪直接落了下去，钉到了一片高台之上。

众人顿时轰动了起来，知道争夺已经到了最后的时候，结界已破，这个时候，就是谁抢到，就是谁的了。

战鹰大步朝前冲去，一路横扫而去，化作一道金鹰，生生朝着道书抓去。

“刷！”的一下，跑在最前面的战鹰直接将道书抓在了手里，而这个时候，一只纤纤细手也抓到了道书的一页纸上。

——————

还差十二票，今天就保底六更，大家的月票还有么？今天朋友出了点事情，在处理，所以第一更有点晚了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百四十六章 大战将至【五更，求月票】

“你千万不能出去，你现在出去也根本没有用，你不会是他的对手的！”叶墨说道，“他就巴不得你受不了先露面。”

和江华夏无常相比，万成耀的手段何止是高超过一点半点，原本主动权是在叶希文的手中，他躲起来，想什么时候出现，就什么时候出现，根本就是百无禁忌。

但是现在被万成耀这么一弄，落入下风的就变成了叶希文，这种以势压人的对手，是最为可怕的，管你什么阴谋诡计，他什么都不管，就硬生生的以自己的绝对实力生生推过去。

现在实力强的一方是万成耀，他根本不管叶希文什么时候出来，打算以什么方式出来，但是却用这种看似无关痛痒的方法，夺得了所有人的势，让本来应该是他在仗势欺人的事情，却变成叶希文连累了别人。

这种转变有种千均压顶的感觉，让人郁闷的想吐血。

“我知道！”叶希文点点头说道，“而且我更怕的是，他还会和其他人一起，光他一个人还好，但是如果加上其他人的话，那么问题才是真正大了！”

“比如，八皇子！”

叶希文的担心很快就成了现实，仅仅是在一个月后，消失许久的八皇子终于再度出现，而且是以真道八重的高手的身份率领大越国皇室一党，以及流云城的诸多高手成立霸皇党和万真盟万成耀宣布联手追捕叶希文。

而且一件事情却逼迫的叶希文不得不出来，因为一支没有消息的华梦瑶和陈若尘已经出现，而出现的地方，正是霸皇党的驻地，据说华梦瑶和陈若尘，都落入了八皇子的手中。

叶希文可以不管天风堂的死活，但是却不能不管华梦瑶和陈若尘的死活，因为他们是他的同门师兄弟，更何况，华梦瑶也几次三番的帮过他，他不可能放任不管，见死不救。

一整个月的时间，叶希文还是不见踪影，万真盟和霸皇党的人终于再度有了动作，公然宣布，将会在三日后征伐以血灵门为骨干所组成的血灵盟。

有熟悉大越国国内局势的人说，这是八皇子在利用万真盟的力量铲除血灵门，这是八皇子要一统天下的前兆，这一辈年轻一辈的弟子之中一元宗在经历了齐非凡的辉煌之后，表现确实不怎么样，这次被召唤上岛的也仅仅只有三个，也只有叶希文算的上是威胁罢了。

天风堂已灭，只剩下言少伯重伤逃出，流云城一贯和皇室走的很近，基本上算是同进同退，经常都是以两家之力抗衡其余三家，保持大越国国内的平衡。

那么剩下的也就只有血灵门的年轻一辈了，再铲除掉血灵门的慕悠然，那么年轻一辈能阻挡他征伐天下的就几乎没有了，将来说不定哪天真被他一统大越国的各方势力也很难说。

但是即便是知道也没有用，知道了也没办法阻止，万真盟的万成耀已经足够可怕，再加上霸皇党的八皇子，双方都是真道八重的绝顶高手，在目前的万妖岛上，似乎都找不到敌手。

面对一个就是泰山压顶了，更别说两个了！

三日之后非但要血洗血灵盟，还要公开杀死华梦瑶和陈若尘，如果让他做成了，叶希文的名声将会变成什么样子可想而知。

而且还会在叶希文的欣赏留下心魔，阻碍叶希文的发展，即便叶希文不死，以后也没什么发展潜力了，被逼到极限的情况下，都不敢出手，对于普通人来说，或许没什么，但是对于一个致力于无敌的人来说，却是一个致命伤。

一座山峰之上，清冷的月光扑撒在山峰之上。

“几个月不见，没想到八皇子居然已经踏入真道八重，果然可怕！”叶希文站在山峰之上，目光看的极远，也不知道看到了什么。

叶希文从来没有小看过八皇子，哪怕他曾经是自己的手下败将，但是那是在同境界的情况下，同境界的情况下还不够么？

当然还不够，毕竟不是所有人都会和你同境界征战的，八皇子也是人到屋檐下，如果不是在一元宗前，他怎么可能被封功力，同实力和叶希文一战。

八皇子确实是一个强大的可怕的对手，更别说还有一个虽然不知道深浅，但是已经可以确定是强大无比的万成耀。

虽然叶希文说着可怕，但是却没有一丝一毫的害怕，唯有兴奋而已，一丝大战前的兴奋。

“这八皇子很强么？”一旁传来穆棱的声音，这次叶希文要面对两大联盟，找到了穆棱，穆棱几乎是二话不说，就先放下了修炼，星夜赶来。

“很强，非常强！”叶希文点点头说道。

穆棱有些诧异的看了看叶希文，虽然他和叶希文认识的时间不长，但是却也知道，叶希文从不信口开河，说很强，就是真的很强，就算是之前的江华，叶希文被他追杀了一天一夜之后，也从来没有说过他很强。

“如果有机会，我要和他一战！”穆棱的脸上闪过一丝兴奋的神情。

“你没机会了，因为这一次，我一定要斩杀他！”叶希文说着脸上闪过丝丝坚毅，上一次没能斩杀八皇子，这一次看看谁来救他！

“那真是太可惜了！”穆棱一脸可惜的样子说道，同境界他自问不会输给任何人，但是他现在却是比八皇子和万成耀都要差一个境界，八皇子还是得到了叶希文很强，非常强的评价，他自然不会大意，只是有些可惜，看来是真等不到他进阶真道八重之后和他们一较高下了。

“不过你真的可以么？”穆棱问道，他知道叶希文很强，但是对方是两个真道八重的可怕高手，放在东南域十国，都是横扫一方的诸侯级高手，更别说，在这个只有年轻一辈的万妖岛了，除去妖兽高手不算，已经属于顶尖了，对上一个都够玄的，何况是对上两个。

而且叶希文如果也是真道八重也就算了，但是他现在还是真道六重巅峰，足足差了两个境界，要怎么弥补这其中的巨大差距。

“不行也得行！”叶希文说道，叶希文说着摊开大手，浑身爬满了金光，犹如一尊远古而来的黄金战神，在这一瞬间让月亮和星辰都失去了颜色，犹如一轮太阳一般，金光灿灿。

竟然是已经练成了霸体金身！

这一个多月中，叶希文自然不会是什么都没做，在这一个月之中，他斩杀了不知道多少头妖兽，凝练神性，淬炼霸体金身。

最重要的是为了完成霸体金身最后一次修炼，叶希文冒险去夺得万妖岛上至尊暴龙的蛋，被这种传奇境界高深的怪物足足追杀了五天五夜，中间几次差点被斩杀，劈成两半，好在有天凰再生术，不然的话，早就死很多回了。

不过冒险也是值得的，消化了至尊暴龙的蛋中的神性之后，叶希文终于将霸体金身练成。

真正练成霸体金身之后，叶希文才有了和真道八重高手一较高下的本钱。

这一次叶希文退无可退，只能拼死一战！

“这次你的任务就是牵制住其他两个联盟之中的高手，至于万成耀和八皇子，就交给我了！”叶希文说道。

“这两个联盟，真正可怕的就是万成耀和那个八皇子，其他的根本不足为虑，只要这两个人不在，其他人，就算是血灵盟的人也能抵挡的下，不然我接下其中一个吧！”穆棱说道，在这个时候没有推脱，既然认下了这个朋友，就做好了赴汤蹈火的准备。

“不行！”叶希文摇摇头，“现在万妖岛上，或许只有我能杀的了他们两个，如果我也不行，加上你也没用！”

叶希文拥有如此自信，正是在于霸体金身的练成，叶希文的实力暴涨！

他不是怀疑穆棱的能力，如果是穆棱也是真道八重的高手，那么穆棱不会逊色于他们之中的任何一个，但是穆棱年岁最多和他相当，和他们两个中的任何一个都差太远了。

“现在我们要做的就是做好大战的准备！”叶希文说道，接下来的三天的时间里，他就是要固本培元，恢复自己的元气，那头至尊暴龙太可怕了，即便是拥有天凰再生术的叶希文，也被杀的直接伤了元气，这种元气伤了或许一时半会儿的通过天凰再生术的修复看不出来，叶希文的战斗力还是一样的强，但是只有真正打起来才会发现，战斗的持久力，直接减少许多，更伤了本源，叶希文现在要做的就是修补本源。

三天的时间，配合上天凰再生术的修复力，足够了。

时间一天一天的过去，终于到了霸皇党和万真盟联手征伐血灵盟的时间了。

————————————————————————————————————————————

第五更到了，不知道还有没有还守着等的兄弟，这更终于码好了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百四十八章 开始搏命【二更，求月票】

穆棱将剑无尘拦了下来，剑无尘背剑而立，衣着朴素，脸上淡然而没有表情，器宇轩昂，如果不是知道他剑奴的出身，只怕没有人会看得出来。

这龙腾虎跃之姿，绝对是人中英杰！

“让开！”剑无尘话不多，但是已经足够剑诀，对于八皇子，他是没什么好感的，但是他不能不管流云城的弟子。

配合八皇子也不过是师门的命令罢了，他瞥了一眼和叶希文战到一起的两人，叶希文没有露出一丝一毫要落入下风的迹象，这样子打下去的话，只怕也不知道猴年马月才能去救血灵大阵之中的弟子，既然他们都做不到，那也只有自己动手了。

“不可能！”穆棱淡淡的说道，瞥了一眼叶希文那边见叶希文不落下风，就放心了。

两人都不是话多的人，既然谈不拢，就直接动手。

剑无尘的长剑瞬间在天空之中点出点点流云，在天际流过，划破长空，剑光恍若压出了一副流云破空图，生生砸落了下来。

剑无尘动手无情，没有丝毫留手。

而与此同时，穆棱也出手了，同样都是修炼剑道但是和剑无尘那显得飘逸潇洒的剑道明显不同，也没有丝毫修炼尸气带来的阴森森的感觉，而是浩浩荡荡，堂堂正正，这是另外一种堂堂正正的大道。

双方强势的气息让许多观战的弟子都在颤栗，这两人交手虽然没有叶希文三人交手激烈，但是战斗破坏之大，也不差多少，毕竟他们只差一层而已，真道七重的破坏力也是大的难以想象，除了那聊聊几人之外，在如今的万妖岛上，都是最为顶尖的，谁敢小看他们。

“轰！”双方的剑气狠狠撞到了一起，流云，黄泉狠狠撞到了一起。

剑无尘是流云城百年难得一见的奇才，能从一介剑奴，走到现如今的地位，其天资和努力又岂是等闲，但是穆棱也非等闲，同阶之中都少有敌手。

双方的剑气直接压缩出一幅幅的图卷，都已经领悟了剑意，将剑意发挥到了极致，非常的可怕。

双方的剑意纠缠到了一丝，相互吞噬，相互抹除，这是一种可怕的意境的比拼。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方的激战威力或者不如叶希文三人的大战，但是真正激烈程度，却是一点都不差。

剑无尘要救回流云城的弟子，而穆棱更是答应过叶希文，绝对不让任何人来捣乱。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

在血灵大阵之中，上空的邪恶的血神正在一枪一个的将那些弟子给生生钉死在地上。

一旁的慕悠然笑的很开心，一边指挥大阵钉死那些霸皇党和万真盟的弟子，心里却是异常的畅快，有种扬眉吐气的感觉。

在知道两大联盟要对血灵盟动手之后，几乎所有人都不看好血灵盟，都觉的血灵盟的覆灭也只是时间的问题罢了，最多也就是叶希文出手或许能挽救血灵盟，但是他身为一代天骄，又岂能甘心，如果不是八皇子得到了四象门的传承，现在几人的修为应该都是差不多的，。

慕悠然笑的有几分邪异，经过此役，谁还敢小看他们血灵盟。

“轰！”

八荒此长枪刺穿宇宙苍穹，恐怖的气机牢牢的将叶希文给锁定了，英姿盖世，犹如魔神一般。

“锵！”万成耀的长刀瞬间斩出耀眼的刀芒冷冷斩出，无尽的光芒呼啸而出。

两道可怕的攻击瞬间朝着叶希文杀来，在所有人看来，叶希文肯定抵挡不住，这样的攻击，能够抵挡住一个就不错了，何况是两个。

天崩地裂，气浪飞卷，直接生生推平了无数的树木。

“轰！”叶希文的长刀爆绽出一条金龙狠狠冲了上去。

可怕的气浪席卷开来，是一场恐怖的碰撞，但是叶希文居然连动都没有动，这样的余波对他根本产生不了什么影响，要知道他的实力太可怕了，尤其是霸体金身，无比强横的身躯，这是叶希文敢于和两个人交手的根本底气。

“滚开！”相比起八皇子对于击杀叶希文的狂热来说，万成耀更加的在意那些万真盟的弟子，如果万真盟的弟子都死了，那他真的就成了一个孤家寡人了。

终于他彻底爆发了，刀芒如海一般朝着叶希文排山倒海一般压去。

刀锋犹如是浪涛一般，一层一层的朝着叶希文席卷而去，旁边的八皇子也在配合着将长枪刺出，防不胜防，犹如是在浪涛之中的一条蛟龙，时而腾空，时而淹没在浪涛之下，异常的可怕。

叶希文的眼眸之中，杀意纵横，对于这两人更是必杀。

如果说万成耀的刀锋犹如浪涛，那么叶希文现在的长刀，就是在破浪，任他无尽刀浪席卷而来，叶希文只是一刀平平斩出。

叶希文的霸体金身在这个时候完全体现出了可怕的战斗力，浑身金黄色的真元在沸腾，犹如一尊金色的战神一般，在疯狂的浪涛之中屹立不动，犹如海中坚硬的岩石一般，任他浪潮拍打无数次都休想动摇叶希文。

叶希文知道，这还没有到最为惨烈的时候，他的霸体金身还没有完全释放出来。

“真的一个人独战两大高手！”

“而且还一点都不落下风，这叶希文也太可怕了一点吧！”

“这样打下去，只怕叶希文真的要一战成名了！”

“还早呢！”一旁观战的战鹰淡淡的说道，“这才不过是刚刚开始，还没惨烈到你死我活！”

姬明月和王紫微等人也都点点头，他们的眼光自然和一般人不能相比的。

“这一次大越国虽然人不多，但是精英有不少，无论是那八皇子还是叶希文还是剑无尘，亦或者是言少伯和慕悠然，都堪称是精英！”战鹰有些异样的说道，这次大越国来的人手确实不是很多也就是一百来人罢了，尤其是一元宗甚至就来了小猫两三只，但是其中也都不乏精英。

正如战鹰所说，叶希文几人正是战斗到最白热化的阶段的时候。

叶希文的手中的长刀劈出一刀又一刀的剑意，隐隐泛着法则的波动，叶希文慢慢将自己的底牌都给显露了出来了。

每一刀都会化作一道图卷生生碾压了过去，这是最无情的刀意的碾压，意境的比拼。

“锵！”

“轰！”

一副图卷镇压而下，化作最为可怕的刀锋横斩而下。

八皇子和万成耀也都使出了全力，各种压箱底的手段都使出，万成耀的刀锋压下无尽的星辰，组成了一片星辰大海，生生的压落了下去，镇塌诸天。

而八皇子的长枪刺出无尽的征伐大军，帝王横扫天下，没有人能无视他的可怕。

“轰！”

气浪席卷而出，在最重要的地方，连原子都被可怕的碰撞轰的崩裂开来形成一朵朵的蘑菇云升腾而起，爆绽出无比可怕的光芒。

叶希文发丝都在狂风之中疯狂的飞散，手中的长刀以可怕的刀芒横贯长空而去，和对方的刀枪狠狠撞到了一起。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方的攻击余波都能扫到一切，横扫山峰，连宇宙都崩塌了。

双方终于开始杀到了白热化的阶段。

众人都看的目眩神迷，没想到能看到这样的战斗，比起同阶的高手来说，这三人都不知道强横到了什么地步了。

这是一次难得的机会，过了这个机会，可能就再也没有这样的机会了。

一圈一圈的气浪横卷出来，恐怖的力道在横击长空，造成了犹如世界末日一般的景象，横扫了开来。

而这个时候，战斗也终于到了最为惨烈的时候。

“当！”叶希文一刀斩到了八皇子刺来的长枪之上，可怕的力量瞬间荡漾了出去，就算是一座小山峰都要被夷平了。

紧接着又是一道长刀犹如是深海游龙一般，瞬间突破长空，横扫而至，镇压天地，斩落到叶希文的身上。

“噗嗤！”带着金黄色的鲜血飞溅了出去，这一刀只差一点没将叶希文给斩成两半，叶希文连忙一路狂退，爆退几十丈才看看避过这一招恐怖的袭击。

“受伤了终于要开始生死搏命了么？”一个弟子激动的喊了起来。

万成耀狂啸一声 高大的身躯犹如是一座山脉一百生生压落了下来，带着无边的威势，泛起层层涟漪，朝着叶希文直斩而下。

这是得理不饶人，抓到了叶希文的破绽，就要将叶希文彻底斩杀。

“死吧，今天谁来都救不了你！”八皇子冷笑着，长枪如龙，席卷起一道可怕的风暴，化成了一团光团，朝着叶希文横扫而去。

——————————————————————————————————————

求十三张月票凑三十张整，今天就保底五更了！

只差二十七张票，武神空间就能从玄幻第十迈入到第九了，现在已经接近月末了，大家都开始拼了，啸尘不想输也不能输，大家有月票的尽管砸过来吧！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百五十九章 不死凶山的苦斗【四更，求月票】

只有帝辰冷冷的看了一眼叶希文，并不领情，他的实力并不怕这些血雨，直接驱使着黄金战狮冲向前方。

稀里哗啦的血雨疯狂的落了下来，一行人在叶希文的天源镜的保护之下，一路狂冲了出去。

过了骨妖大军之后，就是浩浩荡荡的僵尸大军，这些恐怖的僵尸大军浩浩荡荡的从阵法的缺口之中涌出，叶希文等人也没有停留，一路飞过，远处那一只火焰鸟，不断用能烧穿天地的火焰为众人扫出一片区域。

众人从这些火焰的区域冲了进去，第一次如此近的接近不死凶山，不死凶山之上，一队一队的僵尸拍成行列，冲了下来。

和远处看不一样，进了看，进了阵法看，这不死凶山上下，居然都是布满着各种的建筑，是的，一片片的建筑群，浩浩荡荡的建筑群密密麻麻布满了整片不死凶山。

“这应该是这个势力当初统治的中心地带，看那些建筑，几乎个个都是以罕见的材料建设起来的！”叶墨说道，叶墨的年龄也不知道是有多少岁了，见识过的东西也远远比叶希文要多的多了，“这些都是搜寻许多位面才有可能发现的建筑材料，居然都用在了这里，比魔君的魔宫还要奢侈！”

众人都被这无尽的建筑群给震撼到了，这些宫殿之中，都是金碧辉煌，原先的辉煌可以想象，但是现在却是一片的引起缭绕，一头一头的僵尸和各种邪灵从其中爬出，那场景，看的众人都是冷汗淋漓。

叶希文的脑海之中蓦地，又冒出了之前出没古篆字冒出

“呼啦！”“轰隆！”

远处云层之中无数电蛇雷龙疯狂的劈向那一幢幢华丽的建筑群，一时间也不知道劈倒了多少建筑。

“敢在这里撒野！”蓦地一声满是威严的爆喝从四面八方传了过来，“嗡！”的一声低沉的钟响，无数道音波瞬间扩散出去，无数道电蛇雷龙生生被消弭于无形。

“给我破！”又是一声大喝，一道宽数十丈的金黄色气柱直冲天际，生生在厚不知道多少米的云层打的溃散。

话音刚落，一个一身金色皇袍，满是威严气度，面沉如水的中年男子飞临一众残破的建筑物之上，冷冷的看着天空。

天空中无数倍击散的乌云转瞬间再次凝集，云层中央露出一只巨大的眼睛。

你竟敢逆天而行，还不束手就擒！”一道闷声厉喝从四面八方传了过来。

一道巨大的闪电狠狠劈下。

那一幕之中的场景，不就是在这里么？虽然有些经过了岁月的腐蚀已经不太一样了，到那时叶希文还是一眼认出来了，就是在这里。

或者说，整个万妖岛都是这一幅场景之中的背景，而不仅仅只是在不死凶山上的这一部分。

刚刚进入这座阵法之中，众人顿时只感觉到一阵可怕的压力从他们的身上压了下来，仿佛要将他们给压垮了一般，将他们从天空中，压落到地上。

在这里，他们都没办法飞行，当然，除了叶希文有恶魔之翼算是例外之外，只有战鹰的金翅大鹏雕和姬明月的蝴蝶龙和清虚的仙鹤算是例外，毕竟都是有翅膀的，即便不靠飞行法则，也能自然而然的飞起来。

一声声恐怖的声音从一座座的殿宇之中传了出来，让人不寒而栗，哪一种撕心裂肺的死物的咆哮声让人听着头皮发麻。

看着源源不断的奔袭而出的僵尸大军，所有人都觉得有种调入了僵尸窝的感觉，这里怎么可能会有这么多的僵尸，用几十万都不能形容。

“这里该不会也是一处古战场吧，看那些僵尸身着铁衣，手持矛戈，分明就是之前的战兵，现在尸体转化成了这些僵尸！”

“是啊，太可怕了，我也觉得，这可能根本就是一个势力的老巢，然后被人攻击，死伤无数之后，才会形成这么多的僵尸在横行而出。”

“什么样的势力才能将这样一个可怕的势力给毁灭了，造成了如此众多的死伤，简直是惊世骇俗一般！”

“不管怎么样，我们必须要揭开封条，否则的话，我们肯定没有任何的活路！”

一个武者大喝说道，所有的武者都回过神来，是啊，这个时候如果还不能拼杀上去的话，只有死路一条，这些邪灵僵尸如果统统都跑出去的话，会造成什么可怕的后果，简直难以预料。

这个时候，整个阵法都开始运转了起来，虽然在缺口处有一些强大的僵尸和骨妖在拼命的攻击缺口，但是这个阵法也是强悍的不像样子，即便是缺了一个口子，但是凶悍依然不减，天空中，一颗一颗的星辰犹如是世界末日一般，划过长空，狠狠的砸落到地上，狠狠的将这些僵尸和骨妖给生生砸碎，砸成肉酱。

周天星斗大阵！

这个小狼嘴中的大阵仿佛也被逼急了一般，天空中能量凝聚而成的星辰拖着长长的火焰尾巴，狠狠的撞到了地上。

趁着这个功夫，众人开始狂奔起来，众人都是修炼有成的高手，就算是不能飞行，也不能让他们的速度要满多少。

在一座一座一直连接到山顶的巨大宫殿群之中，有一条条的阶梯相连，众人跟着这一条阶梯往上走，遇到许许多多的僵尸和骨妖，朝着他们扑了过来。

这个时候，众人都是纷纷出手，没有任何的停留，这个时候再不出手，空安排就没有机会了。

但是远处的僵尸和骨妖越来越多，众人渐渐都开始烦躁了起来，但是都不敢停留，因为这个时候停留往往就代表着可能会死。

“啊！”

“啊！”

几声惨叫声，众人在经过一幢宫殿的时候，宫殿之中突然冒出来两双骨爪，直接将几个跑的慢的武者给拖了进去，然后里面传来了一声声的惨叫声，以及阴森森的骨头在厮磨的声音，仿佛是有什么可怕的存在在吞食骨肉一般。

所有的武者相互看了一眼，都感觉到一股，毛骨悚然的感觉，简直就是天下第一凶地，若是在平时或许有一些胆子大的人还想进去看看，但是现在所有人都没有这个想法，赶紧走，去山顶，揭开封印，他们才有一条生路。

但是这一条生路，看起来是生路，但是却是一条越走越狭隘的死路，这无数年来不知道有多少英杰曾经尝试过，但是却没有人真的成功过，但是他们已经别无选择了，他们只能选择往前冲除了往前冲，他们也没有退路了。

“快走，这里都太诡异了，大家要小心不要靠近那些宫殿！”这个时候清虚登高一呼说道。

“恩，冲啊，为了活命！”

所有的武者都再次鼓舞起斗志，冲了上去，那些殿宇非常的恐怖，每一座中，都有可怕之极的怪物在镇守，而且越是接近山顶，这些怪物就越是可怕。

众人这个时候也已经冲到了半山腰了，但是这个时候原本浩浩荡荡近千人的队伍，几乎折损了一半，只剩下五百人都不到了，这种损失简直不是一般的大，这些都是东南域的精英，这样的损失不可谓不大，那些实力弱的，那些运气不好的，几乎都被僵尸拖去分食掉了，但是众人却不可能为了他们而停下脚步，如果停下脚步，那么所有人都要死。

其中有几座宫殿之中的怪物差点让人类武者的队伍全军覆没，有一头不知名的全身腐烂的怪物甚至都冲出宫殿要追杀他们，好在被不知名的规则给限制在了宫殿的附近，不过即便如此依然有几个人被他生生拖走给吃掉了。

那些武者这辈子可能都没有经历过这么可怕的地方，这辈子可能都没有真正遇到过这么可怕的事情，他们都是天之骄子，东南域十国的绝对精英，厮杀不是没见过，死亡更是家常便饭，但是如此诡异和恐怖的事情也就是第一遭。

远处的僵尸数量渐渐减少了起来，但是质量却渐渐高了起来，甚至还出现了一头半步传奇级别的僵尸，双战清虚和帝辰，差点将两个盖代人杰都给打爆了。

真道九重和半步传奇之间的差距简直难以以道理来计算，不过好在那头僵尸似乎是被千年之期的关系限制住了实力，最后还是倒在众人的联手之中，众人联手，终于一步一步，慢慢接近了山顶。

众人都有种力量被用尽了的感觉，即便那些邪灵和僵尸骨妖的力量都被极大的限制了，但是对于这些还没有成长起来的未来英杰们来说压力还是太大了。

这么一路杀上来，还能有能力保持充足的体力的已经不多了。

——————————————————————————————————————————

第四更到了！为了明天的百票宣言继续努力去了！大家晚安，在此之前，能把票票送出来么？

顺便说一句，辽宁号V5，我大中华V5！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百六十一章 死斗半步传奇【第二更，求月票】

这头半步传奇的僵尸打起来，简直比一般的半步传奇境界的高手还吃力，如果是一般的半步传奇境界的高手，叶希文在肉身上毫不逊色，甚至对付一些弱一些的肉身的半步传奇境界的高手，叶希文还能以肉身欺负他，以力压人。

但是在面对这头半步传奇境界的僵尸的时候，叶希文是处处被压制，霸体金身是很强，但是叶希文的境界差太远了，他才不过是真道七重和半步传奇本身的差距就是难以计数的，以霸体金身强行提升的战斗力，在这头半步传奇境界的僵尸的可怕的肉身的面前被拉平了。

僵尸恐怖的肉身也是名扬诸天万界，这头半步传奇境界的僵尸分明已经摸到了铁尸的门槛，身体犹如是金石一般，非常的恐怖和难以对对，据说在铁尸之上还有铜尸，银尸，金尸等等，据说到了金尸就足以和神魔争锋，异常的可怕。

这头僵尸虽然还没完全踏入铁尸的门槛，但是肉身已经可怕到了一定的程度了，叶希文到底还没有将霸体金身大成，而且他的功力比对方差太远了。

好在的是对方的功力也被压制了，不然叶希文根本没有的打，境界和肉身都会被全面压入下风。

不过即便如此，这一战叶希文打的也是非常的艰难。

两人的交手只在电光火石的一瞬间，一人一僵尸都是肉身强横无比，横扫无敌，招招夺命，没有多余的花哨，只有硬生生的碰撞。

就算是以叶希文的霸体金身，都被撞的嘴角露出血迹，这注定是一场艰难的大战，但是叶希文却是别无选择，如果不这样的话，他就可能要面对将所有人都屠戮之后的两头半步传奇境界的僵尸，到那时候他必死。

所以即便难办也只能硬着头皮上了！

叶希文也是别无选择了，只能拼了。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

一只只的深水玄蛇冒了出来，是毒龙控水旗，是十九面毒龙控水旗阵将这头半步传奇的僵尸给围了起来。

但是这头僵尸不是一般的彪悍，一拳一脚之间都能生生打爆一头深水玄蛇。

这些都可都是已经达到了真道九重境界的深水玄蛇，只差一步就能化蛟的存在，但是依然被收拾的跟条死狗似地，唯有借着旗阵的威力牢牢的将他给困住。

反正他们都是能量的集合体，就算被打爆了，也能很快的就给凝聚起来，是真正的悍不畏死。

更何况还有一条半步传奇境界的深水玄蛇王，已经快要化蛟的深水玄蛇王坐镇，虽然说已经没有了肉体，深水玄蛇王的力量大打折扣，但是对方也被限制住了，因此还是能牵制住这一头僵尸的。

双方一时间杀的难舍难分。

一旁的叶希文趁此机会，以天凰再生术恢复自己的伤势，几个呼吸的时间里，就再次恢复到了巅峰，径直冲进了旗阵之内，朝着僵尸杀去。

这是叶希文留下的真正的底牌，就是这套毒龙控水旗阵。

虽然因为没有肉身的关系，所以和真正的半步传奇境界相比还有很大的差距，更别说是异种僵尸了，到那时好在僵尸也被限制了自己的能力，在配合上旗阵的能力，杀不死他，也能拖住他。

有毒龙控水旗阵在，叶希文才有把握拖住甚至是杀死这头半步传奇境界的僵尸。

叶希文没有一味的以毒龙控水旗阵来对付这头僵尸，而是亲自上阵，身穿神衣，横扫无敌，半步传奇境界的高手可不是随时都有机会交手的。

更何况半步传奇境界的高手比起真道九重的高手要强大太多了，一拳都能打爆一个真道九重的高手，平时如果放开手的话，叶希文根本不会是对手。

对于叶希文来说，这是一次难得的体验，拥有了这次和半步传奇境界交手的经验，叶希文将会得到极大的好处。

“天源镜！”叶希文大喝一声，天源镜从叶希文的气海之中飞出，融入到叶希文的血肉之中，顿时叶希文的肉身强度再度提升了一个档次。

“叶希文，这是极好机会，半步传奇境界的僵尸，杀了他，夺了他的尸核，你的修为绝对能在短时间内再进一步！”叶墨站在叶希文的肩膀上兴奋的说道。

虽然和头僵尸的境界受到了压制，但是他确实是半步传奇境界的怪物，境界和实力摆在那里，而叶希文虽然现在战斗力足够强悍，但是他实际上还是只有真道七重的境界，半步传奇境界的尸核已经完成了一部分质变了，即便是在量上也远远多过叶希文，只要能吞服下去，叶希文就有很大的几率，在短时间内突破到真道八重境界，到那个时候叶希文的战斗力即便不能直接冲到半步传奇境界，但是在真道九重之上的真道大圆满境界还是有可以的，到那个时候，叶希文就是真正足以和帝辰清虚等人比肩，站在东南域这一代的顶尖，即便是加上上一代的年轻高手，也足以列入一流的行列。

对于别人来说，尸核绝对是大毒的，但是叶希文有天源镜，这尸核对他来说，绝对是大补。

不过不管怎么样，现在先要击杀这头恐怖的僵尸再说。

叶希文双手生生撕裂出一道道的金光，朝着那头僵尸攻杀而至。

金光仿佛要撕裂了空间一般，神芒无限，天地万物都要臣服一般。

那头僵尸也是直直的轰出了一掌，骨爪横行，化作一座骨牢，要将叶希文给镇压了下来。

阴森森的骨牢从天而降，仿佛要将叶希文整个给镇压住一般。

这是僵尸一族中的秘术，非常的可怕。

“轰！”双方几乎是同时间攻伐到了，叶希文的霸体金身再加上天源镜的防御，终于有了和对方一较高下的本钱。

天宇都要在这一种撞击之间湮灭了，双方都是毫不留情的出手，没有丝毫的留手。

“嘭！”恐怖的力道让双方都被轰飞。

那头僵尸的肉身第一次手上，肉身崩裂开来，）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百六十五章 惊天秘闻【六更，求月票】

在那道至尊身影的眼中，是一个个世界在诞生，在破灭，仿佛经历过了无数个纪元，历经沧桑，仿佛横贯了时间长河，永远无法驻留的男人。

那是一种说不清楚也到不明白的气息，一种霸绝寰宇，镇压诸天的气势，天下所有人都应该要臣服在这道身影的面前，犹如传说中的神明一般。

即便众人知道，这可能并非本体，但是看到这样的至尊级别的身影，依然有种诚心膜拜的感觉。

“我才不要跪下，我命由我不由天！”帝辰在咬牙忍着，所有人都听到了帝辰在低吼着，不愿意向这位至尊臣服，不愿意跪下，双腿牢牢的犹如铁柱一般钉在地上，这时候他的脸上也是冒起了一阵阵的冷汗，将他浑身都浸湿了，这是一个非常倔强的人。

不仅仅是帝辰，还包括清虚，叶希文，战鹰等人也都不肯跪下，矗立在大殿之上，士可杀不可辱，宁可站着死，也不能跪着生！

这些都是有着无敌之志，想要无敌天下的人，怎么可以朝着别人跪拜，如果是自己族中的至尊也就算了，偏偏还不是，还仅仅只是一道身影，真身未曾到来，就要放弃，就要跪拜的话，那么他们的无敌之心就会毁灭了。

这一道霸绝寰宇的身影就会在他们的心里留下永远也没办法磨灭的痕迹。

在这个时候，所有的妖兽的幼兽们，黄金战狮，仙鹤，蝴蝶龙，金翅大鹏雕，还有那条在角落中的小龙这时候都趴伏在地上，呜呜呜呜呜的叫着，大把大把的眼泪落了下来，黄金战狮他们还好，还是比较懵懵懂懂的，很多都不懂，但是那条小狼，不知道为什么智慧却是远比一般的幼崽要高的多了，而且还有些油滑。

这个时候哭的也是最伤心的一只，简直可以用嚎啕大哭来形容。

哭的撕心裂肺，惨绝人寰的样子，连旁边的穆棱都看的很奇怪，这条不知道是狼是狗的东西平日里就是一个棒槌，有好处要沾，但是要说吧，又圆滑的要死，在关键问题上又是死咬着不开口，用叶希文的话说，那就是一个棒槌。

这么一个棒槌，怎么在这个时候哭的怎么惨，感觉像是死了老爹一样的感觉。

那一道至尊的身影一步一步的超前走去，地上涌现出一朵一朵的金莲，地涌金莲！

众人眼睛都看的直了，居然有地涌金莲的盛况，所有人都看得出来，这不是他的的力量凝结出来的金莲，而是纯粹的天地法则的体现，换句话说，是天地觉得他足够尊贵，自动显化异象来衬托他的高贵。

想到这里，就让人有种心寒的感觉，到底是强大到了什么地步，居然让天地都显化异象来衬托他的高贵。

叶希文脑海中突然冒出了古老传说之中老子西出函谷关，带出紫气浩荡三万里，是不是就跟这个是一回事？

正因为不是他自己凝聚的，才更加的可怕，完全没有办法揣度的修为。

那至尊的身影一步一步的走了过来，目光越发的犀利，所过之处天地齐鸣，居然开始有仙音落下。

那道至尊的身影目光如鹰，睥睨万里，是一种无敌的威严，走的近一点，甚至都没有人敢能直视他的眼睛。

“怎么会有人强大到这个地步！”一个年轻的武者难以置信的说道，根本不敢想象这个世界上居然有人能强大到这样的地步。

“妖皇，你很强，不过也是过去式了！”那道黑影顿时发出了犹如夜枭般恐怖沙哑的笑声。“无论生前是如何辉煌，但是死亡才是永远的归宿！”

“你做的最错的地方，就是拒绝死亡的拥抱，拒绝我们的好意，本来你也可以成为死亡的主宰，可惜了，曾经威慑诸天的天庭，就这样没落了！”那道黑影继续自顾自的说道，却是有着许许多多的嘲笑的意味。

妖皇，众人都震惊，他们一些基本常识还是有的，他们见识过许许多多的大人物，甚至在很多人的心中，所谓人世间的皇帝，根本就没有放在他们的眼里，自称什么皇什么帝的也有不少，但是一般都不会把种族放在前面当做称谓。

比如说，人皇，妖皇，妖帝，魔君，魔帝之类是绝对的禁忌，哪怕是胆子再大的人都不敢这么自称，那是找死，这种称呼，往往就不是在一个地方中称王称霸，只有在诸天万界之中这一整个族群的皇者才敢加上族群的前缀。

如果是人皇的话，就算是统治了真武界都没有人敢这么自称，起码要统一诸天万界许许多多的人类位面世界，才敢自称人皇。

甚至在古时候敢这么自称是会遭天谴的。

而眼前这道至尊身影，居然是妖皇，叶希文不知道妖族的历史上到底出现过多少位这样妖皇，但是任何一位妖皇，都是震慑诸天万界许许多多族群的恐怖存在。

那已经不能用神来形容他们了，这种级别的存在，是主宰，是至尊，是天地万物的主宰，没有人可以在他们的眼前放肆。

这样伟大的存在，哪怕不是人族，也值得心存敬意！

这个时候叶希文脑海中浮现的却是在地球上听到的那许许多多的的神话传说，在玉皇大帝登基成为天地之前，天庭的主人，不正是传说中的妖族么？妖族的天庭！

只是那些传说，久远的一塌糊涂了，甚至于叶希文也只是听过一些只鳞片爪的传说，但是即便只是一些只鳞片爪的传说，也足以让叶希文瞬间呼吸加速。

毕方大妖，凌霄宝殿，妖族天庭，妖皇，这一桩桩一件件，似乎将一件惊天的大事连接到了一起，一件可能是太古，远古时代的惊天变动。

在地球上看到那些传说和神话的时候，只有一些野史传说有记载曾经存在过妖族天庭，但是后来到底发生了什么事情，为什么妖族的天庭消失，玉皇大帝出现，主宰天庭，三皇五帝的传说。

中间断断续续的，但是连接起来，叶希文隐约能感觉到，恐怕真的是一件挖出来就要震动世界的惊世秘闻。

但是让叶希文呼吸加速的还不是这点，因为这些传说，这些事情明显都能和前世地球上的传说联系起来。

那么这个天庭会不会和前世地球有什么关系，这是叶希文最关心的一点，原本叶希文在知道了穿越了之后，也就死了心了，看了那么多小说，也没听说过谁能反穿回去的。

但是今天却让他有了一种骤然心跳加速的感觉，如果这些世界都是有联系的，如果地球也是诸天万界的一个世界的话，那么是不是可以穿梭世界，那么是不是有机会可以回去！

想到这里，叶希文简直不能自已，要知道，对于能够回到地球，虽然他死了心，但是却是日思夜想，做梦都想回到地球。

如果有人现在在叶希文的面前，说不是人人都想穿越的么？叶希文肯定会一巴掌扇飞他，鬼才想穿越，他又没失恋，又不是孤儿，也没事业失败，也没被雷劈，被车撞，谁没事想穿越啊，让他生生失去至亲双亲的痛苦，想到得知自己消失或者死亡的消息的父母可能会一夜白头的样子，叶希文就心中内疚不已。

家人永远是他心中的一块逆鳞，也正因为如此，所以在这个世界的时候，叶希文才更加的珍惜这个世界的亲人，正因为失去过一次，所以他不想再失去，所以任何人一旦动他亲人的脑筋，他都会如同被碰了逆鳞的暴龙一般，暴动起来。

现在得到有可能回到地球的消息，叶希文能不激动么？尽管这个消息，可能只是镜中花水中月，可能即便知道了消息也没有机会回去，但是对于叶希文来说依然是甘之如始。

继续听下去更加的震撼，古天庭的衰落，在地球之中的记载上并没有什么记载，仿佛这中间发生了什么断层，直接形成了历史的断层。

听这个黑影说来，似乎是和他们有些关系的，似乎是拒绝了他们才会直接导致了古天庭的没落。

上古天庭，强者无数，更有妖皇妖帝坐镇，震慑诸天万界，辉煌横贯永恒，这样的势力，辉煌也不知道是几千万年还是几亿年，多少纪元，居然因为那道黑影的势力而没落了，这个推论太过震撼人心了。

何止是叶希文被震撼了，其他人帝辰等人也都是一脸震撼的样子，能听到什么上古秘闻，虽然他们不知道地球上的传说，不过仍然足以让他们震撼无比了。

——————

第六更到了，兄弟们，百票宣言还在啊，今天已经是双倍月票了，大家还等什么呢，现在不投就没有机会了，百票宣言还差四十票，能不能完成，全看大家的了，啸尘在期待，大家跟啸尘一起拼了好不！

就算要死，也要死在冲锋的路上，所有人都开始冲锋了，我们还等什么呢！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百六十九章 真武学府【四更，求月票】

“这次是他不对，不过那金旋的事情，到不是他安排下的！”齐非凡说道，“说道这里，我觉得有必要跟师弟透露一些亲传弟子之间的事情！”

“哦？怎么说？”叶希文问道。叶希文实际上刚刚提升成为亲传弟子，时间上是就这么短的时间，发生的事情又太多，他是根本不可能和其他亲传弟子相比这个底蕴的，很多事情他都还不知道。

这次本来他有打算，如果楚惊才死抓着不放的话，他也不介意要和对方死磕，虽然晋升进入了传奇境界之后，楚惊才一下子从诸多的亲传弟子之中脱颖而出，成为了下一任掌门最为热门的人选，但是他也不差，在短短时间内，在万妖岛上突破到足以斩杀一些半步传奇境界的高手的地步，他的潜力，宗里自然是看得到的。

只要他们不是昏聩之极的话，都不会楚惊才对自己下死手，那叶希文就没什么可怕的。

不过听齐非凡这么说，似乎还有其他的说法似地。

“其实亲传弟子之间虽然有竞争，但是往往还是合作高过竞争，之前你和那罗一凡等人的争斗，楚惊才虽然也知道，但是却没有过问过，你知道是为什么么？”齐非凡说道。

“为什么？”叶希文问道，仔细回想一下确实是这样，虽然他和罗一凡等人斗的你死我活，但是楚惊才却从来没有亲自出面打压过，当然幕后出手不算。

不过即便如此，就已经很反常了，那时候叶希文还不过是内门弟子，如果楚惊才要对叶希文动手的话，哪里还需要那么多的理由。

尤其是成为了亲传弟子之后，双方说起来恩怨不小，但是楚惊才却从来没有真的对他下死手过。

“其实说起来，外人都以为，我们几个亲传弟子都在拼死拼活的争夺掌门大位！”齐非凡说道。

“难道不是么？”叶希文有些奇怪的问道，尤其是楚惊才和黄落尘一脉更是争的你死我活的，叶希文不止一次看到不同派系的弟子之间的争斗。

“其实竞争是有的，但是要说为了掌门大位争夺的你死我活，到也不是！”齐非凡说道，“其实争的你死我活的更多的是那些长老和普通的弟子，其实我们几个几乎从未为了掌门之位真的去争的你死我活！”

“因为他们的利益是依附着我们，所以反而比我们更着急！”齐非凡说道。

叶希文点点，确实如此，有的时候所在的利益集团比你更急，就好像宋太祖黄袍加身，虽说是在立牌坊，但是其中利益集团的需求也是其中很重要的一个部分。

“其实说实话，我根本没有一天想争夺这掌门之位！”齐非凡说道，看到叶希文有些不信的样子，齐非凡笑笑说道，“对于很多人来说，可能掌门之位是他们争夺终身的目标，但是对我来说，这根本就不是什么目标，只要我愿意，唾手可得！”

“其实比起掌门之位，还有许许多多事情可以去做，一元宗太小了，大越国也太小了！”齐非凡道，“叶师弟有没有听说过真武学府！”

叶希文摇摇头，从来没有听过这个真武学府的事情。

“也是，叶师弟惊采绝艳，短短时间内就修炼到到如此地步，倒是一些常识不知道也很正常！”齐非凡说道，叶希文一针见血的指出叶希文的缺钱，所谓的底蕴就是这样，叶希文崛起的时间太快，很多该了解的常识都不知道。

“在真武界的真武大陆上，南域之中，有一座真武学府，南域之中所有人都可以去报名考核，那里才是真正南域无数天才的集中地一代又一代的天才都在那里汇聚，碰撞出耀眼的光芒！”齐非凡说道。

“还有这样的地方？”叶希文并不知道，他以前虽然看的书很多，很杂，但是能被他一个后天境界的武者随意翻看的东西，能高级到哪里，唯一可能比较多涉及到秘密的就是一些神话传说之类的，说了等于没说的东西。

叶希文突然觉得，自己确实有很多东西都不知道，得找个机会去一元宗深处的书库将那些书籍都看一遍，不然的话，缺乏太多的常识叶希文也有些不好意思。

当然，和以前相比现在叶希文要读什么书也很简单，神念一扫就差不多了解了。

不然的话，那么多的书，叶希文要读疯掉了。

“恩，真武学府也不知道是什么时候出现，也许是上一次魔界战争，也许是更早之前，没有人知道什么时候，他就已经在那里了！”齐非凡说道，“南域无数的天才都会进入其中，在那里才能够见到真正名动整个南域的无数天才妖孽，甚至是其他域的天才和妖孽，无数年来，不知道走出了多少南荒的大人物！”

“我的战场在那里！”齐非凡站起身说道，神情之中居然有一丝向往，“不只是我，还有楚惊才，水烟箩，黄落尘他们谁不向往真武学府，我也想测测，在无尽的妖孽之中，我能征战到什么地步！”

齐非凡说着，雄心勃勃，明知道可能会有无尽的妖孽在其中出没依然信心十足要在其中杀出一条出路。

齐非凡在东南域十国都是顶尖之辈，进入真武学府即使不是顶尖，也是有数的！

无尽的天才之中，才是真正的征伐出一条出路来！

“你可知道为什么我们几个修为明明早就到了传奇，但是却生生压在半步传奇境界！”齐非凡问道。

叶希文摇摇头，但是心中确实疑问，要说以齐非凡的修为，早可以突破到传奇境界的，但是却是一直压在半步传奇境界，这点也是叶希文一直百思不得其解的。

如果只是齐非凡一个人也就算了，但是就他所知，楚惊才等人早就在七八十年前就已经是半步传奇境界的高手了，而其中最晚的齐非凡在四十年前也已经是半步传奇境界的高手了。

这么多年的时间，他们之中竟然都没有一个能突破到传奇境界的么？

是天分不够？叶希文才不相信，肯定有什么其他人不知道的缘故在其中。

“就是为了进入真武学府，真武学府一百年才对外开放一次！”

或许对于普通人来说，一百年是一辈子都达不到的长度，但是对于这些修炼有成的武者来说，一百年的时间根本就不算什么。

楚惊才等人虽然一百年前就已经经历过一次真武学府开启了，但是没能进去，毕竟不是所有人都和叶希文一样变态的，二十岁就修炼到了这个地步，事实上楚惊才等人还远远不够格呢，而按照一般情况，叶希文也好，还是华梦涵也好应该都是参加一百年后的那一次真武学府的招人才是比较合适的。

“在真武学府之中，也是分为，记名弟子，外门弟子，内门弟子，核心弟子，真传弟子，亲传弟子等等诸多级别的弟子！”

“那不是和我们一元宗差不多！”叶希文说道。

“应该说我们一元宗和他们差多，事实上，真武学府早就在无尽岁月之前，就出现在了南域之中，而我们一元宗的历史都远远没有那么长，南域绝大部分势力几乎都是照搬了一部分真武学府划分方法！”齐非凡纠正说道。

“真武学府几乎是整个南域最为强大势力，在真武学府之中，来自整个南域无数势力之中的天才和妖孽都在其中会和，就算是真道高手，在真武学府之中，都只能是杂役弟子，而半步传奇境界才不过是记名弟子而已，传奇境界才是正经的入了门的外门弟子，内门弟子的要求更高！”

齐非凡的解释让叶希文有种倒吸一口冷气的感觉，传奇境界的高手，在东南域十国之中已经是足以称霸一方的存在了，但是在真武学府之中，竟然只是外门弟子，至于他这样的真道境界的高手，甚至都只是杂役弟子。

真武学府的强大，几乎是难以想象，简直就是庞然大物，这还是外门弟子，那么内门弟子呢？核心弟子呢，还有真传弟子，亲传弟子，等等，虽然齐非凡没有说到底他们都是什么级别的，但是杂役弟子都是真道弟子的情况下，已经足以证明其恐怖了。

“当然，这也并非是绝对的，除了实力之外，真武学府更看重天分和将来有可能达到的境界！”齐非凡说道，“真武学府的考核也是分成真道，半步传奇，传奇，还有圣境，这几个层次进行考核，其中的佼佼者就可以破格提拔！”

“我和楚惊才几人到底修为日短，如果进入传奇境界的话，就显得太平庸了，只能是垫底，甚至有可能被贬到杂役弟子也很难说！”

——————————————————————

第四更到！月票战还在继续，今天就一天之间就被人拉进了一百票，有点纠结啊，兄弟们！

加油，跟随啸尘继续征战吧！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百七十章 书妖【五更，求月票】

“我们修行的时间太短了，如果以传奇境界来说，我们就根本是在垫底的！”齐非凡说道。

叶希文点点头，他们的天分再高这点时间他们也不可能修炼到传奇境界中极为高深的境界。

“所以不如留在半步传奇，如果能在半步传奇的考核之中脱颖而出反而有可能因为表现出色而被提拔成为内门弟子甚至是核心弟子！”齐非凡说道。

经过齐非凡这么解释，叶希文才终于明白为什么他们几十年前就已经是半步传奇境界的高手，几十年之后还是了！

原来都在等待着这个机会。

“以叶师弟你的修为和年纪，最好在一百年之后，真武学府再度开始招人的时候再去，那样的话，以师弟的修为和天分，百年之后，在半步传奇境界之中，都找不到敌手！”齐非凡说道，这个意见确实很中肯，百年之后以叶希文表现出来的速度来说，绝对能横扫半步传奇境界，然后被当成精英来培养，进入真武学府之后，很快就能达到传奇境界之中极为高深的境界，最多再过几十年，就能突破进入圣境，这种速度并不慢。

“那这么说，楚惊才现在突破到传奇，其实就是放弃了这次进入真武学府么？”叶希文说道，叶希文当然不会觉得楚惊才是以后都要放弃了，楚惊才才一百多岁，一百年后也才两百多岁，传奇境界的高手有一千多年的寿命，这才刚刚开始呢。

“恩，所以我就是想来做一个中间人调和你们之间的关系，你们之间也没有什么血海深仇，何必呢，等我和黄落尘几人离开之后，一元宗就全看你和楚惊才以及华师妹三人撑着了！”齐非凡说道。“楚惊才他也为了宗门做出了相当的牺牲了！”

“不是我要和他作对，只是他手下有些人老是和我作对，我也不能站着不还手吧！”叶希文说道。

“恩，亲传弟子不容轻辱，如果那些人还是不知好歹的要对你出手，那你尽管出手打杀了就是，我想楚惊才也没什么可说的！”齐非凡说道。

在这点上齐非凡还是站在叶希文一边，如果他们还不知道收敛，那么死在叶希文的手中，那么死了也白死。

亲传弟子的尊严不容轻辱，这点齐非凡和叶希文是同一阵线的。

“既然如此，那我就不久待了，告辞了！”齐非凡笑着告辞说道。

齐非凡离开之后，叶墨才出现在了叶希文的面前。

“真武学府，那个地方我一定要去！”叶希文说道。

他知道，齐非凡的建议是比较中肯的，一百年以后，在去的话，他就能在半步传奇境界脱颖而出，从而被当成精英来培养，短时间内修为就能攀升到很高的地步。

在半步传奇这个阶段逗留的时间越长，对他以后修为就越有利，所谓的厚积薄发就是这样。

但是他已经等不了了，如果是以前，他或许会这么考虑一下，但是自从去过万妖岛之后，知道，有回到地球的希望之后，他就一刻不停的，迫切的希望，能够及早的回到地球，一百年？对现在的他来说，确实什么都不算，但是对于地球上的人们来说，一百年足够三代人的成长了。

他等不了那么长时间，他的亲人也等不了那么长。

所以他必须要尽快，越快越好的提升自己的修为，只有在最短的时间内，将自己的修为尽可能的提高，他才有可能回到父母的身边，在他们离世之前。

但是一元宗帮不了他，一元宗已知的最强的，也只是传奇境界而已，要达到能够穿梭虚空的地步，传奇境界还差的远了！

现在已知的，能够帮到他的也就只有真武学府了。

叶希文打定了主意之后，没有说什么，而是先去一元宗深处的书库查找关于真武学府的资料，同时也是补充一些基本常识，他对于这个世界的了解实在是太少了，但是他也没有时间去积累了，只能用这样的方式强行了解了。

以现在叶希文的身份，自然是能够自由出入其中的，等到真正进入了其中，叶希文才发现，整个一元宗这无数年来，搜集到的书籍简直堆满了这个小世界，开辟出了另外一个小世界来专门堆积这些书，分门别类的有许许多多。

看守这个小世界的是一个深不可测的老者，叶希文看不透他的修为，但是能看的出来，应该是到了传奇境界之中极为高深的境界了，这样的一个高手，就抵得上许许多多其他的高手了。

毕竟书库，在任何一个门派之中，都是重地，因为其中有许许多多门派之中的秘籍，还有许多不传之秘之类的。

“见过前辈！”叶希文上前拱手说道。

“恩，你是新的真传弟子？我从来没见过你！”那个老者看了一眼叶希文说道，有些诧异的看着叶希文的修为，因为他能看得出来，叶希文足足有真道七重的修为，但是他之前却从来没见过，这是他最为奇怪的，一般这里只对真道境界弟子开放，一般真道之后的弟子也会过来看上一遍，学一些基本常识，但是到了叶希文这样，真道七重的修为才过来的，那才是凤毛麟角。

这也是叶希文的情况比较特殊的关系，在一年之内，就飙升到了这个地步，所以才没有来过，他一年多前也才刚刚突破到真道境界，如果这个时候还是真道一重或者真道二重的境界，那就没什么奇怪了。

但是偏偏叶希文这段时间遭遇到的太多太多了。

叶希文点点头，那个老者也只是有些奇怪的看了看叶希文，说道：“你进去吧，不过可能有一些麻烦就是了，我派一只书妖给你领路！”

那个老者随手唤来了一只书妖，却是一只浑身泛着白光的小精灵，约莫着三十几厘米的样子，有些谨慎，有些胆怯的样子。

“你有什么想找的书籍都可以找它！”那老者淡淡的说道。

“多谢前辈指点！”叶希文说道，说完叶希文就带着书妖进了书库的小世界之中，这书库也和其他的小世界一样被一元宗中的大能以大神通拘了在此。

“这位师兄，你想找什么样的书籍？”这只书妖开口说道，这些书妖就是从一些书籍之中天天吸收日月之精华而形成的妖精。

就算是一块顽石都有可能成妖成精，更别说书籍了，这些书籍往往都是占有先天的优势，因为书写他们的人很可能会是什么大能，这些大能在书写的时候，也会留下一部分精气神，这就为书妖的出现打下了最坚实的基础。

当然，会产生的书妖的类型，也和所属的书籍有关系。

其中有许多强大的桀骜不驯的存在，在其中称王称霸的也有，也有一些投靠一元宗，专门为一元宗的弟子领路，寻找那些所需要的书籍的所在的，比如说这只书妖。

叶希文说道：“我想找真武学府的资料！”

“这些资料书籍也是有一些的，我们一元宗也有前辈在真武学府之中学习的，历代都有，因此也有一些记载！”那只书妖说道，这些书妖虽然干的只是领路的活，但是地位却一点都不低，都是起码也都是核心弟子，他们也是能够修炼的，一旦修炼有成也能脱离书妖的身份，成为一元宗的弟子。

甚至叶希文就怀疑，那个老者很可能就是一头书妖，他身上的书卷气太重了，之前叶希文只想到，可能是他长期看守书库的关系，现在想想，说不定就是一头书妖修炼成了气候也不一定呢。

不过这个时候叶希文也没兴趣去追根究底了。

“轰隆隆！”

远处一阵轰隆隆的人鸣马嘶的声音，一队巨大的书妖军队从虚空之中浩浩荡荡的经过，不知道要征伐到什么地方去。

看到叶希文有些好奇的样子，那只书妖解释说道：“这是附近一片兵书战策的书籍诞生出来的书妖！”

叶希文不由得有些啧啧称奇，世界之大无奇不有。

叶希文等人继续往里面走着，又看见一片巨大的书架之上，一本巨大的书籍横摊开来，上面有一个国度在其中繁衍生息，仔细一看，其中还有君臣军队等等。

不问也知道，是治国学问的书，看那书籍泛黄的样子，可能有几千年的历史了。

“嘿嘿，叶希文，我有一个比神念扫荡更好的办法！”叶墨的声音突然冒了出来，叶墨一副儒生装扮的出现在叶希文的身边，吓了旁边的那只书妖一跳，但是之后叶墨的话，更让那只书妖胆战心惊。

“你把他们都抓起来，全部都给吞噬了，那这些知识就自然掌握了！”

——————

第五更到，今天看到一个很给力的话，有一人这么说的：有一个SB居然跟我说鲁迅姓周！

我当时就不知道该说什么好了！有谁不知道鲁迅叫周树人的都去反省去！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百七十九章 另辟蹊径【一更，求月票】

叶希文和顾云的这一战很快在一元宗内传播开了，尤其是那些真传弟子，几乎清一色的偏向叶希文，顾云乱开地图炮的行为彻底惹怒了一元宗的诸多真传弟子，他们虽然不能出手，但是叶希文却出手狠狠打击了顾云的自信，无论他擅长不擅长的全部被叶希文生生当面击溃。

这种感觉让他们纷纷暗爽。

在这种时候，叶希文才是自己人，而那个顾云则是外人，叶希文这么做，颇有点让他们感觉畅快之极的感觉。

当时李飞的那个脸色铁青的难以想象，这更让一元宗的诸多弟子畅快，他们祖上不也是从一元宗出去的，用得着这么嚣张么？

殊不知看不起一元宗，这是连他自己的祖上都看不起了！

“你们是没看到，那顾云根本不是叶希文的对手，彻底被叶希文踩在脚下，所有的骄傲都打折了！”

“是啊，真武学府的弟子也不过如此，用得着如此自豪么？”

“不过那顾云在真武学府根本就算不了什么，不过就是一个杂役弟子而已，嚣张个毛，还真当自己是一个什么人物了似地！”

“不过这真武学府确实厉害，虽然顾云被叶希文打的几乎毫无还手之力，但是那也不是他不行，而是叶希文太强了，叶希文才两年就从一个刚刚拜入门派的新人成长到这个地步，是千年难得一见的妖孽！”

“恩，我也听几个真传师兄说过，那顾云确实很厉害，如果不是叶希文出手，宗内能压得过他的弟子，都不是很多见！”

“不过这叶希文成长的速度也太妖孽了点吧！”

“而且听说这两个人是代表真武学府过来招我们一元宗中有资格前往真武学府的人的，叶希文和他们翻脸，不会影响到这个事情吧！”

一元宗的弟子纷纷议论纷纷，反正他们和真武学府基本上这辈子也都没有关系，所以可以肆无忌惮的讨论这个事情。

不过事情也很快就变的和众人所担心的一样，最后出来前往真武学府的名单之中，并没有叶希文的名字，这件事情顿时犹如是火上浇油一般，引爆了许多一元宗弟子的不满。

本来就对他们两人非常不满的一元宗弟子彻底爆发了，这公报私仇的迹象，也真的太明显了点！

但是对于这个事情，无论是叶希文还是一元宗高层，还是李飞等人，都没有做出什么回应。

千羽峰的主殿之上。

“这次你太冲动了！”叶枫叹了口气，看了看倔强的很的小弟，他能看得出来叶希文一定要去真武学府，但是现在闹出了这样的事情，叶希文可就没有办法去真武学府了。

“是那个混蛋欺人太甚了！”一旁的小狼不忿的说道，他活这么大还没人敢在他面前这么嚣张呢，这么嚣张的人，真是太讨厌了。

叶希文没有说话，如果在给他一次机会，也一样会收拾顾云。

“那真武学府的事情，你打算怎么办！”叶枫问道。

“放心吧，我还有另外的办法的，大不了，我从底层去考核罢了！”叶希文说道，叶希文这么做，当然不会是冲动一时了。

事实上，真武学府，要进入的话，有两个方法，一个就是这种被真武学府派来的人给带走，不过那只限于一些和真武学府有瓜葛，有人在真武学府之中的人才能够这样，等于是开后门一样，这样子是肯定能够进入真武学府的，虽然还要考核，但是考核的目的也只是为了按照他们的潜力和实力划分到不同级别的弟子之中。

但是对于很多没有关系的人来说，就只有一种办法了，那就是自己去参加一年之后的大会考，从最底层的一点一点杀上去，这样的话，难度就大的多了，基本上要淘汰九成五以上的武者，只有半成不到的能够考得上。

和这个大考相比，自然还是有人带进去比较好了，但是因为和李飞顾云交恶，这条路已经被彻底堵死了。

那么叶希文也只剩下一条路了，那就是和其他人一起考，和直接进入相比，这种考核也激烈的多，也残酷的多，许多天才干脆就是在考核的时候被杀。

这是一场更加激烈的征伐之路，虽然来报考的多数都是小门小户的或者是散修的武者，但是不代表他们不厉害，事实上天才哪里没有，甚至有许多都比很多大门派所谓的天才都要厉害的多了。

一条鲜血铺就的路，比大门大派的天才要废更大的力气，才能达到一样的实力水平，在前世或许会有很多人都觉得这不公平，凭什么他们就要经历更加残酷的征伐才能进入真武学府。

但是在这个世界却没有人觉得有什么，道理很简单，谁让你爸不是李刚，谁让你不是神裔，谁让你不是惊天妖孽！

既然什么都没有，那就凭借自己的双手杀出一条出路，鲜血铺就的无敌之路！

起码他还有那个神秘空间，还有叶墨的帮助，他有什么好怕的！

半个月之后，一元宗前往真武学府的队伍终于启程了，除了原先定下的黄落尘，齐非凡，水烟箩之外，华梦涵也出人意料的前往了真武学府，除此之外，还有十几个真道大圆满的弟子，可以说这些人一走，整个一元宗的精英就要被抽调走许多了。

不过好在不仅仅是一元宗，其他势力也有大批的精英前往真武学府。

一元宗六大亲传弟子，最后只剩下了叶希文和楚惊才两个，整个一元宗都寂静了许多。

不过因为叶希文留下来坐镇的关系，千羽阁也得到了极大的发展，有许多弟子都要加入千羽阁，得到这仅存的两个亲传弟子之一的叶希文庇护。

而且叶希文的实力，在之前和顾云的战斗中已经得到了极好的体现，一元宗的诸多弟子之中，除了楚惊才之外，应该没有能够对抗叶希文的存在了。

不过一元宗并没有因为这些人的离开而有所改变，相对的因为这些精英的离开，一元宗的战力更加的缺乏，在平时或许没什么，但是在这个拜魔教作乱的年代里，就显得格外的缺乏战斗力。

拜魔教选择在这个时候作乱，很大程度上也是考虑到真武学府开启，大批的精英都会离开，正是他们起事的好机会。

。。。

一个月的时间很快过去，似乎是因为知道了各大势力精英都离开了的关系，拜魔教明显加大了作乱的程度。

连叶希文都不得不出动前去剿灭一些作乱的拜魔教弟子，现在亲传弟子只剩下了两个，楚惊才要坐镇一元宗深处，处理一元宗的种种事情，那么到处出动的，也就只有叶希文一个能够出动了。

有些拜魔教作乱的程度远远超过一般真传弟子能够镇压的地步，只有叶希文出手去镇压了，本来是五大势力联手的，那么半步传奇级别的弟子，五大势力加起来也有十几个，但是现在一下子全部走光了，除了剩下来，犹如楚惊才一样，准备接任下一任掌门的人之外，叶希文一下子就成了年轻一辈之中的顶尖人物。

这一个月之中，光是被叶希文剿灭的拜魔教的据点就超过了二十个，叶希文也终于名声鹊起，真正在大越国打响了和实力相匹配的名气。

这一天，碧空万里无云，犹如水洗过一般的干净，一道流光横贯长空而过。

叶希文脚踏虹光，负手而立，就算是以他堪比真道大圆满境界的实力，在剿灭拜魔教的时候也越来越吃力，出现的拜魔教的高手越来越多，叶希文觉得已经不能在继续等下去了。

必须要再做突破才可以！

这段时间剿灭了超过二十个拜魔教的弟子，各种资源也缴获了许多，灵丹更是缴获了超过五万枚，叶希文的积累已经足够了，是时候可以突破了。

叶希文的境界本来就足够了，在书库之中叶希文的境界得到了极大的提升，只要有足够的能量，叶希文的提升并不困难。

配合上还有另外一枚的半步传奇级别的尸核，叶希文有把握一举从真道八重直接跨越到真道大圆满境界，到那个时候，叶希文的战斗力，才会有一个真正的突飞猛进，发生质变，真正能抗衡半步传奇境界的高手。

到那个时候，叶希文才算是真正迈入了顶尖境界，不过也就只能是到真道大圆满境界了，要再进一步，达到半步传奇境界，叶希文的积累还不够，不过要想从那些各个门派的高手之中杀出一条出路，进入真武学府的话，这些是不可避免的，必须要迈入半步传奇，叶希文才比较有把握。

——————————————————————————————————————————————————————

今天第一更到，大家中秋节快乐！最后一天了，战斗不息，绝对不能输啊！啸尘继续第二更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百八十章 魔族铁骑【二更，求月票】

叶希文回到了一元宗之后，立刻就开始了闭关之中，这次叶希文要一口气从真道八重一口气冲到真道大圆满境界，到那个时候叶希文的战斗力又将有一个翻天覆地的变化。

叶希文已经吩咐了不许有人来打扰，也就没有人来打扰叶希文了，就算有一些紧急的任务也没有人来打扰叶希文了，叶希文的价值体现在未来可能给一元宗带来的巨大的好处，并不是在于现在剿灭几个拜魔教的据点什么的，真有必要，还有大批的长老，乃至于太行长老可以出头。

就这样又一个月的时间过去了，拜魔教的活动越来越频繁了，甚至有开始袭击大型城市了。

五大势力，也开始加大清剿的力度，但是面对五大势力的清剿，拜魔教却突然安静了下来，犹如是暴风雨前的安静。

这一日，乌云密布天空之中，犹如泰山压顶一般，突然一声巨吼，一元宗的山门都开始震动了起来，一股恐怖的力量在横扫，一元宗山门前的许多山脉犹如遭遇了世界末日一般瞬间崩塌，许多法阵在顷刻之间被破坏殆尽。

空间被生生撕裂掉，一只魔爪从其中伸了出来，抓向一个山头。

“轰！”这个山头被生生抓裂，上面的上百弟子被直接抓死。

“什么人，竟然敢袭击我们一元宗！”一声爆喝从一元宗深处传来。

“一元宗，你们立宗上万年，已经到了尽头，是时候该谢幕了！”那一片空间裂缝之中传来一声冷笑声，一只苍天大手瞬间抓了下来，足足有上百公里的大小抓了下去。

“真是笑话！”一元宗深处传来了一声冷笑，一道惊天的剑气瞬间刺破空间斩落到了那个大手之中。

“轰！”那只大手瞬间就被斩破，化成了无尽的清气，席卷了出去。

从裂缝之中，走出了一尊高大的魔影，魔气滔天，居然都扭曲了空气，让人看不清楚他的脸，他的眼眸通红犹如两个大大的红灯笼。

一股恐怖的气息在这尊魔影身上在四散开来。

“圣境，是圣境的魔族！”

一元宗许多弟子都发现了这尊恐怖的魔影的实力，许多人都绝望了，圣境这样的实力太过恐怖。

传奇也只是传奇，但是圣境，却已经发生了脱胎换骨一般的变化，所谓的超凡入圣，入的就是这个圣，甚至可以说已经不是凡俗的生命了。

这是一个怎么样恐怖的场景，那一条巨大的裂缝中央大量的魔族和拜魔教的弟子冲杀而来出来，骑着各种魔兽的魔族士卒从其中喷涌而出。

各种异兽的吼叫声吼穿了云霄，冲天而起，浩浩荡荡看起来有数十万的各种魔族和拜魔教的弟子。

拜魔教的恐怖势力在这个时候体现的淋漓尽致。

“怎么会有这么多人，拜魔教什么时候收集了这么多的魔族的士卒，这和我们得到的情报极为不相符啊！”一个弟子吼道，在许多弟子的心中，虽然拜魔教很强大，但是一直都是处于被剿灭的情况，和以前的那些邪门歪道也没好到哪里去，基本上都是犹如过街老鼠一般被人人喊打，但是从来没有人告诉过他们，拜魔教能够聚集起这么恐怖的数量！

所有人都是头皮发麻，浑身一阵寒冷。

数十万的魔族征伐大军浩浩荡荡而来，征伐向一元宗的方向，有些胆小的弟子都瞬间被生生吓死了。

不过有更多的一元宗的弟子冒了出来，浩浩荡荡数十万的一元宗的弟子也都纷纷冒了出来，上前的真传弟子和长老飞上天空，其他弟子列阵应付地面上的魔族铁骑。

一元宗的弟子一声怒吼，身后就是他们的家园，他们退无可退，一元宗深处一声一声怒吼传出。

许多一元宗的弟子都根本没有任何的准备，魔族铁骑已经冲到了面前，一个个身材高大的魔族坐在一头一头的魔兽之上，狰狞无比。

“嘭！”

一个一元宗的弟子被魔族铁骑给撞飞了，身体在半空中裂了开来，生生崩裂了。

“噗嗤！”一个一元宗的弟子被铁骑魔枪直接贯穿犹如串肉丸子一般，瞬间被穿了起来。

这是一副血腥之极的画面，但是没有人有空去思考什么了，这个时候所有人都只剩下了一个杀戮的念头了，对于一元宗的弟子来说，虽然有些来的很突然，但是他们也没有退路，只能拼命了。

一队一队恐怖至极的魔族铁骑从裂缝之中走出，然后冲上冲击一元宗防线的旅程。

“轰！”几个一元宗的弟子组成了剑阵，一个铁骑冲了进来，瞬间就被剑阵绞杀成为碎肉。

双方都在以恐怖的效率厮杀，倾尽全力的杀死对方。

这是一场天地变动，将流传成为不朽的传说！

一元宗立宗过万年，这是第一次有人攻伐到了一元宗的山门，从来没有过的情况，因此一元宗的弟子有些手忙脚乱，但是他们的意志却更加坚定。

这是他们的家园，没有可以后退的退路了。

一个一个古老的法阵被激活，许多一元宗的后手终于见到真面目了，一个个埋藏了不知道是几百年还是上千年的阵法这个时候全部启动，许多魔族铁骑冲了进去，瞬间就被绞杀，没有一丝一毫的侥幸。

“放箭！”魔族一方有人高喊道，顿时魔族铁骑纷纷拿出魔弓，瞬间一箭激射而出，天空中顿时都是密密麻麻的长箭，在天空中遮蔽了乌云，然后瞬间滑落下来。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

瞬间一元宗弟子倒下了一大片，一条又一条的生命被收割，一声声的惨叫，代表着无数一元宗弟子生命的终结。

“还击！”一元宗深处有高手喊道，这时候一道古老庞大的阵法开始发动，整个阵法的边沿，所有的灵气都在瞬间被吸收。

“轰隆隆！”

“轰隆隆！”

瞬间，几乎是一眨眼的时间，那漫天的乌云之中，无尽的雷龙在其中闪烁翻滚，紧接着无尽的电蛇瞬间从乌云之中落了下来，形成一片闪电海，无数的魔族的士卒和拜魔教的弟子被这代表着至刚至阳之力的雷电给生生劈死了。

一片雷电的海洋之中，无尽的魔族铁骑被生生轰死。

这是两股庞大的势力之间的交锋，每一刻都有大量的生命被收割，可怕的碰撞，被搅成肉酱。

魔气滔天，浩浩荡荡上百里而起。

无数从建立开始就没有用过法阵一个一个的复活，爆绽出恐怖的光芒，虽然一元宗的弟子正在努力的放手，但是许多阵法的复活都需要时间，更可怕的是，和松散的一元宗弟子相比，真正可怕的是那些铁骑，战争之道，他们已经熟练在心，冲击起来，是最为可怕的。

一时间，一元宗弟子的防线不断的被击溃。

几十万铁骑几乎是在瞬间就轰杀了出来。

“轰！”一道神光从一元宗深处冲了出来，横扫了出去，一整排的魔族铁骑被生生湮灭。

一座巨大恐怖的堡垒从一元宗深处飞了出来，是一座一元宗真传弟子的山峰，一座恐怖的战争堡垒在这个时候终于凸显出了恐怖的威力，这些从建宗的时候，就开始建立的战争堡垒，现在终于要用到了，一旦用到，就是最为紧急的时候了。

整个堡垒上活力全开，各种法阵，各种机关全力轰出，无尽的神芒从堡垒上各处轰出，一瞬间魔族大军死伤惨重。

紧接着一座一座的战争堡垒从一元宗深处飞出，瞬间让魔族大军死伤惨重，魔族大军的前进的锋芒瞬间被阻止了下来。

“轰隆隆！”

这个时候一阵轰隆隆的声音，犹如是暴雷鸣一般从空间裂缝中传了过来，一头头身高几百米的巨兽从其中踏着虚空奔袭而来。

“是战争巨兽！”

“是战争巨兽！”

这个时候有眼尖的弟子认了出来，这是魔族征战世界的战争巨兽，每一头都是数百米高犹如一座座的山峰，奔跑起来，空间都在扭曲，震动，非常的可怕，这些魔族征战世界的利器伴随着魔界横扫各个世界，也在各个世界之中留下了赫赫威名，在这个时候露出了锋利的獠牙。

——————————————————————————————————————————————————————————————

第二更到！中秋节事情好多！

中秋节，大家有没有打电话给爸爸妈妈，如果在外地的话，就打一个电话报一声平安也好！

还有大家的月票呢，我本来不想说的，擦，一转眼多了五百多票，这刷票也不带这么明显的吧，在最后时刻给爆上去了，擦，没想到这才一眨眼的功夫。。。。不怕亏本么？

大家还有票票么？不想输给刷子啊，一个月的努力，结果输给了一个刷子，怎么想都非常不甘心啊！

快纠结死了，没想到真他妈的有刷子！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百八十五章 离殇【一更，求月票】

老掌门和圣境魔影的战斗已经快要分出胜负，老掌门一往无前，剑剑简单，但是却蕴含大道，压碎天地一般，每一剑落下，恐怖的剑气都要压垮一大片的虚空。

而另外一方面，那圣境魔影也是怒吼一声，魔枪如龙，和老掌门争锋相对，两个圣境高手交战破坏力已经足以镇塌虚空，两人都有默契的一路杀上了高空之中，就算是传奇高手的目力也就只能勉强看到一点点而已。

叶希文凝聚神性到眼睛上，顿时犹如开了天眼一般，瞬间就看见了，老掌门已经是强弩之末，发须缭乱，呼吸急促，眼见着随时随地都有可能战败。

而另外一边圣境魔影却是越战越强，这下连叶希文都有些担心起来了，如果老掌门战败，那么下面就会面临圣境魔影一路横扫的局面。

圣境的实力太强了，要知道，在东南域十国，传奇就足以横行一方，称王做祖了，更别说圣境了，或许在东南域十国排名前列的那些势力之中，会有圣境高手坐镇吧！

一个圣境就足以将整个门派提升到东南域十国前列的地步，在大越国内，都足以称雄，不再是五家并驾齐驱的局面，而是一元宗一家独大。

但是在此之前，叶希文竟然从来没听说过一元宗存在圣境高手，以前一元宗所为人熟知的圣境高手，只有开派祖师一个而已。

不过想想也正常，老掌门的情况，只怕真如那尊圣境魔影所说是用了什么延缓生命消耗的方法，才活到了现在，否则的话，以老掌门的情况，根本不可能从一千多年前活到现在。

显然高层的意思是将老掌门作为最后的撒手锏，而不是平常的威慑力量。

“轰！”叶希文双手结印，撼山印转手就狠狠的砸落了下来，迎风而涨，越变越大，瞬间狠狠的砸落到了魔族铁骑之中，顿时死伤惨重。

魔族的高手都直接无视了叶希文这边，不是不想杀了叶希文，而是看到叶希文双战两个拥有传奇战力的高手，居然还将他们一网打尽，这种恐怖的战斗力镇住了绝大部分的魔族的高手，他们并不知道，吕宏威两人是被叶希文以天源镜给生生压低了境界和功力才导致叶希文能一战二。

他们并不知道这里面的关节，只觉得，叶希文简直强悍的没边了，等闲人根本就不敢靠近。

不过叶希文的注意力还是放在了老掌门和那尊圣境魔影的身上。

“老家伙，今天就是你的死期！”圣境魔影猖狂的大笑道，手中长枪爆绽出万道强硬，犹如一条条的毒蛇一般，瞬间朝着，每一条毒蛇都浑身淬毒，腐蚀了空间，镇塌了寰宇，异常的恐怖。

老掌门脸色不变，只是不断的咳嗽，鲜血飞溅出来，但是手上的长剑却是一点都不慢，任他漫天枪影，我只一剑破万法，所有剑修心中都秉持的执念，一剑破万法！

“轰！”

老掌门的剑影看似平平无奇，只一剑劈出，却爆绽出让人难以直视的光芒，仿佛要横扫一切一般，瞬间击溃那些枪影漫天的枪影在一瞬间被那一道平平无奇的剑影瞬间斩破。

那圣境魔影眼中难掩一丝惊讶的神情，这个时候也没有时间让他惊讶，只在电光火石之间，老掌门的那一剑已经斩至。

“当！”

归一剑法在老掌门的手中爆出恐怖的力量，瞬间荡在了那圣境魔影手中的魔枪上。

恐怖的力量通过枪身瞬间让他的手掌崩裂开来，连长枪都要差点脱手。

但是长剑更快，几乎是在瞬间，一道剑光抹过他的脖颈之间。

“怎么会这样！”圣境魔影难以置信的说道。

“轰！”圣境魔影高大的身躯轰然倒塌，身首分离，老掌门手提着圣境魔影的脑袋一步一步从高空中走了下来，但是叶希文却能看得到，老掌门的脸色瞬间变的苍老枯老了起来，皮肤变的干枯分裂，犹如老树皮一般，身材也变的更加的萧索，甚至连手脚都微微有些抖。

底下许多一元宗的弟子都在哭泣，老掌门已经走到了生命的尽头，所有人都看得出来，都在哭泣。

“全面反击！”一声怒吼从一元宗深处传了过来，只见几十道身影从一元宗之中蹿了出来，为首的正是一元宗掌门，武破天，这时候武破天的身上满身都是血迹，在他的身后不是副掌门，就是太上长老，清一色的传奇级别的高手，但是这时候，这几十人每一个身上多少都有伤势，严重的一条手臂都被炸掉，鲜血横流。

显然也是经历了一场恶战，这时候一元宗的弟子也顾不上去追究为什么这些太上长老团在最关键的时候不在，现在对方的圣境高手已然被斩杀，整个魔族联军一片哗然，他们根本没有想过圣境魔族居然会被斩杀，被那个看起来弱不禁风的老头子给斩杀了，顿时士气狂降。

尤其是他们这些联军，本来心里就不是很齐，这个时候就更是一片混乱了，这时候不知道从哪个开始，整个几十万联军开始了大溃退，一路逃回到空间裂缝之中。

一元宗弟子瞬间士气大振开始反击。

“师祖！”武破天看到老掌门这样子，顿时跪伏在地上失声痛哭，还记得自己还年幼的时候，正是受到老掌门的指点，才能在后来突飞猛进，成为一元宗掌门，现在看到老掌门这样子，顿时难以抑制心情。

后面的诸多太上长老团的众人也都眼眶通红，老掌门从一千多年前活到现在，他们这些太上长老团在人前各个威风凛凛，但是在他们也还是弟子的时候，哪个没受到过老掌门的指点，也只有他们知道老掌门的存在。

在他们的心中，老掌门甚至比起开派祖师的威望还要高。

“痴儿啊！”老掌门将圣境高手的头颅放到一边，降落到一座山峰之上，自然有人专门将圣境魔影的肉身收起来，这都是无价之宝，可以练成可怕的法宝。

老掌门叹了口气说道：“人生在世，生老病死本就是常事，我们武者虽然号称与天争命，但是从古至今又有谁做到了，况且我本该在一千多年前就死去，现在多活了一千多年，已经是占了很大的便宜了！”

“师祖，你可不能死啊，一元宗离不开您啊！”武破天哭泣道，一个大男人哭成这样，但是却没有人有取笑的心思，因为其他人也都好不到哪里去，诸多一元宗弟子都嚎啕大哭。

老掌门只是摇摇头说道：“一元宗一代更比一代强，我就没有什么好不满意的了，也算对的起历代祖师了，也该结束了！”

老掌门的气息越来越弱。

眼前仿佛出现了过往的一幕幕，本来只是很平凡的真传弟子，却因为一元宗中大量高手的意外陨落，而被推到了台前。

平静的生活也被打乱。

在那个动乱的年代，东征西讨，一次次生死大战，重新奠定了一元宗的地位，将一元宗带上了正轨，他失去的太多太多了。

至亲，师兄弟，师尊，爱人，一个个曾经鲜活的面容划过眼前。

无声的离去，老掌门枯瘦的身躯瞬间化作烟尘消失在了虚空之中。

老掌门坐化了！

所有人反倒没有再继续痛哭难过，武破天更是站起身，咬碎了钢牙一般，怒吼道：“杀，要这些魔崽子们，付出代价！”

叶希文也收敛了沉重的心情，坐化是老掌门自己的选择，虽然叶希文和老掌门没有什么交集，但是叶希文也不能不心怀敬意。

叶希文和小狼叶书等人直接飞回了千羽峰上，这个时候的千羽峰哪里还有平时的幽静，人间仙境一般，这个时候，到处都是肃杀之气，各种攻击性的法阵和机关全部开启，犹如一个战争机器一般。

有叶希文亲自回来坐镇，千羽峰的威力自然不用说，威力全开，犹如一辆横行霸道的坦克车一般，一路碾压了过去，神芒四射横扫而出，被千羽峰横扫而过的魔族瞬间就被生生扫成烟尘，一个传奇境界的魔族还想过来阻拦，叶希文管也没管，直接撞了过去，那个传奇魔族直接被碾压成碎片。

“杀，直捣魔族老巢！”叶希文端坐在主位之上，怒吼道。

————————————————————————————————————————————————————

第一更到！求月票，求订阅，大家如果没有的话，去点击一下，投票一下也算是对啸尘的支持哈！

关于更新，以后每天保底三更一万字，一般中午一更，晚上两更这样的模式，看情况加更，汗，有人别把我上个月当成正常更新，上个月我真的是拼了老命在更新，不是有的人以为的是有存稿，从中午十二点更新到凌晨四五点才是能保证经常六更七更的根本原因，我身体也吃不消啊！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百八十八章 再见柳月如【一更，求月票】

“就凭你们，我还真没有听说过东南域十国有什么高手呢！”那几个年轻人中的一个瞬间身形暴起，飞掠了过来，一掌暴起，瞬间就要印到那个东南域十国的武者的身上。

那个东南域十国的武者甚至都来不及反应，他才不过是刚刚达到真道小圆满境界，虽然已经不错了，但是在这个真道八重的年轻人的面前，却还不够看呢。

“嘭！”那个武者瞬间就被那个年轻人给生生轰飞，那个年轻人下手狠辣，居然直接下杀手，那个武者直接被轰断了心脉直接断了气。

“井底之蛙，大言不惭，也不看看这是什么地方，还以为是东南域么？”那个年轻人不屑的说道。

“邱心志，你的实力越来越强了，啧啧，你就教训教训这些东南域的武者，省的他们不知道什么叫天高地厚！”这些年轻人中，有唯恐天下不乱的人吼道。

“你们简直是欺人太甚！”一声爆喝从一个角落中暴起，叶希文望去，却是一群六个东南域国家的武者，为首的两人，却也是叶希文的熟人，以前战天盟的柳月如和萧真

看来柳月如也要走上这条充满荆棘之路！

也是，只要是自负的人，没有人不想在这条路上征战出名声来，打败所有的同辈，最不济也要能进入真武学府之中。

那六人之中的一个，站了起来，正是萧真，他也是天之骄子，受不了这些顺安府的武者的挑衅。

“萧真，别冲动！”柳月如皱皱眉头说道。

“我受不了了，这些人太过嚣张，完全看不起我们东南域十国的高手！”萧真怒道，他在东南域十国也算得上是天之骄子，如何能受得了这样的侮辱。

“不斩杀他，我难消心头之恨！”萧真道。

邱心志冷笑一声，看着萧真说道：“想杀我？就凭你们这些人！”

“既然你看不起我们东南域十国的武者，那就和我一战吧！”萧真冷冷的说道，长剑出手。

经过万妖岛一役，萧真的实力也得到了不小的提高，真道八重的实力并不差。

“我就杀了你！”邱心志冷笑一声，脚下一踏，瞬间身形爆射而出，只留下一道残影，瞬间，手中刀光乍现，瞬间斩落了下去

“哼！”萧真果断出手，剑光乍现之间，撕裂邱心志的刀光，反杀了过去。

两人直接杀出了酒楼，在酒楼之中完全放不开手厮杀。

在高空中双方全力出手，这时候不管是那几个衣着华丽的年轻人，还是柳月如等人，亦或者是叶希文两人都直接跟了出去。

刀气和剑气在虚空之中碰撞，爆绽出恐怖的光芒，很快就引来了顺安府城之中许多人的围观。

邱心志手中的长刀劈出一条凶气滔天的凶狼，以迅雷不及掩耳之势，朝着萧真斩去。

萧真连忙以剑光护体，绞碎了这一条凶狼，顿时有些冷汗，这个邱心志只怕丝毫都不下于他，这还不是大明帝国最顶尖的高手，就已经如此难以对付了，还仅仅只是一府之地，就有这样的俊杰。

不过萧真脸色更加的认真如果连眼前这个人都没办法击败，又怎么谈得上成为人中俊杰，最后被真武学府收录进去。

“那两人是谁？其中一个好像是东南域十国的武者，怎么打起来了！”

“这也不是第一次了，每次真武学府开启的时候，到处都有这样的战斗！”

“另外一个好像是邱心志，也是我们顺安府难得一见的天才呢，他哥哥邱狼更是我们顺安府双雄之一！”

底下的人显然也都是非常有经验，顺安府作为东南域十国前往真武学府必经之路之一，见过这样的争斗也不是一次两次了，只不过东南域十国的的武者吃亏的时候比较多。

“群狼噬虎！”邱心志猛然一刀斩出一群真元凝聚而成的凶狼，咆哮着朝着萧真杀去，这些凶狼犹如有灵气的狼群一般，围剿了过来。

狼群咆哮着围剿了过来，萧真连连后退，剑光闪烁，不断的斩杀这些凶狼，但是狼群越来越多，慢慢的整个萧真都被包围了进去。

“哈哈哈，这就是东南域十国的天才么？我看也不过是如此而已！”那些锦袍年轻人哈哈大笑着说道，根本就没有将东南域十国放在心上。

剑无尘摇摇头说道：“这萧真的天分才情还在这些人之上，只是传承差一些！”

叶希文点点头，真正让各个地方拉开差距的并不是每个人之间的天分的差距，东南域十国也出非常惊艳的天才，但是往往还是比不过南荒的高手，原因也很简单，因为传承，大越国五大势力最强估计也就是武破天等几人，甚至连圣境高手都没一个。

唯一冒出的一个老掌门还一场战斗之后就死了，但是在大明帝国之中，圣境高手却不怎么少见，诸多知名的高手就是圣境级别的，差距一目了然。

传奇境界的差距更大，在大越国之中，只有一元宗等极有有数的势力有传奇高手坐镇，其他的势力，偶尔有个别传奇高手也就到了极限了。

但是在这大明帝国之中，有许多势力都有传奇境界的高手坐镇。

光是高端级别的高手就差距如此之大，教导出来的后辈自然也是相差更大了，萧真天分才情一点都不差，只是少了传承的底蕴。

事实上，这也是为什么东南域许多的年轻高手，明知道，对于他们来说，这条路很凶险，有无数强大的对手，但是他们还是踏上征程，因为只有用这样的磨练，才能出头，本来他们就比那些帝国，圣地中心的传人要差的多了，如果还不肯拼命，就真的永无出头之日。

对于这点，叶希文很明白，他何尝不是这样，没有含着金钥匙出生，爹也不是李刚，只有比别人更拼命。

“轰！”一声恐怖的爆炸声从群狼包围之中传了过来，许多头凶狼被直接炸成了一团团的精气飘散开来。

萧真持剑而立，但是显得颇为的狼狈，只是目光死死的盯着邱心志，喝道：“再来！”

“想死我就成全你！”邱心志冷冷的一笑，一刀刀劈出，一条条的凶狼再度在虚空之中成型，朝着萧真抓去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

。。。

萧真的剑光犹如是一道道的暴雷一般，点在一条凶狼之上，就会彻底引爆，化成一团精气飘散。

但是这些凶狼的数量太多太多了，根本就是杀之不绝，邱心志的真元浑厚程度远超常人的想象。

萧真正斩杀了一头飞扑过来的凶狼之后，猛然间一道身影瞬间掠了进来，一刀斩出硕长的刀气，要镇压诸天一般，瞬间镇压了下来。

“轰！”萧真一剑挡了上去，但是恐怖的力道瞬间迸溅开来，萧真手上的长剑都瞬间崩碎开来，整个人一口鲜血喷出从天空中落了下来。

“萧真！”

几个同行的年轻武者立刻飞了上去，要接住萧真，却见一道惊天的刀气斩落，却是邱心志冷笑连连道：“我让你们救了么？”

“噗！”

“噗！”

“噗！”

几个年轻武者直接被生生轰飞，险些连肉身都被直接斩杀了。

“你们也太霸道了点吧！”柳月如飞了上去说道。

看到柳月如，邱心志顿时眼前一亮，哈哈一笑说道：“霸道，这算什么霸道，只是要你们这些东南域的武者能够认清楚事实而已，这位姑娘，你也要去真武学府么？我看还是算了吧，你们东南域的人最后能到的，都是寥寥无几，何必呢，不如跟了我，保管你一辈子都吃香的，喝辣的！”

“对不起，我没兴趣！”柳月如冷冷的说道。

“你还是跟了我吧，东南域的年轻武者，根本没有一个配得上你的！”邱心志说着哈哈一笑，直接伸出气化大手抓了过去。

突然，一声凄厉的破空声传来。

“哼！”剑无尘断然出手，一道剑气斩杀了过去，斩破虚空，瞬间斩到了邱心志的手上。

“啊！”邱心志的手掌都险些被削了下来，如果不是因为手上包裹着真元，只怕早就被削了下来。

“谁！”那个邱心志疼痛攻心，只抽冷气。“敢袭击我！”

“我看你们也太猖狂了，想杀人就可以杀人的么？”剑无尘冷冷的说道。

“原来又是一个东南域的武者！”邱心志冷笑着，有些不屑的说道。

“杀你的剑还利！”剑无尘淡淡的说道。

邱心志顿时变色，从刚才他就能看出来，这剑无尘比他要强的多了，斩杀他并非大话，当下知道，惹到了东南域中的强人了，哪个地方没有强人，即便他们顶尖人物不如大明帝国的顶尖人物，也比他们这些人要强的多了。

——————

今天第一更到！推荐一首《父亲》啸尘码字到半夜，听这首歌听到哭，总有些歌，有些人能打动人心！

不好意思，今天有点晚，纯粹是啸尘的私事！牵扯了我很多的精力，今天四更，大家可以见证撒！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百九十章 凶狼来袭【三更，求月票】

当然，被真道大圆满境界的高手发现的概率很低，毕竟半步传奇再差也还是半步传奇。

“锵！”剑无尘长剑瞬间爆绽出恐怖的剑芒，照亮了整个天际，顿时惊动了整个顺安府城，不过好在在这个世界之中武者的力量远远强过前世的时候，并没有人大惊小怪什么的，唯一比较想哭的，大概只有客栈的老板了。

剑无尘的剑芒爆裂无比，朝着刺客斩杀而去，有叶希文在不远处掠阵，剑无尘顿时大定，全力出手，不再留手，那名半步传奇境界的刺客一度被逼入死角，顿时怒吼一声，顿时不再留手，全力朝着剑无尘进攻而去。

半步传奇境界的高手毕竟是半步传奇境界的高手，原本只是忌惮叶希文，不敢全力出手，现在哪里还有什么顾忌，如果不能摆平眼前的这个人，更别说之后的叶希文了。

“咻！”那个刺客手中的匕首瞬间斩出一道毒芒，横贯长空而起，朝着剑无尘刺去。

剑无尘面无表情，眼神锐利如剑，手中的长剑冷冽出手，剑芒和那个刺客争锋相对，丝毫不让。

顿时一道道强悍的神识扫过，都是被剑无尘和那个刺客的战斗给惊动的城内的高手。

“这人就是东南域十国的武者么？没想到东南域还有这样出色的高手，虽然只是一个走诡道的半步传奇，但是半步传奇就是半步传奇，这人能和他战到现在，也是了不得！”

“东南域还是有人才的，如果这次他能不死的话，正好可以招揽到麾下，百年之后，就是一个强大的助力了！”

那些神念在高空中交汇，交流，但是如何能逃得过叶希文的眼睛，叶希文冷笑一声，这些人倒是打的好主意，不过一位能够招揽的了剑无尘么？真是笑话，剑无尘可是在大越国都出类拔萃的，虽然大越国国力肯定不如大明帝国，但是一个小小的顺安府有一个传奇就不错了，和大越国根本不是一个级别上的，大越国都留不住剑无尘，更何况是一个小小的顺安府！

这些人绝对是狂妄久了，大明帝国是比大越国强大，但是不代表他们也比得上大越国，邱心志等人嚣张跋扈的态度，能说没有这些人的浸染么？

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方一路杀到了天空之中，战斗越发的激烈了起来，应该说是惨烈了起来。

双方更加的没有什么忌惮，全力出手，这是一种恐怖的效率，那个刺客速度极快，几乎要在半空中形成一道鬼影，但是剑无尘的速度也是以快见长，一点都不差。

“轰！”一阵恐怖的能量席卷开来，两人的身影交错而过，剑无尘的胸口被匕首给拉出了一条巨大的伤口，肋骨都直接被削断了一根，脸色有些发青，这是中毒了。

不过那个刺客也没有好到哪里去，腹部直接被剑无尘给捅开了一个巨大的缺口。

两人交错一下，闷哼一声，立刻再度朝着对方杀去。

剑无尘手上的长剑挥动，身随剑动，无尽的剑意凝聚在了剑光之中，在半空中斩出一道道的剑光，在即将轰击下去的时候，又在一瞬间凝聚成了一柄巨大的剑意凝聚而成的长剑，瞬间斩落了下去。

快如闪电般，向着那个刺客的头顶直接斩落了下来。

那些以神念观战的强者纷纷倒吸了一口冷气，这些人多是一些真道大圆满和半步传奇境界的高手，都是在这个城内，足以横行一方的强横存在。

但是在看到了剑无尘的这一招的时候，无一不是倒吸了一口冷气，纷纷有些难以置信的看着剑无尘，剑光在半空中居然还能强行并拢到了一起，他们之中能做到这一步的，都几乎没有。

剑无尘这个高手更让许多人都眼热了起来，人才在哪里都能受到关注和优待的，这点就算是在大明帝国也是一样的。

“轰！”那一柄巨大的剑意凝聚而成的宝剑瞬间斩落了下来。

“轰！”那个刺客手上的虎口都完全崩碎了，他的道就是诡异，在隐蔽气息方面，甚至都远远超过一般的传奇境界，但是力量方面却是弱项。

剑无尘的这一剑的力量太强悍，仿佛是从九天斩落黄泉一般，直接斩落了下来。

“轰！”那个刺客整个人都仿佛是被一股巨大的力量给轰破一般，狠狠撞到了地上，直接撞出了一个人形的大坑出来。

而这个时候，剑无尘面无表情，又是一柄巨剑凝聚了出来，直接生生斩落了下去。

“轰！”那个刺客直接被斩杀成了一阵血雾，死无葬身之地。

这个时候，剑无尘从半空中落了下来，神色非常的难看，脸色很是苍白，身上到处都是血迹斑斑，不过却不是鲜血，而是碧绿色的毒血，毒素已经深入到了剑无尘身体里的各处了，他的身体机能，如果不是以剑气维持的话，都要被毒素完全攻占了。

“你没事吧，你身上的毒素怎么办？”叶希文问道。

“没事，我可以解决，不过可能要闭关一段时间！”剑无尘说道。

“没问题，那个凶狼要是找来，就由我来招待他好了！”叶希文冷笑着说道，他们刚刚来到顺安府，要说的组的人可能也就只有邱心志而已，也只能是他们家家族的力量。

这让叶希文怒火冲天。

两人重新找了一家客栈落脚，剑无尘就开始闭关修复身上的伤势，不过听他的意思，似乎这一次的战斗，他也得到了非常多的好处。

时间很快就到了第二天，叶希文正在运功，猛然间一股恐怖的犹如野兽一般的威压瞬间压制了下来，顿时让人有种置于猛兽窟一般的感觉。

“两个东南域的武者出来受死！”一声沙哑的声音从天空中传来，声如洪钟，有种野兽的压迫感。

叶希文落脚的客栈的上空一道身影立在虚空之中，一身武者劲装，面容粗狂，脸上长满了绒毛，双目碧绿，宛如一条饿狼一般，一声怒吼，整条街的空气都沸腾了起来，这是一种恐怖的力量，一股无边的杀意横扫了出来，冰冷刺骨。

整条街的许多人都赶紧离开，这种气势太过恐怖了，根本不像是人的那种杀气，而是狼的，仿佛是在月夜里遇到了狼群一般。

“这人是谁啊，太嚣张了吧？”

“你连他都不知道，一定是外乡来的吧，这就是我们顺安府双雄之一的邱狼呢，他和我们城主府的大公子并称我们顺安府双雄，是城内最大的家族邱家最为杰出的弟子，据说他小时候曾经被狼妖叼去过，虽然后来找回来了，但是却也染上了野性了，从此野性难驯，不过据说却也得到了一门妖族传承，从此一发不可收拾，居然连五十岁都不到，就已经成为了我们顺安府之中的顶尖高手！”

“这样啊，那可真的可以说的上是祸福难料了，不过这里面又有谁惹到了他了！”

“据说是几个东南域来的这，将他的弟弟的手臂给斩掉了，现在他是来报仇了吧！”

不少人都颤抖着，受不了他这种直升生的兽类的可怕杀意。

没有人能承受的了他的这种杀气。

“轰！”

一道气势从整个客栈中爆了出来，一道身影蹿了出来，和邱狼遥遥相对。

“是你伤了我弟弟？”邱狼问道，瓮声瓮气，碧绿色的眼眸死死的盯着叶希文，犹如狼一般。

“不是！”叶希文摇摇头，“如果是我出手的话，他现在就死了！”

叶希文淡淡的说道，剑无尘并非杀不了他，只是不屑出手罢了。

“你会死！”邱狼冰冷的说道，让人有种惊悚的感觉，汗毛倒立，不是在说什么笑话，而是在在宣判一个人的死刑罢了，强势无比。

“就凭你，你以为你是谁？”叶希文冷笑着说道，“顺安府双雄。。。切！”

叶希文冷冷的嗤笑一声，顿时让邱狼脸色有些铁青，自从得到了这个称号之后，还没有人敢小看过他。

“我一只手就足以捏爆你！”邱狼恐怖的气息四散开来，死死的锁定了叶希文，犹如汪洋大海一般，无穷无尽，一股蛮荒狂乱的气息，犹如兽中的望着。

“一只手！”叶希文眼中景色的光芒一闪，浑身瞬间就穿上了金色的神衣，狂暴的气息横扫而起，附带着神性的气息横扫而出，犹如是诸天万界唯一的真神，所有人都要臣服。

两股恐怖的气息瞬间在高空之中狠狠撞到了一起。

——————————————————————————————————————————————————————

第三更到了，今天果断说过有四更，虽然今天被很多事情给耽搁了，不过果断会有的，而且应该会在十二点之前送上，应该不会耽搁到大家睡觉吧，哈哈，看完大家就去睡觉吧！

顺便求个订阅，求个月票！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百九十一章 对决凶狼【四更，求月票】

两股恐怖的气息瞬间在高空之中狠狠撞到了一起。

“我一巴掌捏爆你！”邱狼大笑，一种野性的气势横扫而出，高高在上，根本没有将叶希文放在眼里。

要知道，他可是准备前往真武学府战败天下强者，一个区区东南域的武者算得了什么，如果不是剑无尘斩掉了他弟弟的肩膀，他根本不会出手。

他的对手是无尽的天才，区区东南域根本没放在他的心上，他的修为早早就达到了半步传奇境界，实力强横，在这这一代的年轻高手之中，他自认都是有一席之地的。

叶希文犹如被一头半步传奇境界的凶兽给死死盯住了一般，非常的可怕，邱狼绝对是在半步传奇境界之中都是极为强横的存在。

诸位围观的强者都有些心惊胆战，尤其是许多都是半步传奇和真道大圆满境界的武者，都有种长江后浪推前浪的感觉，纵横了几百年了之后，难道真的要让位给新人了了么？

这才几岁，居然就有半步传奇的实力，而且等闲的半步传奇恐怕都很难是他的对手。

更让人诧异的是叶希文，看起来明明还是真道境界的样子，但是在面对邱狼气势的压迫的时候，却没有丝毫要落于下风的样子，反而是一副凛然不惧的样子。

“杀！”邱狼一声大吼，空气开始沸腾，天空中的云气都被这一声怒吼给震散了，可怕之极。

邱狼一声怒吼，一道恐怖的刀气生生轰落了下来，化成一头巨大的青狼，一路从天空中奔袭了下来，张开血盆大口瞬间要将叶希文给吞了下去。

叶希文脚下一踏，瞬间将空气镇塌了一大片，金色的神衣随风舞动，叶希文犹如是神祇一般，化成一道金光直接迎了上去。

“轰！”

那一头青狼和那一道金光生生撞到了一起，恐怖的能量席卷起无边的气浪，一圈一圈的朝外扩散而去。

那一头青狼的血盆大口张开，但是却再也合不上了，以为也嫌双手直接抓着这头青狼上下的牙齿。

叶希文能感觉到一股腥气迎面扑来，虽然明知道是由灵气凝聚而成的，但是却宛如是真的凶狼一般，异常的逼真。

叶希文知道，这是一种非常恐怖的秘传传承，可能是得到了一个大妖的传承，这头青狼就包含了一部分的这个大妖的意志。

“轰！”又是一声恐怖的爆鸣声，叶希文的身上金色的神性在沸腾，在那一刻直冲天际而起。

那一头奔袭而来的青狼直接被叶希文的双手生生撕裂成了两半，霸体生撕神魔的恐怖威力，在这个时候，提现了个淋漓尽致。

恐怖力量的碰撞，让无尽的空气在众人的眼前生生崩裂开来了。

“没想到你竟然还有点实力！”邱狼有些意外的看着叶希文说道，他根本没想到，叶希文居然能够抗衡他的攻击，没有被第一时间轰飞。

叶希文浑身的金色神性在沸腾，他的战意开始高昂了起来，丝毫不惧。

“不过今天你也是必死无疑！”邱狼冷冷的说道，“你让我彻底兴奋起来了！”

说着邱狼的脸上露出了几分兴奋的神情，带着几分残忍和冷酷，一双碧绿色的眼睛冒着非常恐怖的光泽。

“轰！”邱狼长刀纵横，野狼的气息横扫了出来，朝着而叶希文直冲而来，每踏一步都震动寰宇，仿佛是一尊杀神横扫而来一般。

“战！”叶希文在怒吼，浑身金色的神衣沸腾了，手中一把长刀瞬间激射出一道恐怖的刀芒，粉碎了真空。

这是两个拥有半步传奇绝顶的战斗力的高手在对轰。

城内的无数高手看的目瞪口呆，尤其是那些大佬，看到这两个人的恐怖实力，都有种心惊胆战的感觉，现在的年轻一辈竟然已经如此厉害了么？

一百年一度的真武学府开启的日子，每一次都将引起无数天才出动，每一次都能看到天才之间最为灿烂的碰撞。

尤其是叶希文这个真道境界的武者，居然能好邱狼打成这样，就更是妖孽了一点，比起昨天的剑无尘还要妖孽。

剑无尘虽然也是以真道大圆满击败了半步传奇境界的高手，但是那个刺客无论如何都是没有办法和邱狼相比的，更何况刺客的正面战斗的能力远远不如剑客。

因此昨天剑无尘击败的半步传奇的高手的含金量，远远没有叶希文的高。

“轰隆！”

两人攻击的能量横扫到了一起，爆绽出让人恐惧的光芒，将高空中的云气直接生生绞碎干净了。

两人已经慢慢杀到了高空之中了，叶希文尽量避开底下正在闭关驱毒的剑无尘，而小狼也留在了下面为他闭关。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

双方都是使刀的，而且刀法本身就带有霸道的意味，更何况这两者，邱狼的刀是狼王，百兽之王，而叶希文的刀法更是霸道无双，配合上霸体诀的威力，就更是无比霸道。

双方的战斗没有丝毫所谓招式的美感，只是不断的挥刀，然后进行轰击，不断的挥刀，然后要将对方给生生斩杀。

一道道恐怖的刀气在纵横，有狼嚎，有龙啸，交错到了一起，这是两人在刀道上的比拼，激烈异常，更是凶险异常。

仅仅只是开始，但是两人的身上早已经没有一处算是好肉了，各种刀气在虚空之中乱飞，迸溅，割裂了空气。

这些刀气都是两人爆发出来的，都是一个比一个更加夸张的霸道，双方之间任何一个都没有办法抵抗这样的攻击。

只不过，相比起邱狼身上的鲜血飞溅，叶希文的身上虽然也有鲜血，但是伤口却是好的极快，几乎是在片刻之间，那些刀气在叶希文的身上划出的伤口，就被瞬间治愈了。

天凰再生术在这一刻让叶希文占尽了优势。

不过虽然没有叶希文既有霸体，又有天凰再生术的上佳组合，但是邱狼的身躯明显也是极为强横的体质，犹如上古狼妖的体质一般，不知道他得到了什么样的传承，他的肉身也是非常的可怕。

虽然愈合的速度不如叶希文有天凰再生术那么快，但是相对于寻常人来书，已经是快的不得了了，更何况邱狼打起来根本就是一个疯子，双目由碧绿变成了通红，仿佛失去了理智一般，根本就不管身上的伤口，只是一味的不断朝着叶希文进攻，进攻，在进攻。

双方在天空中打的难舍难分，大开大合，霸道无双的刀法在两人的手上已经被发挥到了极致，很快双方就慢慢比拼到了彼此对于刀道的理解，叶希文一幅一幅的明月意境图生生斩落了下来，朝着邱狼压去。

只不过和以前的明月意境图不一样的是，以前叶希文手上的明月意境图，多少有种清风拂山岗的感觉，有几分幽静，但是现在的明月意境图，那一轮明月就不是那种幽静洁白的感觉，相反的却照射出无尽的光线，让人无法直视，犹如是在看到了又一轮的太阳了一般。

这是叶希文将自己的霸道融合进了刀意之中，不然的话《冷月斩》是无论如何都不可能斩出霸道的感觉的。

在经过了叶希文全新的改造之后，《冷月斩》被改编成更适合自己的霸道无双的刀法。

和叶希文的明月意境图争锋相对的是邱狼的荒漠啸月图，一片无垠的荒漠之上，狼群争先朝着天上的月光长啸，奔袭移动天地变动。

两股庞大的意境图在虚空之中不断的碰撞，不断的消融。

双方都是毫不留情的出手，要将对方彻底的斩杀！

已经在两人的手上发挥出了恐怖的威力。

看的底下城内的诸雄都是心惊胆战的，意境和实力无关，有的人即便修炼到了非常高深的境界，但是他依然斩不出意境，但是有的人比如叶希文这样的，还在后天境界的时候就能轰出意境，这就是差别了。

他们之中还有许多根本就摸不到意境的门槛的，就是只会使用蛮力，根本没有能够将一套武学之中的经典意境发挥出来，越是强大的武学，要发挥出那种意境就越发的困难，就更别说如同叶希文这样将自己的道融入到别人的武学之中了。

这比另外开创一套武学还要困难的多了，也就是叶希文有神秘空间能做得到。

而在这个时候，场面又发生了逆转，叶希文怒吼一声，斩落一道惊天刀气，刀气转化成一条蟠龙，朝天怒吼一声，朝着邱狼杀去。

—————————————————————————————————————————————————————————————

第四更到，第四更终于到了，累死了，纠结啊，总算是在十二点之前完成了，今天白天真的是有很多事情，所以白天那更拖的很久，很抱歉哈！

继续求推荐，求月票，求订阅，各种求，大家懂的！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第二百九十六章 显威【二更，求月票】

叶希文眼中是难以抑制的惊喜的神色，终于踏入了半步传奇境界，在他的面前，那一枚通红的妖核已经因为消耗了所有的能量而化成了一堆粉末。

他也没有想到，能在这么短的时间内就跨入半步传奇，原本他以为，能在半年内就突破到半步传奇，这速度就已经不慢了，要知道，他才二十岁出头，即便是在那些五十岁以下的决定天才之中，叶希文不见得是年纪最小，但是绝对也是比较小的了，他还有二十多年才达到五十岁这个界限呢，他根本没有办法想象自己二十多年以后会到达什么样的地步。

就算是前世他也才二十几岁，等于是将人生重新过一遍的感觉！

这次算是因祸得福，得到了这枚传奇境界的妖核，才能在短短时间内再做突破，达到半步传奇境界。

叶希文手一伸，整个虚空都被禁锢了一般，这就是传奇的能力，对于整个空间法则有了一定程度的了解，起码能够禁锢起来一段时间了。

一般，这只有真正踏入了传奇境界的高手才能真正接触到的东西，但是叶希文却提前接触到了，对于空间的理解，叶希文自觉绝对不会比一般的传奇一重要低，因为他体内有一个神秘的空间，和以前不一样的是，现在天源镜能不断的凝聚出灵丹，而这些灵丹基本上都用来灌输进了那个犹如无底洞一般的神秘空间，那个神秘空间不断的吸收这些灵丹，也在不断帮助叶希文在推演一些武学和法则，法则的各种玄妙也在每时每刻不断灌输进了叶希文的脑海之中。

所以叶希文虽然还没有踏入传奇，但是却凭借着不下于传奇的实力和感悟，做到只有传奇能够做到的事情。

当然，如果对方也是传奇，那空间禁锢效果就不是很大了，不过叶希文用来自保却是足足有余了，只要不是功力比起叶希文强很多，否则，休想禁锢叶希文，只要不被禁锢，以叶希文的速度来说，同阶根本找不到敌手，这就是最大的优势。

霸体金身也在刚才的突破之中，获得了不小的好处，浑身都充满着力量，甚至叶希文有把握光凭力量一拳都能轻松轰爆一个真道大圆满境界的武者。

“叶希文，这次你可是发大了！”叶墨的声音出现说道，“半步传奇虽然只是一只脚踏入了传奇，但是毕竟挂着传奇的名号，和真道大圆满境界的时候更是不可同日而语了，一般情况下你要突破，无论如何都是要半年以上的苦修的！”

“恩，这条路上果然非常能磨练人，也难改无数英杰放弃了直接去真武学府也要走完这条路，哪怕只有一年，也能获得极大的好处！”

“是时候该去找那个老东西算账的时候了！”叶希文冷笑着说道。

不过还没有等到叶希文再度去邱家找他们算账，邱家的人已经来了，邱家的老者回去想了想，还是非常的不放心，要是叶希文没死怎么办，于是大队的人马在他和两个邱家半步传奇的高手的带领下浩浩荡荡的杀了过来。

许多真道高手都展开神识开始了搜索，而那个老者面色有些难看，喝道：“搜，都给我搜，生要见人，死要见尸！”

“发现人了！”突然一队真道武者喊道。

“轰！”一声恐怖的爆炸声，一股恐怖的气浪席卷了开来，那一小队的真道武者瞬间被席卷了上来，轰飞了上天，化成一阵血雾。

一道身影踏着一阵虹光，飞掠了出来。

“正打算去找你们，没想到你这个老杂毛居然贼心不死！”叶希文冷冷的说道，对方带着大队人马过来，这就是要置他于死地啊，害他之心不死。

叶希文说话间，杀气四溢，一股恐怖的气势横扫开来。

那个邱家的老者看着叶希文变的更加恐怖的气息，脸色顿时难看了起来，双目死死的盯着叶希文，他没有想到，叶希文的气息竟然会变的这么的可怕，甚至还带出了一点传奇特有的波动，在上次追杀叶希文的时候叶希文还没有如此惊人的实力，但是现在怎么可能会有，在这么短的时间内就突飞猛进，有如此惊人的提升。

这才多少时间，他居然就有了如此大的提升，这样的人，未来简直是难以估量，连威力加强板的天劫都劈不死他，这样的人必须要杀死，不然的话，对于家族是一个巨大的威胁。

对于这种将来可能会有非常恐怖的成长的人，最好的办法就是扼杀在摇篮之中。

顿时，那个老者眼中的杀机凛冽！

对于那个老者眼中的杀机，叶希文视而不见，冷冷的看着对方。

“小杂种，你别以为之前的事情可以算了，没想到天劫都劈不死你，不过今天你死定了，谁来了都救不了你！”那个老者冷冷的说道。

“那就看你有没有这个本事了！”叶希文冷笑着说道。

“小杂种，受死！”一个中年模样的半步传奇境界的高手对着叶希文出手了，他的儿子就是邱狼，邱狼死在叶希文的手上让他多年的心血付之流水。

那个中年模样的半步传奇高手眼中寒芒山东，一声爆喝，浑厚的真元从身体之中爆绽了开来，形成一道无比巨大的神芒，瞬间朝着叶希文轰落了下来。

叶希文冷笑一声，踏着虹光，没有动用任何一点真元，只是淡淡的迎了上去。

“轰！”

一声恐怖的爆炸声响起，叶希文的肉掌直接撕裂了那一道攻击，直接印了上去。

“嘭！”一声恐怖至极骨头断裂的声音，那个半步传奇的高手的手臂直接被震成粉碎。

“怎么可能！”

所有人都惊呆了，看着叶希文仅仅凭借着一双肉掌，就将那个半步传奇高手的攻势完全破解了，而且不仅仅是破解了，甚至还将他的手臂都给震散了，他的肉身得强到什么程度。

不过叶希文可没有空去理别人怎么想的，直接一个撼山印砸了下来，突破到半步传奇境界之后，叶希文的撼山印更加的恐怖。

“轰！”撼山印以迅雷不及掩耳之势生生轰了下去，那个半步传奇境界的高手直接被碾压成了血沫。

所有人都一脸难以置信的表情，吞了一口口水，这叶希文太恐怖了，干净利落的消灭了一个半步传奇境界的高手，这样的实力简直是惊世骇俗，他们不能不害怕。

“不可能！”那个老者更是难以置信，双目死死的盯着叶希文，之前叶希文被他一路追杀，对于叶希文的实力，他很了解，根本就不可能有如此强大。

“杀，给我杀了他！”那个老者有些失态的怒吼道，率先冲了上来，一掌轰出，传奇境界的恐怖势力彻底体现了出来，一个巨大的青色狼头瞬间凝聚而出，仰天长啸，仿佛要吞天灭地一般，朝着叶希文咬了过来。

空间都被禁锢了，要将叶希文禁锢住，不然叶希文逃走。

叶希文冷笑一声，身上泛起空间的波动，瞬间挣脱了他的空间的束缚。

双手撕裂出无尽的金光，那一个狼头瞬间咬了下来，被叶希文满是金光的双手生生撕裂了开来，犹如是摧枯拉朽一般，那一道真元凝聚而成狼头瞬间就被碎裂掉，毫无还手之力。

“老杂毛，今天就是你的死期！”叶希文冷笑着，叶希文踏着虚空，一脚直接将虚空都镇塌了，身躯犹如是一道金光横扫而出，朝着那个老者扫去。

那个老者顿时一惊，没有想到叶希文居然已经强到可以无视他的攻击的地步了，完全和之前被他追杀的上天入地时候的样子完全不一样了。

叶希文冷笑一声，犹如一道金光一般，瞬间冲了上来，一招潜龙出渊瞬间出手，突破到了半步传奇境界，而叶希文的攻击力，简直有了突飞猛进的发展。

一掌拍下，震碎了虚空，金龙长啸，瞬间轰落了下去。

“喝！”那个老者一声怒喝，粉碎了真空，带起一阵清脆的金铁之声。

双方的能量席卷到了一起，相互之间绞杀到了一起，恐怖的力量席卷出一阵阵能量的波动。

传奇级别的战斗力在横扫有狼嚎，有龙啸，交错到了一起，这是两人在刀道上的比拼，激烈异常，更是凶险异常。

叶希文的金光很快就占据了半边天，那个老者很快就只能招架之力了。

“今天就是你的死期！”叶希文冷笑着，身形如闪电，大手化作龙爪猛然抓出，攻势如潮，那个老者只能不断的躲闪。

“轰！”那个老者一声惨叫被叶希文给轰中，身体倒飞了出去。

————

第二更到，表示今天看到一个很奇葩的看盗版的脑残是这么说的，说主角名字出现太多了，一章要出现十几二十次，还说为订阅的人悲哀，花了这些冤枉钱。。。我整个人都思密达了。

好吧，我只能说，脑残年年有，今年特别多！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百零二章 剑令归属【三更，求月票】

“你是怎么惹到这家伙的？”第五神主离开之后，叶希文几人也没有再留下来，小狼也跟着叶希文回到了城中，在一家客栈落脚。

“还不是那个混蛋，居然想抓我当兽宠！”小狼骂骂咧咧的说道，他是何等骄傲的狼，当初叶希文追上他，抓住过他，也没有让他当兽宠，更何况是现在的第五神主，想要降服他，那是根本不可能的。

小狼在第一次和第五神主交手的时候，就吃了亏，当时他刚刚踏上半步传奇，还不能和现在相比，险些就被第五神主给抓住了，受了重伤。

但是小狼又岂是光是吃亏，不还手的人，于是就找上了神军的麻烦，几乎时不时的就要给神军找不自在，之前那个让小狼轰动一时的撕裂了一个明帝国的半步传奇的精英，就是因为那个人想抓了小狼去以为晋身之资，加入神军，结果却载在了小狼的手上，结果小狼被那个年轻高手的家族直接追杀了几天，逃的昏天黑地的。

就是这样的原因，所以小狼和神军的人就对上了，不过叶希文意外的没有看到剑无尘的身影。

“剑无尘呢？”叶希文问道，之前还听到剑无尘的消息，现在倒是没有消息了。

“那家伙前几天被困在一个山谷之中了，不过却是好事，是一个上古剑道巨擘的传承，这家伙转运了！”小狼开口说道。

叶希文点点头，能得到一个剑道的传承，确实算得上是时来运转，走运了。

旁边墨家兄妹听到这个消息顿时都有些羡慕的神色，他们比起叶希文来说，更加的明白这种奇遇和传承的重要性，有的人就是得到了这样的奇遇和传承，从此一飞冲天的。

这些都是各个地区的精英，都集中到了这条路上，原先在各自的地区，都是笑傲一方的年轻一辈顶尖高手，风光无限，走到哪里都是众人瞩目的焦点，但是自从来到这条路上之后，就立刻风光不在了，在这条路上，这样的天才简直可以用蚁聚来形容，他们引以为傲的天资，实力，在这个时候，却显得在普通不过了，根本没有什么好自得的，自尊心一下子就会受到巨大的打击。

在这种天才如蚁聚的地方，能够出头的只有寥寥几人，大部分的人在这种情况下，也只能是泯然于众人。

所有人在踏上这条路之前，都想过这个问题，但是所有人还是毅然决然的踏上了这条路，为了证明自己绝对不比别人要差，这是无敌的心境，同时也是希望能在这条路上获得点什么奇遇，这并非是什么天方夜谭，而是很现实的东西，奇遇在平时不容易获得，但是在这条路上就简单的多了，也有许多人因为得到了奇遇，就从此一飞冲天，成为顶尖人物，这样的事情，几乎每时每刻都在上演，这也是吸引着无数高手不断前来的根本原因。

只是奇遇虽然相对其他地方多，但是却也不是每个人都有机会的，也依然只是少数人才有的幸运际遇。

就如同之前华梦涵得到的万妖岛上一个了不得的传承，叶希文也没有问华梦涵到底是得到了谁的传承，不过想必不会小。

叶希文在之后几天都在低调，也约束着小狼，不让他到处出去惹是生非，而是开始闭关在进行小世界开放前的最后准备，反正他手上掌握着一枚剑令，要打开的话，就必然绕不过他去，他是一点都不着急，慢慢等着。

不过叶希文安静了，却不代表整个永安城就安静了，相反的，为了争夺出世的八枚剑令，整个永安城更加的疯狂了，在叶希文开始闭关的第二天，传出消息，第五神主再度抢到一枚剑令，现在在第五神主手上已经掌握了三枚剑令了。

就剑令来说，本来一枚和三枚五枚七枚，效果都差不多了，只要有一枚剑令在手，就掌握了主动权，但是神军的人还在不断的抢夺剑令，所有人都看明白了，神军的打算就是要将其他人都给清扫出去，就如同神军之前霸道无比的宣言一样，包圆了整个望天派的小世界，只要将八枚剑令抢到手，那就真的是唯我独尊了。

除了叶希文手上的一枚和神军手上的三枚，已经有四枚出世了，第五枚也很快有了消息，竟然是掌握在了永安城城守府的手上，城守府一个老供奉亲自出手抢夺，第五神主也没有能在他手上讨到好，不得不悻悻的放弃了这第五枚剑令的争夺。

毕竟神军虽然很强势，但是也仅仅是在年轻一辈而已，五十岁以上都有许多天资绝艳的妖孽，更别说许多几百岁的老一辈的高手了，有许多人都不是现在的年轻高手能够招惹的起的。

第六枚剑令的消息也在很快露出了眉目，这一枚剑令却是落入了大明帝国一个超级恐怖的势力，锦衣卫的手中，作为大明帝国最大的情报机构和特权机构，锦衣卫的实力之强，简直难以想象，其中真可以说的上是高手如云。

这一次带队出手的据说，就是锦衣卫年轻一辈的超级天才，大明帝国有数的几个顶尖天才之一的锦公子。

随着锦公子的出现，城里关于锦公子的各种消息满天飞，关于他的往事也渐渐被挖掘了出来，这锦公子本是锦衣卫培养的番子，自小就被锦衣卫带走培养，结果年纪不大的他就展现出了超出常人的天分，从一众锦衣卫的番子之中脱颖而出，一路血战，为锦衣卫立下汗马功劳，击败无数锦衣卫内部的天才，一步一步的走到了现在，隐隐有被立为锦衣卫下一任指挥使的趋势，成为大明帝国有数的几个巨头之一。

锦公子的实力确实让人侧目，何况还是大明帝国本土的天才，更是让永安城内的诸多大明帝国的武者有种扬眉吐气的感觉。

虽然说这条古路从大明帝国之中穿梭而过，但是他们大明帝国却没有一个能和这些相抗衡的天才，多少有点说不过去，现在这些大明帝国的天才终于要开始有所行动了，立时就引起了许多人的轰动了。

而且据说锦公子也终于从现任指挥使得到许可，也要加入这条古路的征伐，除了锦衣卫之外，东厂等大明帝国强大无比的势力也都有传人加入古路的征伐，只是相当默契的没有选择在一条路上，避免太早相遇。

不过锦公子的出手，也恰如锦衣卫一贯以来的强势之极的作风，当天和他争夺那一枚剑令的武者，全部都在锦衣卫强大的高手的攻势下，被斩杀一空，那一日真可以说是尸横遍野，鲜血逆流成河，这些都是大明帝国或者各地的精英武者，但是却在那一战之中被屠戮殆尽，其强势的作风，比起神军更甚，但是却没有人敢说三道四，锦衣卫的强势让所有人都不敢多说什么，作为大明帝国最大的情报机构，天知道藏了多少个番子在人群中，一个不小心说错话了，就可能被直接带走。

东厂上千种酷刑，没人想试试。

第六枚剑令让无数强者鲜血逆流成河，第七枚剑令的下落也让人大哗，无数强者死伤无数，却是被一个穿着黑色斗篷的强者带走，和锦公子出手一般，当天争夺的强者能逃脱掉的十不足一，却并非有多大的势力，而是他是直接在现场渡劫了，直接在现场开始渡劫，渡半步传奇到半步传奇一重境界的天劫，结果天劫之下，争夺剑令的高手死伤惨重，许多高手自顾不暇，就被威力加强版的天劫给生生干掉了，然后那个黑色斗篷强者闲庭信步般度过了天劫，带走了剑令。

这般出人意料的结果顿时引起了许多人的哗然，许多人都没想到，第七枚剑令居然会是这样有了归属，而且最重要的是，这个黑袍强者到底是谁，简直强悍的令人发指。

很多人都说，这样的强者怎么可能之前一点名气都没有，天劫对于任何一个人来说，都是非常郑重的一件事情，一个不小心就会被生生劈死，而天才渡劫成功率也自然比起一般人要高一些。

但是也没简单到闲庭信步一般，就度过了天劫吧，仿佛天劫根本就不能给他带来什么困扰一般。

众人还在讨论第七枚剑令的时候，很快就有第八枚剑令的下落为人所知，伴随着这第八枚剑令，一个名叫七星君的组织开始被人所知道。

————————————————————————————————————————

第三更到，今天的事情真心坑爹了，去看病就看掉不少钱，结果在半路上，电动车的电池崩碎了，结果又是换电池，又是充电，耗了几个小时才回来，还花掉四百多换电池，真是纠结SI了！

另外看到三十票了，啸尘继续第四更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百零四章 扫平牛鬼蛇神【一更，求月票】

一股恐怖强绝的力量朝着叶希文席卷了过来，瞬间席卷了过来。

叶希文的神性瞬间席卷了起来，将墨家兄妹和小狼一起裹着一路急退几十丈才停下来，这个时候那股恐怖卓绝的力量生生轰到了地上，在地上轰出了一股巨大的坑洞。

叶希文朝上望去，却是一个一身黄金鳞甲的将军，冰冷的眼眸冷冷盯着叶希文，浑身的黄金鳞甲在阳光下泛着慑人的光芒。

那个鳞甲将军手上提着一杆铁枪，泛着一股让人难以想象的心寒的怨气，也不知道是击杀了多少敌人，才能练就这样恐怖的煞气。

他胯下的坐骑也非等闲，一匹神俊非常的黑色骏马，四蹄腾空，四蹄处泛着幽幽的黑色火焰，这也是一匹拥有非凡血统的神马。

一声仰天长嘶，浑身冒出了一阵阵幽冥火焰，周围的空间都被烧的滋滋作响。

众人都是倒吸一口冷气，这个鳞甲将军的坐骑居然都是传奇境界的神马，这人的实力更加的恐怖。

“叶希文，交出你的剑令，不然今天你难逃一死！”那个鳞甲将军语气冰冷的说道，语气之间不是商量而是一种不容置疑的命令。

毫无疑问，这是一个老一辈的强者，一身实力早已经达到了传奇一重巅峰，对于这次的龙髓争夺更是势在必得，只有得到了龙髓他们的实力才能更进一步。

这一次除了年轻一辈的高手纷纷出手之外，有许多的老一辈的强者也都闻讯赶来。

毕竟龙髓这等珍贵的东西，对于任何人来说，都有着致命的吸引力，只是前一段时间，他们都没有出手，仅仅只有一个城主府的供奉出手了，其他人都没有动手，许多人还在猜测原因，他们难道都怕了这几个年轻一辈的顶尖强者不成，但是现在众人才恍然大悟，他们不是不出手，只是等在这里，语气去在混乱的情况下寻找剑令，不如在这边截杀那些得到了剑令的年轻高手，他们许多都没有将这些年轻一辈的高手放在眼里，和他们相比，这些年轻一辈的顶尖强者的年纪甚至都没有他们修行年岁的零头那么多，或许他们以后会是威震一方的顶尖高手，但是现在他们还太嫩了。

紧接着又是一声嘎嘎怪笑声从远处传来：“叶希文，只要你交出剑令，枯魔老祖我保你的命，甚至你要是入我枯魔洞，可以让你当副洞主，除了我，你就是一人之下万人之上的存在！”

话音刚落，伴随着一阵阴风闪过，一个浑身黑衣，身材枯瘦，面目可憎的老者从远处天边掠了过来。

“枯老魔，你敢和本将抢剑令！”那个鳞甲将军顿时怒目圆睁，一股恐怖的气势瞬间朝着枯魔老祖压去。

“哼，怎么，凭什么我就不能得到剑令！”枯魔老祖一挥手，顿时那漫天的气势就消失的无影无踪，根本没有将那个鳞甲将军放在眼里。

“枯老魔，你是想本将亲提大军，踏平你的枯魔洞么？”鳞甲将军怒喝道，一股不怒自威的气势四溢开来。

“你可以试试！”枯魔老祖阴测测的说道，“看看我能不能将你做成人傀儡！”

“你们都是为了剑令而来！”叶希文淡淡的一笑，“还有什么牛鬼蛇神，都一起出来吧！”

“你们两个吵什么，我看这个小弟弟就是很懂风情的人，肯定会选择将这个剑令交给姐姐的对不！”一声娇媚无比的声音从远处落下，一阵香风扑鼻而来，却见一个身段婀娜的身影从远处漫步而来，确实一个二十多岁模样，风姿绰约的女子，一双媚眼灵动闪烁，浑身只有一层薄博的轻纱，身上的私处也在移动之中，若隐若现，撩人之极，许多武者看到这一幕都不由得暗自吞了一口口水，不是他们定力不够，而是这女子太过撩人。

那女子所过之处，一阵阵粉红色的香粉扑面而来，许多被扫中的人脸上都出现一阵殷红，不由自主的想入非非。

就连叶希文身后的墨香的脸上都出现了一丝潮红，有了反应。

“啧啧，了不得啊，这女人是一身媚骨，又练了极为高深的媚功，等闲人根本没办法抵挡！”叶墨啧啧称赞的声音传了出来。“在魔族之中，就算是魅魔，也没有多少能有这样的天生媚骨！”

叶希文根本无视这一阵香粉，直接被他的护体真元挡在了外面，生生湮灭。

“胡媚娘，没想到这次望天派的事情，居然连你都惊动了！”枯魔老祖不理那个鳞甲将军，对着那妖媚的女子，嘎嘎一笑说道。

“你们懂什么，我们祖上和望天派的渊源不浅，这次合该我们得到一枚剑令，我想，这个小弟弟是会成全姐姐的吧！”胡媚娘对着叶希文狐媚的一笑，勾人的一笑。

一旁许多武者都暗自吞了吞口水，能够一亲芳泽，就算牡丹花下死，做鬼也风流啊。

但是却没有人敢冲过去，虽然这女子狐媚之极，勾人之极，但是在永安城附近也是凶名赫赫的一代凶人，和她狐媚齐名的是她阴狠的杀人的手段，要知道，她本身就是邪道中人，杀人无数，双手沾满了鲜血。

面对这么一个绝世凶人，他们就算是色胆包天都不敢靠近。

叶希文没有任何的变化，只是冷冷的一笑：“只有这些了么？真是太让我失望了，还有以为有什么厉害人物呢，不过正好，将你们这些牛鬼蛇神，一起扫平了！”

“这么说，你是不打算交出剑令喽？”枯魔老祖阴测测的问道。

“想要我交出剑令，你们就试试看！”叶希文冷笑着。

“小子，你是在找死！”那个鳞甲将军率先忍不住了，胯下的神马瞬间朝着叶希文冲杀过去，四蹄腾空，踏破了虚空，恐怖器的气息死死的盯着叶希文，

“咻！”一股巨大的破空声，一杆铁枪瞬间朝着叶希文刺杀而来，无尽的怨魂在他的铁枪上面咆哮，被他以秘法拘束了起来，增加铁枪的威力，连天穹都能刺破，瞬间杀到了叶希文的们面前。

许多周围围观的武者顿时脸色一变，有不少人心中都是可惜，叶希文的潜力无穷无尽，不下于第五神主，但是他毕竟年纪还很轻，不过是二十多岁，这样的年纪甚至还够不到这个鳞甲将军修行年岁的一个零头，现在和老一辈的强者抗衡还太早了，尤其是一对上就是三个。

叶希文动了，瞬间动了，犹如一道金色的闪电一般猛扑了商圈，一掌轰出，瞬间转化成了一只金色的龙爪，蟠龙掌瞬间压了过去。

“轰！”叶希文的龙爪瞬间轰到了铁枪之上。

“嘭！”一声巨大的爆鸣声，一股恐怖的力量顺着铁枪瞬间朝着那个鳞甲将军生生震荡而去。

“哗啦！”那个鳞甲将军的虎口瞬间被崩裂开来，无尽的鲜血瞬间飞溅了出来，手骨都直接出现裂缝。

身下的神马甚至被叶希文生生轰退了好几步，叶希文的力量太过恐怖。

那个鳞甲将军连忙恢复手上的伤势，更是难以置信的看着叶希文，他随军征战数百年，每次有战斗都是亲临前线，他也是以力量见长，恐怖的力量横扫一切，战场上也很少有能和他比拼力量的存在，现在却被叶希文生生震得虎口都崩裂了开来。

这是何等恐怖的一种力量。

叶希文这个时候没有心思去管那个鳞甲将军在想什么，瞬间再一次冲到了那个鳞甲将军的面前，一个撼山印直接砸了下去。

“杀！”那个鳞甲将军一声怒吼，也不管天上落下的撼山印，只是直直的铁枪直刺出去，要在叶希文轰下撼山印之前将叶希文击杀。

他的速度极快，几乎是下一秒钟就出现在了叶希文的面前。

“当！”叶希文空出来的另外一只手瞬间伸了出去，包裹着神性，生生将那一杆长枪给拦了下来，恐怖的力量生生席卷出了恐怖的能量风暴，差点没有被崩碎开来。

“怎么可能！”那个鳞甲将军难以置信的看着叶希文，不敢相信自己的长枪都刺不进去叶希文的皮肤，那这叶希文的肉身已经强大到了什么样的地步。

“没什么不可能，下地狱去问吧！”叶希文冷笑着，撼山印瞬间轰了下去。

“轰！”恐怖的巨响，那个鳞甲将军，连人带马被叶希文以撼山印砸成了两半，临死都不敢相信叶希文的肉身居然那么强悍。

而那枯魔老祖和胡媚娘更是难以置信的看着叶希文，没有想到叶希文居然能够在击杀那个鳞甲将军，而且还是在这么短的时间内就击杀。

顿时意识到可能惹到了不好惹的人物。

“接下来到你们了！”

——————

今天第一更到了，还差二十八张月票就加更一张，另外求一个推荐票，推荐票什么的是不要钱的，大家不能投一个么？不能被挤出分类前五十啊，要冲回前三十啊，大家多多帮忙啊！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百零五章 小世界开启【二更，求月票】

但是叶希文根本就不给他们反悔的机会，有些人不见棺材不落泪，在这条残酷的试炼之路上，叶希文需要这样立威，震慑一方。

“接下来到你们了！”叶希文淡淡的说道。

枯魔老祖和胡媚娘顿时心惊，他们三人横行永安城附近已久，三人都是凶名赫赫，但是三人也只在伯仲之间罢了，谁也没把握能干掉对方，更何况还是如此轻松的干掉对方。

不过叶希文没有等他们多想，瞬间脚下猛踩，犹如一道金光一般，瞬间出现在了枯魔老祖的面前，一掌拍出，金色的神性犹如是金色的神海一般，铺天盖地的朝着枯魔老祖涌去，枯魔老祖这才明白，自己到底惹到了什么样的麻烦，有时候，修行并不是年纪大的就有用的。

“胡媚娘你还不快帮忙，他杀了我之后一定会杀你的！”枯魔老祖这个时候也顾不上什么风度之类的了，连忙大喊道。

胡媚娘也知道唇亡齿寒的道理，顿时一掌拍了下来，白皙好看的手掌瞬间演化成一片桃花，看似轻飘飘的，但是所过之处，空间都碎裂开来，异常的可怖。

叶希文管也不管，直接一掌带起无边的滔天金色神浪，压了过去。

枯魔老祖枯瘦犹如骨爪一般的双手迎了上来。

“嘭！”一声巨大的撞击声，真空瞬间崩塌，一声巨大的骨头断裂的声音，枯魔老祖的双手被直接撕裂成两半，直接折断了下去，叶希文的霸体金身太过强大。

这个时候胡媚娘的攻击也瞬间就轰到了狠狠的轰到了叶希文的身上。

“当！”一声犹如是金铁交鸣一般的声音，胡媚娘的攻击仿佛是打在了一个铁人的身上一般，叶希文身上神性的光芒因为攻击而流淌，有些削瘦的身躯纹丝不动，犹如是站桩一般。

叶希文的攻势不停，瞬间再度攻向枯魔老祖，一只大手抓出，滔天气浪跟着席卷而出。

“嘭！”枯魔老祖已经被叶希文打蒙了，根本没办法反应过来，他没想到，叶希文竟然敢无视胡媚娘的攻击，瞬间被大手生生抓成一团血雾。

身后传来胡媚娘的一阵惊呼，又一个凶人死在叶希文的手上，叶希文瞬间再度出手，脚下猛然一踩，已经杀到了胡媚娘的跟前。

胡媚娘在这个时候脸上哪里还有一丝一毫妩媚的神色，反而满是惊恐，叶希文下手太狠了，根本没有任何的留手，眨眼间就消灭了两个凶人。

“轰！”叶希文一掌拍到跟前，胡媚娘连忙回身抵挡，但是如何能是叶希文的对手。

“嘭！”一声闷响，空间都被叶希文这一掌轰塌了，胡媚娘生生被轰飞了出去，一口鲜血猛然吐出，殷红无比，但是多了几分凄美，让人看了都不忍心对她下手。

但是叶希文脸色不变，冰冷无比，一个撼山印瞬间砸了下来。

“轰！”胡媚娘直接被撼山印砸死，鲜血横飞，碎骨飞溅。

诸多武者看的倒吸了一口冷气，这叶希文实在是有够狠辣无情的，这样娇美的美人也舍得狠心下手，却不知道，在叶希文的面前，只要是敌人，那就不管什么人，都要斩杀。

“走，我们上去！”叶希文淡淡的说道，这时候天空中又是一道身影掠过，一道充满杀意的身影从天空中飞过，一身劲装，面色冰冷如冰窖一般。

有人认出来，这是七星君当中的破军，这个时候破军的身上也满是鲜血，刚刚经过了一场血战而来，显然被伏击的，并不只是叶希文。

周围的许多人看了看叶希文，又看了看破军，顿时倒吸一口冷气，现在年轻一辈已经这么强了么？

几个老一辈的强者竟然都不是对手，被他们以迅雷不及掩耳之势屠戮一空，这真是一次百年大世，几十年难得一见的天才如蚁聚般出现。

叶希文负手一路走上了群山之中，很快就到了山腰处的一片平地之上，这一处平地风沙遍布，但是狂风吹过时候隐约显露出来的，却是一处广场，曾经望天派的驻地。

曾经一个兴旺之极的大派，这个时候，却也只剩下了这些东西。

在广场最深处，一群神军簇拥着第五神主傲然看着所有人，真便是犹如天神一般的态度。

在神军的面前的地上也有几具尸体，尸体之上冒着让人心悸的能量的波动，是传奇境界的高手，但是都栽在了神军的手上，第五神主也以无上手段生生杀出威名。

在神军众人的左边，正是永安城城守府的众人，为首的正是那个老供奉，和神军面前几具混乱的尸体相比他们的面前就很干净，身为名震永安城无数年的老供奉，没有人敢对他下手。

即便是在老一辈的武者之中，也是赫赫有名的。

在永安城守府众人的身边，是一个黑袍的武者，浑身都遮掩在了黑袍之中，他的黑色斗篷上沾染了不少的鲜血，显然来之前也经历过一场血战，让人不能不侧目，看到叶希文上来，明显动了一下，叶希文能感觉到一股目光注视了过来，只是那么一下，就立刻转开了。

叶希文只觉得，有一种淡淡的熟悉的感觉，不过也只是一闪而过的念头，随即就看向了另外一边，在神军的右手边第一位的正是锦衣卫的锦公子一行人，和永安城守府的众人一行人一样，面前也是干干净净的，因为的凶名，让他们免受许多人的困扰。

在锦公子一行人的旁边，正是一身血迹的破军。

除了这些剑令的获得者之外，还有许许多多想来分一杯羹的武者，也都满是兴奋的讨论着这几个剑令的拥有者。

其中也不乏有传奇半步传奇境界的高手，但是却没有人在敢朝他们动手，这几个剑令的拥有者要么是一路杀戮上来，要么是拥有庞大的势力，都不是他们能够招惹的，之前那些人倒霉的身影就足以说明一切了。

“既然都到齐了，我们就开始吧！”第五神主淡淡的说道，看也没看叶希文，仿佛叶希文是什么死人一般。

“轰隆隆！”一阵轰鸣声传来，空旷无垠的荒野上，一尊巨大的门户凭空出现，巨大的门户上八个剑鞘模样的钥匙孔很是显眼，朴一出现一股苍凉的气息喷涌而出，随即一股气势好像压抑了许久似地，冲上天际。

“望天派遗迹要开了，大家准备！”这时候永安城守府那个气息深不可测的老供奉大声喊道。

一道流光当场飞出，却是一枚非金非玉的剑令，一下子插进其中一个孔中，顿时巨大的门户仿佛受到了什么刺激，开始轰隆隆的晃动起来。

顿时其他几个势力包括那个黑袍强者也是纷纷飞出手中的剑令，叶希文也不例外。

当最后一把钥匙插上去的时候，紧闭的巨大古门终于缓缓开启，两道大门中间是白蒙蒙的一片，苍茫古朴。

“走！”叶希文大喝一声，率先冲了出去，身后跟着小狼和墨家兄妹，属于叶希文的那一把剑令激射出一道光芒将四人笼罩在其中。

这时候却有一道身影以更快的速度飞掠了进去，却是那个黑袍的强者，几乎要化作一道惊人的虹光，冲进了两扇大门中，转眼间就消失得无影无踪。

叶希文四人冲进了大门，顿时只觉得周围的一切都消失，只剩下混沌一片。

混沌的情况过去之后，叶希文明显的可以感觉周围的空间在扭曲，在被分割，如果没有剑令射下的光环的保护，现在叶希文估计就会被直接撕裂成碎片。

叶希文知道，这是在穿越空间，穿越重重异界空间，到达望天派的遗迹。

望天派的遗迹就是以前望天派以前一部分的驻地，是望天派强者亲自开辟的异界空间，虽然出入口在永安城城附近，但是并不代表位置就在永安城附近。

一个门派驻地的具体位置，除了门派少数高层之外，是很少有人知道的，否则要是位置被找到，敌对的势力就能直接撕裂空间闯进去，那对一个门派来说，绝对是天大的灾难。

就好像一元宗群山深处，就有这样的小世界，和外面部分的驻地相比起来，只有那个小世界之中才是一元宗真正隐秘所在也是真正精华所在，常年有太上长老团和大批的长老在其中镇守，要进出的话，也得经过镇守在门口的四个长老一起开门才行，也是有类似剑令这样的令牌开启的。

如果有强敌入侵，外面被彻底打烂了，只要封闭住外面的通道，就能彻底将所有的敌人挡在外面，因为别看小世界可以从一元宗群山深处进出，但是其实真正小世界的位置却是在一片空间乱流之中。

—————————————————————————

第二更到！据说又发现一个食脸男。。。莫非2012真的要到了？大家粮食储存如何了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百零八章 龙髓出现【二更，求月票】

时间慢慢过去了小半个月的时间，叶希文也已经彻底稳固了境界，并且在望天派之中大肆的杀戮那些妖兽，吸收妖核精华等等，已经完全稳固在了半步传奇一重巅峰。

凭借着种种秘术，叶希文自信自己足以横扫所有半步传奇二重的高手，甚至能抗衡一部分弱一些的半步传奇三重的高手。

叶希文这一行人，有叶希文的高手，还有小狼这样已经是半步传奇一重，甚至能抗衡一部分半步传奇二重的武者的高手，再加上墨家两个兄妹也得到了不少的好处，在这小半个月中得到了不少遗存的天材地宝之类的东西实力也得到了极大的提升，用不了多久，甚至就能再进一步，达到半步传奇一重境界。

这样强横的组合，即便是在整个望天派之中，都是极为厉害的，基本上可以用横扫来形容，尤其是在外围的时候，更是找不到敌手，基本上都能横扫过去。

很快的，叶希文等人也慢慢在望天派遗迹之中，闯出了名头。

叶希文只是一路朝着中间横扫过去，之所以用横扫来形容，就因为他们几乎不用前进很远，就会碰到一群的妖兽，他们想躲避都没有办法躲避的过去。

只能不断的杀戮才能继续往里面前进。

“轰！”叶希文手上不停，一拳轰爆了一群根本不知道什么名字的怪模怪样的妖兽。

“这完全不合理啊，这灵脉都快眼干枯了，这些妖兽到底是靠什么为生的啊！”小狼骂骂咧咧的抱怨说道，他们之中虽然都是杀伐果断的人，但是却没有一个是喜欢杀人的杀人狂魔这么半个月的杀戮下来，足够让人想吐了。

“应该是那些晋升的灵脉的疯狂反哺了，这是这个世界最后的疯狂了！”叶希文说道，“就如同人有回光返照一说一般，任何的世界要灭亡前也是这样的，这些灵脉的疯狂反哺会加快这个世界的灭亡！”

这些叶希文早就都问过了叶墨了，在叶墨这个活了不知道多少年的老怪物的面前，确实很少有什么真正的秘密，他的知识渊博的难以想象，跟随着那个魔君见识了太多太多了。

现在就是进入了望天派遗迹最后疯狂的时刻了，在这一个阶段，仅存的灵脉会开始疯狂的在一部分地区放出灵气，会造成妖兽猛然间增多增强。

随着越来越往深处走，遇见的武者也越来越多，所有人都在往一个方向赶去，原因很简单，在一座山谷之中，据说发现了龙髓的所在。

这个消息顿时引起了无数高手的疯狂，他们这次进来可不就是为了龙髓么？为了这个龙髓，所有人才会来到了这里。

经过了这么久，总算是得到了准确的消息了，这怎么能让众人不兴奋呢。

那是一头约莫着五六十丈高，数百丈长的黑色的蛟龙，还未曾成年，但是已然非常的恐怖了，黑色的鳞甲泛着慑人的光芒，犹如一座小山一般，一对龙须上下不断的挥舞有力。

泛着一股让人颤栗的气息，周身缠绕着云雾，电气翻腾。

在那头蛟龙的下面，就是一条长长的犹如死去的龙尸一样的东西，所有武者看了，都是眼前一亮，顿时明白，那是龙髓，龙脉死去之后，生下来的东西。

却见那一条蛟龙下面的龙髓，就犹如是一条真龙一般，却是一条浑身无光的龙尸，没有寻常龙尸那种咄咄逼人的气势。

龙乃是受到天地赞颂的生物，天生就附带着无比恐怖的威压，即所谓的龙威，那是天生的，即便死去也不例外。

越来越多的武者赶到了这里，锦公子，第五神主等人都已经赶到，不过这个时候，众人都没有心思内斗了，所有人的心思都放在了这头庞大无比的蛟龙的身上，所有人都明白要先宰了这条蛟龙，才有可能染指下面的龙髓。

“这条蛟龙应该才刚刚出生没有多少个月，还在幼年期！”叶墨说道，“正常的蛟龙出生就是传奇，成长期就是圣境，成年以后，最差劲血脉的蛟龙都是大圣，这条蛟龙绝对已经是传奇三重巅峰，再过不了多久就要到传奇四重了！”

“越是强大的妖兽，要成长起来就越是困难，尤其是那种天生野生的妖兽！”叶墨道，“正常的蛟龙光是幼年期就要几百年，这条蛟龙才出生没多久就能突破到这个地步，果然是吸收了身下的龙髓的关系！”

叶希文三人听了，顿时有种骇然的感觉，真正的蛟龙竟然如此恐怖，成年以后最差的都是大圣，那么龙族呢？真正的龙族是怎么样的恐怖！

不过虽然这条蛟龙只是幼年期而已，但是对于众人的威慑已经非常的强大了，就算是叶希文也有可能能对付的了这条蛟龙，但是众人不想放弃这个机会，好不容易才发现的龙髓，怎么可能放过，再者说。

所有人都看的出来，这条蛟龙马上就要踏入传奇四重了，到那个时候，众人就更加不是对手了，而且坐拥龙髓的蛟龙，即便是身为蛟龙，进步的速度也绝对会比他们更快，对于龙髓，他们的了解一点都不少。

到那个时候，他们就更没有机会夺得龙髓了。

现在非常的困难，但是以后就不是困难了，甚至连机会都没有了，而且所有人都看出来了，这些人围过来，已经彻底激怒了这一条幼年期的蛟龙了。

蛟龙现在虽然不能说话，但是强横的神念已经横扫了过来，其中包含着的愤怒的信息，所有人都明白。

而一旦让这条叫蛟龙成长起来，那就不是他们得到了什么好处的问题了，而是他们能不能活着走出去的问题了。

“这条蛟龙孵化的时间应该就在最近一段时间了，也不知道这望天派到底是从哪里找到的这一枚蛟龙蛋，自从天地大变之后，别说正统血统的龙族了，就算是蛟龙这样杂血龙族都是很少见的了！”叶墨道，“估计这枚蛟龙蛋放在龙脉上有一段时间了，只是还没等到孵化出蛟龙，望天派自己就完全没落了！”

“人类，该死！”

愤怒的幼蛟在怒吼，数百丈长，几十张高的身躯，瞬间犹如一座大山一般，朝着诸多人类的高手横冲了过来，恐怖的声音顿时轰破了一切，真空都被淹没了。

幼蛟冲击的方向正是神军的方向，神军是率先赶到的，早在众人来之前，就曾经发起过攻击，但是没有成功，但是幼蛟却是记仇的，这就立刻朝着神军的众人冲去。

幼蛟虽然才刚刚孵化没有多少时间，但是身材已经足够的庞大了，一声长啸，一种类似龙威的波动横扫了出来，崩碎了虚空，犹如一股股海浪一般，横扫了出去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

那些半步传奇以上的神军成员还好，但是那些只有真道大圆满境界的神军的普通成员瞬间就被这一道波动给直接震成碎片。

“哼！”第五神主冷哼一声，一杆长戟瞬间冲了过去，犹如一尊远古巨神一般，长戟犹如一条巨龙一般直接刺了过去。

“轰！”恐怖的力量在其中荡漾，疯狂的崩碎开来，第五神主直接刺中了黑色蛟龙眉心的一片鳞片，掀起一阵能量的风暴，瞬间崩碎了这片半米大小的鳞片，但是幼蛟恐怖的力量也通过长戟瞬间震了出去。

“噗！”第五神主直接一口鲜血喷出，身形被震飞出去几十米，但是那一头幼蛟朝前冲的趋势去而被第五神主给生生拦住了。

许多在旁边看的武者都有种要倒吸一口冷气的感觉，这头恐怖至极的幼蛟，居然就被他生生停止住了脚步，有许多人都在扪心自问，他们能做到么？

许多人的结论是他们上去的结果只怕是会被生生震死，根本不可能阻止那头幼蛟。

“大家一起上，不管最后如何，总得先宰了这条畜生！”这时候永安城守府的那个老供奉开口说道。“希望大家现在能够通力合作，不然的话，大家谁都得不到好处，还有可能被这畜生给杀掉！”

众人纷纷点头称是。

“没错没错，不管如何先要宰了这条幼蛟！”

“必须要宰掉这条幼蛟！”

有许多人自认得不到龙髓的，都对幼蛟充满了觊觎之心，无论这条幼蛟如何小他也是蛟龙，身上含有真龙的血脉，龙族，那可是天地间唯一可以和神族抗衡的恐怖种族啊！

——————————————————————————————————————————————————

第二更到，看到一则新闻说，《地方政府官员不赞成抵制日货，忧日企加速撤离》，我只能说，好，很好，非常好，政绩很重要，不知道该说什么了！算了，不说什么激烈的话了，大家懂我意思的！！那些人是指望不上的，咱得从自己做起。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百二十二章 五百万灵丹【四更，求订阅】

侍者先将叶希文引到偏厅休息之后，这才去了楼上请掌柜的去了。

没过一会儿，在侍者的引领之下，一个身着华袍的中年男子大步走了下来，一上来便拱手说道：“不好意思，久等了，在下是天回商会的总管，夏臣！”

“夏总管！”叶希文拱拱手。

“不知道这位先生怎么称呼？”夏臣开口问道。

“姓文！”叶希文没有多说，夏臣没有继续要追问下去的意思，每个人都有自己的秘密，只要生意交易货真价实就可以了。

“不知道文先生所说的龙烟草。。。”夏臣问道。

叶希文朝着虚空一掏，一株碧绿色的龙形草出现在叶希文的手上，只见却是一株翠绿，若隐若现的犹如烟雾一般的小草，一股股灵气释放了出来，闻一口都有种百脉具开的感觉。

“果然是龙烟草！”夏臣声音都有些颤抖了，论价值，龙烟草确实不是最为名贵的一种，但是却是非常少见的，因为这往往生长在和龙有关的地方，即便是和蛟龙穴伴生的龙烟草也是非常少见的，真正传说中和真龙伴生的龙烟草，就更是只是传说中的东西了。

“而且还是二品的龙烟草！”夏臣有些惊讶的看着叶希文，根本没想到叶希文手上居然会有二品的龙烟草。

因为龙烟草虽然很少见，但是古往今来出现的也不算少了，许多能人异士也想尽办法栽培龙烟草，但是龙烟草只生长在和龙有关的地方，受龙气熏陶才有可能生长起来，所以即便有种子也不可能成长起来。

于是他们就想办法，擒来诸多身体内有龙族血脉的妖兽，圈养起来，然后在他们的牢笼附近配置龙烟草等许多和龙有关的草药，但是这些妖兽虽然有龙族的血脉，但是到底并不是龙，别说和真正的真龙相比了，就算是和蛟龙相比，都有巨大的差距。

因此培养出来的龙烟草品质也是各有各的级别这么多年下来，按照经验，划分成九个级别，一品最好，九品最次。

而一品虽然是最好，但是对于现在的人来说，那就已经是传说中的仙草了，因为一品只能划分给真龙巢穴附近生长的那些草药，而二品就是划分给蛟龙等离真龙血缘最近的亚龙种巢穴附近长出来的草药，虽然不比一品那么几乎只是传说中的东西，但是也是非常少见的。

要知道，一头蛟龙出生就是传奇境界，成长期就是圣境，成年以后更是大圣，有几个人敢去掠大圣的锋芒，那不是找死么，因此二品的龙烟草也是非常的少见的。

以往能拿得出二品龙烟草的，几乎都是成名已久的高手，他们倒是有些机会能够得到二品龙烟草，但是叶希文居然也有，这不能不让夏臣惊讶。

不过他到底是主持了天回商会多年的老人了，惊讶也仅仅只是在脸上一闪而过，并没有停留很久。

每个人都有自己的秘密，太过探究别人的秘密，可不是什么好习惯。

“夏总管看这一株龙烟草如何？”叶希文问道。

“果然是上上之品！”夏臣也不吝啬夸奖的说道，“这位先生，可是想在我们这里出卖？”

“本来是想在你们这边的拍卖会上寄售的，不过如果你们能给出合适的价格，我直接卖给你们也是可以的！”叶希文说道。

“当真？如果文先生愿意将这株龙烟草卖给我们的话，我们肯定会给出最合理的价格，不会让文先生初亏的！”夏臣惊喜的说道，因为如果叶希文坚持要在拍卖会上卖的话，那么这株龙烟草就落不到他们的手上了，要知道，一旦知道出现了二品的龙烟草的话，恐怕会让全城的强者都趋之若鹜的。

虽然这是一个很好的拉拢客源的机会，但是他们天回商会，经营了数千年，早就已经过了还需要靠这种方法打响知名度的时候了。

对二品龙烟草感兴趣的人，肯定不会是一个两个，到时候就不是钱的问题了，那时候有钱都很难买，对于经营了数千年，根基深厚的天回商会来说钱能解决的那都不是问题。

叶希文选择直接卖，而没有上拍卖会，就是考虑到如果出了风头的话，他的身份一旦暴露，到时候恐怕又是无休止的征伐这一段时间，叶希文对古经的吸引力已经有了一个清晰的了解了，哪怕只是一页古经也不例外，足以让人疯狂起来。

所以哪怕直接卖出价格自然会少一点，但是叶希文也不在意。

“这一株二品的龙烟草，我们出价五百万灵丹，您看如何，如果拍卖的话，最多也就是六七百万灵丹了！”夏臣开口说道。

“那行，就这样！”叶希文点点头。

夏臣随手扔给了叶希文一个小小的乾坤袋，里面装着五百万的灵丹，叶希文神念扫了一圈，就知道数目正好，质量也是上乘，顿时笑着点点头，然后继续说道：“还有，就是我希望能够委托你们商会帮我收购一些药材！”

“不知道是什么样的药材？”夏臣问道，“我们天回商会虽然不是最强的商会，不过一般的药草还是有不少的！”

“我想要在你们这里收购天元果，还有。。。”叶希文将早已经准备好的药材单子报了出来。

“其他的倒不是什么难事，只有这天元果，天元果最近两年慢慢出现的就少了！”夏臣说道。

叶希文皱着眉头，虽然这一切都算是在他的意料之中，但是依然还是觉得有些失望，天元果作为药引，当然很重要，虽然也有其他的替代方案，但是效果就差了很多了。

“不过我们的库存之中虽然没有，但是城内有一个巨大的自由市场，先生可以去那边转转，里面有许许多多的武者交易各种平时很少见的东西，说不定先生要的东西，能在里面找到！”夏臣给叶希文介绍说道，他的眼睛是何等的毒辣，一眼就看出了叶希文并非本城的人。

“多谢指点，不知道这些药材要多少钱？”叶希文问道。

“这些就当我们商会送给先生的好了！”夏臣大方的说道，确实刚刚做成了一笔五百万灵丹的大生意，这些普通的药材，根本就没有什么，加起来可能一万灵丹的价格都不值，不过是一个添头罢了，五百万都花出去，这根本就没什么。

“既然如此，那就多谢了！”叶希文虽然知道对方是卖自己的好，但是这个人情还是记下来了。

“既然交易完成了，那我就先走了！”叶希文说道。

“请慢走！”

夏臣看着叶希文离去的背影，转头上了二楼，推开一间房间，却见一个身材高挑的女子，望窗远眺，约莫着二十许，唇红齿白，琼鼻俏挺，一双灵动的大眼睛顾盼生辉，一袭鹅黄色的长裙，衬托的犹如人间仙子一般。

“小姐，我都按照你的吩咐做了！”夏臣开口说道，神色语气颇为恭敬。

“恩！”那个女子轻应一声，悦耳动听。

“只是小姐，既然我们已经查明了那个人就是叶希文，为何不。。。”如果叶希文在这里的话，听见夏臣的话一定会大吃一惊，因为从那个侍者上去请夏臣，再到夏臣下来，连一刻钟的时间都没有，居然就能查出自己的身份。

天回商会的底蕴可想而知。

“和他们一样，为了一页古经就要截杀他？”那个女子微微一笑说道，“这可不是我们天回商会的行事风格，天回商会最重要的就是与人和善，和气发财！”

“小姐说的是！”夏臣连忙点头说道。

“叶希文的资料你也是看了的，一路横杀过来，多少人想截杀他，最后都死于非命！”那个女子说道，“有些人就是太蠢了，这些顶尖的天才，能够从各地的天才之中脱颖而出，会是简单的了么？这些人早就进了真武学府中一些大佬的眼中了，别看最后能拜入真武学府的人不少，但是最后真正能成为一方无敌高手的，却是只有这有限的一些人罢了，这些人每一个都是有详细档案的，叶希文将来也是会成为我师弟的人，所谓打蛇不死反受其害，现在如果不能彻底杀死他，以后我们要花费多少时间，多少精力才能杀死他，那样的代价太大，不合算！”

“只有那些蠢蛋才不知道，自以为这百年一次的真武学府招收人的事情，是一场盛会，能从击杀这些天才获得许多好处，其实却成了真武学府磨练未来弟子最好的磨刀石，这无数年来，多少家族因为这个事情而兴盛，又有多少家族因为追杀这些天才不成而被灭门的，这些天才将来都是要迈入圣境的无敌高手，一个个桀骜不驯，睚眦必报之辈，一旦杀不死他们，就肯定要面对他们的疯狂报复，就说那叶希文不也亲手毁灭了一个家族么，就让他们争去吧！”那女子淡淡的说道。

“是，小姐！”

——————

四更到了，啸尘去睡觉了，今天更新这么晚，纯粹是啸尘自己的问题，很抱歉，不好意思！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百二十五章 迎新城【三更，求订阅】

这一条古路，在经历了一百年的孤寂之后，陷入了沸腾之中，无数的年轻天才都纷纷踏上这条路前往真武学府，而现在，随着真武学府的开启，这条路又开始慢慢沉寂了下去。

要说众人印象最为深刻的是谁，当然是叶希文，因为前面诸多顶尖天才已经过去了，叶希文几乎可以算的上是最后一批之中的末班车，又是一路横杀过去，鲜血遍地，简直让谈者变色。

随着真武学府收徒的钟声响起，所有人都知道，可以肆意对这些天才动手的时候已经过去了，从这个时候起，所有活下来的，并且要去真武学府的，几乎都可以默认为是真武学府的弟子，这个时候再动手，就是在和真武学府这个巨无霸过不去，那是在自寻死路。

叶希文这个时候就算大模大样的出现在众人的面前，也没人敢对他动手了，哪怕就算是再眼馋他的古经，也是一样。

真武学府位处南域中部，一片群山之中，山门之中，无数条灵脉交叉而过，云雾缭绕，紫气氤氲，犹如是人间仙境一般。

在那巨大无比一片真武山脉的外围，是一座座的城池拔地而起围绕着整个真武山脉而立，一座一座也不知道有多少，连带着真武山脉和这些城池，几乎比得上一个小国家的疆域的面积了，而这些，却都是真武山脉的领地，不属于任何国家，从真武学府创立的那一天起，就被圈定了的地方。

而每到百年，有一个巨大的城池，就开始热闹了起来，那就是真武学府的迎新城，就说以前一元宗也有迎新的地方，不过也就是分派几个山头罢了，但是真武学府是以一个城池来迎新，双方的差距之大，简直难以想象。

这是一座非常庞大的城池，横立在山间，一股股恐怖强大的气息在其中纵横。

“这座城池什么时候开始建立的，已经没有人知道了，这么多年下来，不知道见证了多少天才的崛起，真武学府的一切就要从这里开始，在这里经历！”叶希文感慨着说道。

迎新城非常的庞大，高达数百丈以上，宽更是不知道多少里之外了，只是和世俗王朝那种城池不一样的是，上面没有一个一个的士卒，只是有一个一个的巡逻的弟子在上面来回行动。

叶希文注意到，在一部分的城墙上，居然有一些年轻高手被抱着掉在上面，相当的凄惨。

这个时候，在城门口的位置，一个个强大的身影站在这里，每一个几乎都是半步传奇三重四重以上的境界，有一些还带着一些气势滔天的凶兽。

叶希文一眼望去，居然有几十个这样强横的高手在这里，他们都在等着什么么？

这些人年纪约莫着都是二三十岁的模样，非常的年轻，应该是年轻一辈前来报考真武学府的高手。

没有一个是弱者。

叶希文表现的很低调，只是淡淡的加入了众人的队伍之中，后面又陆续来了几个人。

“到底什么时候才会开启啊，好慢啊！”一个年轻一辈的高手有些不耐烦的说道，“我去把那个破门给砸了！”

“你去吧，不过找死别带上我们！”旁边另外一个年轻高手冷笑着说道。

“难道这里面还有什么讲究不成？怎么到现在都还某没有开门？”一个不太了解的武者问道。

“当然了，在招收新人的这一年之中，这迎新城的城门，只有每天傍晚才会开启，其余时间到的人，都只能坐等一天，现在离太阳下山还有两个时辰，慢慢等吧！”那个年轻高手解释说道。

“没别的办法么？为什么一定要这样等一天？”一个人相当不满的说道。

“这就是所谓的杀威棒，我们这些人，哪一个不是天之骄子，从各个帝国，各个地区脱颖而出，难免有一些人跋扈难管，还以为在真武学府还可以横着来，这就是杀杀我们的锐气，那边城墙上一个一个挂着的人你注意到没，那就是一些白痴，被那些执法堂的师兄抓了，挂在那里呢！”那个弟子冷笑着说道。

“当然，要想不傻傻的等在这里，也有一个办法，那就是直接从从正门打过去，正门里有一个一百零八木人大阵，能够闯过去的，就能直接进去！”那个弟子有些羡慕的说道，“不过那个大阵，就算是大部分的半步传奇五重境界的高手都闯不过去，大约只有半步传奇小圆满境界的高手是可以进去的，只是我们这些人中，似乎没有这样的高手，不然的话，等他打爆了木人大阵，我们也就可以进去了！”

叶希文微微一笑，这个考核有点意思，这不是在说，有实力你就可以嚣张，没实力都他妈的给我老实点么？

“叶希文，既然有办法，我们就直接打进去吧！”叶墨说道。“这也是考验本心的一道考试啊，不仅仅是考验实力，也是考验内心，如果连无敌的信念都没有，也就不要继续修炼下去了！”

“恩！”叶希文点点头，这也是对自己内心的考验，必须要闯过去。

叶希文慢慢朝着正门走了过去。

这个时候一声喝声道：“那就让我去试试，什么大阵这么邪乎，连我都闯不过去？”

一人一骑从人群之中脱颖而出。

却是一个青年，身材高大，面容有些黝黑，眉毛轻挑，双眼一股股杀意在四溢，一股睥睨无敌的自信在澎湃着。

在他的坐下，却是一头神俊异常的神虎，足足有两丈多高，浑身散发着一阵阵璀璨的光芒，四爪刚劲有力，挥动之间，仿佛一爪能抓破空间。

一股股强大的气势释放了出来。

这个年轻人催动着坐下神虎朝着城门而去，叶希文正好就在那个那条路上，但是那个年轻人，根本就没有任何要停下来的意思，相反的，加快了速度，那坐下的神虎猛然间冲了上去，打算直接将叶希文撞死。

众人的目光都看了过来，一阵惊呼，这个人也太倒霉了点，难道是要被一下子撞死不成。

叶希文仿佛什么都没有感觉到一般，任由那一人一虎撞了过来。

“轰！”那一人一虎直接化成了一道神芒撞了上去，一股股气浪席卷了开来，横扫了出去。

众人倒吸一口冷气，那虎背上的青年太过嚣张跋扈，就在迎新城前，就没打算给对方活路，对方不过是挡路了，就要被他撞死，这样的性格也太霸道了点。

烟尘散去，让他们大跌眼镜的景象出现在了他们的面前，在他们看来，应该被撞死的叶希文，根本就没有被撞死，叶希文只是侧身一只手按在了那一只神虎的额头上，也不见什么多余的动作，就生生将这可怕的撞击给拦了下来。

“你是在找死！”那个虎背上的年轻人顿时大怒，他坐下的神虎，就更是怒不可遏，眼中电芒闪烁，前爪几乎要化成一道电光，抓向叶希文。

那一道电光犹如刀光，要将叶希文生生从中间劈成两半。

所有人都几乎没有看到这头神虎虎爪的动作，顿时心中骇然，这个年轻人太强了，连他坐下的神虎，都是半步传奇四重以上的高手，远远强过了他们这些人了。

这下那个挡路的年轻人应该要死了吧，可惜了一个俊杰，好不容易经过一路杀戮，千辛万苦，才能来到迎新城，结果却在迎新城被杀死了，这点子太背了。

只有一瞬间，金黄色的光芒光芒一闪而过，结果却是打出所有人的所料，却不是叶希文被直接抓成两半，而是那一头神虎的前爪被叶希文的手刀直接切了下来。

那一头神虎惨叫不已，叶希文脸色不变，没有一丝一毫的同情，紧接着叶希文一掌轰出，印在了那头神虎的额头之上。

“轰！”那头神虎的头颅干脆就直接被叶希文的掌力轰爆。

“那可是一头半步传奇四重的神虎啊，居然连他一招都挡不住，这个人到底是什么来头！”

众人都震撼了，一头半步传奇四重境界的强大妖兽，居然被他随手一招就轰死了，那换了他们呢，只怕会更惨。

掌力直接轰爆了那头神虎的脑袋，继续贯穿，轰到了那个青年的身上。

“嘭！”那个青年被恐怖的掌力直接轰飞了出去，胸口被生生轰出了一个巨大的手印，骨头都被拍断了。

一口鲜血喷出，猛飞了出去。

仅仅是一掌，那原本还嚣张跋扈的一人一虎，就一死一伤，那个青年更是死伤不知。

“谁敢在迎新城放肆！”一声怒喝从天边传来，紧接着一道惊天剑气斩落，径直朝着叶希文横斩而落，这是不留手的要置叶希文于死地。

——————————————————————————————————

第三更到，这章有点慢，不好意思，因为要开始一段全新的剧情，考虑的多了一点！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百三十章 藏星峰【一更，求月票】

叶希文凛然，两种意义上的天才，具备一种就足够出人头地，飞黄腾达，何况是两种都具备，这种人不出现则已，一出现就是一鸣惊人。

“有些变异则是因为身体里流着其他种族的血脉，比如那个天凰体，应该就是可能体内有凤凰的血脉！”叶墨说道。“这种人一旦出现，就很难对付，不过你也不用紧张，你的霸体金身也不差，练到极处，足以和他们争锋！开创这一门奇术的人也是了不得啊！”

叶希文点点头，霸体金身确实了得，虽然出了第一层，后面几乎都是他一手完善的，但是他却不敢居功，如果霸体金身有成，起码有一半功劳，要归结于那一层的功法，就好像无论多高的房子，地基如果不牢固，那么就是豆腐渣工程。

叶希文也只是修补了后面的功法，还从来没有试过真正开创一门属于自己的功法。

不过凭借着霸体金身，叶希文倒是从来没在肉身上落过下风，除非遇到比自己实力强太多的，否则往往都是压着对方打。

不过这些特殊体质的出现，倒是让叶希文隐隐有了一些兴奋的感觉，以往他并不知晓这些特殊体质的人的存在，唯一知道的就是号称魔界肉身最强的大阿修罗体，想着早晚有一天要和大阿修罗体的魔族交手，却不想现在倒是有机会和其他的特殊体质交手。

“不过他们的体质虽然特殊，虽然厉害，但是据说他们的路也很窄，如果不能找到真确的路，有合适的功法，就算他们是特殊体质也是浪费，反而不如我等，可以选择的多的是！”

“也是，也是，名动天下的高手之中，特殊体质的可以说是少之又少，主要还是我们这些普通人！”

旁人一一附和说道，虽然知道哪些特殊体质极其厉害，也不愿意，落了威风。

叶希文点点头，特殊体质虽然厉害，但是说到底人少，可能几千万人里才那么一个。

“不管怎么样，我们还是要去报名的，要是能过的了考核的话，我们就算是真正一飞冲天了，还是以那些真正的大传承为主！”

“那些大传承虽好，但是进入了其中，只怕也是要从最底层做起，我们这种进去，不是记名弟子，又和记名弟子有何区别，还是去那些小一点的传承好，虽然只是圣境高手留下的，但是我们修行一辈子，不也只是为了圣境么？进入了其中，说不定还能被当成精英培养呢！”

各人都有各人的想法，叶希文也在那么多的传承之中看的有些头晕，每一个传承都有相当程度的底蕴，甚至可以说，绝大部分的传承的底蕴，都远在一元宗之上。

时间一天一天的过去了，一转眼间一个月的时间就过去了，大部分人都已经找到了适合自己归属的传承。

唯有叶希文还没有，这段时间，叶希文也找过不少传承，但是他们一听是叶希文，就忙不迭的拒绝了，叶希文的名头在这一届的弟子之中，虽然不是最耀眼的，但是也是有些名声的，能一路闯进城的新人，也往往都在第一时间被强横的传承给挑走了，只有叶希文一个人还留着。

时间一久，叶希文也算是彻底出名了，有一个资质不错的人，竟然被各大传承拒之门外。

慢慢的一些流言蜚语开始在诸多新人弟子之中流传了开来。

“那叶希文真是可惜了，在这次的新人之中，也绝对能位列前百，极为了不得了，放在以往还不被当成一个宝贝似地供着啊，但是现在却如同杂草一般，没人要！”

“还不是因为得罪了执法堂的人，他当中斩杀了执法堂的弟子，虽然不是什么重要弟子，但是却是触了执法堂的逆鳞了，哪有人敢收他！”

“是啊，小传承得罪不起执法堂，大的传承，却也没有必要为了一个叶希文而得罪了执法堂的人，真是可惜了他的天分了，据说他在来的路上也是一路横杀，杀过不少天骄，肯定没想到，居然会是这种下场！”

“不过这本来就是执法堂的人不对，在迎新城门口截杀新人弟子，也就是遇到了叶希文，如果换一个人，早死了，执法堂不是最应该讲理么？怎么一点都不讲理！”

“哼哼，执法堂的人一贯横行霸道惯了，执掌真武学府法度，从来都是顺之者昌逆之者亡，一般人谁敢惹他们，巴不得这辈子都不和他们打交道，这次他们不占理，又有迎新城城主作保，这才没把叶希文抓到执法堂就地正法了！不过执法堂的人向来都是没理还能咬你入三分，要是被占到了理，那还了得，这叶希文不会最后只能黯然离去吧！”

“不好意思，叶师弟，你不符合我们招收弟子的标准！”

山间大道皆以玉石铺就而成，雾气氤氲，散发着淡淡的灵气，整座山脉，都犹如是人间仙境一般。

叶希文从玉石阶梯上拾梯而下，脸色淡然，看不出又一次被拒绝，心里的悲喜，周围人的异样的眼光无法让他的心境波动。

“这些人简直是狗眼看人低，大不了这真武学府不上也罢！”叶墨愤愤不平的说道，被他选中，看好的下一任魔君，在这里，居然连一个小小的传承都拜不进去，对他来说，简直是奇耻大辱。

叶希文没有接话，从一开始的被拒绝时候的愤怒，到现在的淡然，一个月的时间足够他想透很多东西了，这执法堂在真武学府之中势力之大，确实难以想象，难怪那个迎新城老城主居然会是一副惋惜的样子。

不过如果在再给他一次选择的机会，他还是会这么做的，并不会有什么改变，遇到一点困难就退缩，他的道永远都不可能完善。

武者的路上困难无数，必须要抱定披荆斩棘的信念前进。

叶希文下了这座山峰，又上了另外一座山峰，和刚才那一座满是雕梁玉栋，仙气飘然的山峰一比，这一座就显得平庸的多了，上山的道也没有修整过，隐隐约约能看到一堆杂草之中一条路一路通到山顶，因为常年没有人打理的关系，整条路都淹没在了杂草之中了，天空中也见不到其他主峰上飞来飞去的弟子们，这一切似乎都预示着这一座主峰的败落。

“叶希文上藏星峰了！”

见到叶希文踏上这座古峰，顿时许多关注叶希文的人都异常的意外。

“藏星峰，就是那百强传承中无数年吊着末尾的那个藏星峰么？”

“就是那个藏星峰，不过藏星峰听说曾经极为强盛，不过后来藏星峰的高手作为主力曾经和域外生物硬拼过一仗，高手几乎全部陨落，这才造就了藏星峰的没落，藏星峰秘传的藏星经也就从此失传了，没有了藏星经，这藏星峰自然就没落了，这千百年来在，试试勉强吊在百强传承的末尾，虽然是百强传承，但是论底蕴只怕连一般的传承都比不过！”

“而且藏星峰上的弟子，各个脾气古怪，不是好惹的！”

“不过我看叶希文也是白去一趟，执法堂的话早已经放出去了，哪有人肯为了叶希文得罪他们，藏星峰早已经没落无数年了，更不可能为了叶希文而去得罪正在风头上的执法堂！”

对于外界的评论，叶希文充耳不闻，早已经将那本小册子烂熟于心的叶希文当然知道藏星峰是什么地方，如果不是拥有如此辉煌的历史，叶希文根本不会对藏星峰有什么兴趣。

叶希文自然也有自傲，他身负数种绝世传承秘传，每一种都足以成为镇峰传承，一般的传承对他根本没有任何的吸引力，藏星峰是他的最后一站，如果过不了，他宁愿离开真武学府，更何况那些小传承更不可能为了他得罪执法堂。

叶希文顺着几乎已经是草地的土路上山，没有什么玉石铺路，甚至可以看得出，这条路已经很久没有人打理过了，都说藏星峰的弟子不过是小猫两三只，现在一看，还确实是这样，连杂役弟子都没有了。

不过沿途山间路上，几乎随处可见一座座风华破败的房子，都是藏星峰在最鼎盛时期一些弟子的住所。

按照真武学府的规定，除了人少的一些传承之外，那些人数众多的传承只有少部分的精英弟子能住在山上，大部分弟子都是要住在真武山脉外围的那一座座的城池之中，许多的传承，都有属于自己的城池，一般弟子也多在城池之中活动。

不过藏星峰本来就只剩下了小猫两三只，连主峰都住不满，更别说要住城池了。

——————

今天第一更到，看到大家的月票了，今天保底四更，还差六票，五更！

不好意思，上两张应该是分别是328和329但是写成325和326是啸尘的失误，不好意思！已经委托编辑去改了，这个啸尘改不了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百三十八章 斩凌一峰 【四更，求月票】

一道寒芒瞬间划过，在悄无声息之中，虚空都崩碎了，转眼间，竟然已经划到了叶希文的跟前，舞出了一道绚丽之极，却又极为可怕的光芒。

那是一道可怕之极寒芒已经几乎要划到了叶希文的喉咙间了，这是一个惊人的伏杀。

时机也是选的刚刚好，在叶希文刚刚宰杀了那一头异兽，最为松懈的时候，就要给叶希文以致命一击。

但是叶希文又岂是等闲，几乎是立刻本能的就做出了反应，叶希文大手拍出犹如金色的太阳一般。

“嘭！”叶希文一掌拍中了虚空，一道身影从其中瞬间跌落了出来，胸前的骨头被叶希文拍断了许多，鲜血抛洒了出来，有些瘦弱的身躯瞬间倒飞了出去。

叶希文顿时擦了一把冷汗，刚才不过稍微是有所松懈，就差点被人偷袭得手了。

叶希文望去，却是一个华袍的年轻人，躺在地上，痛苦的蜷缩到了一起，脸上苍白无比，最终还不停的吐出鲜血。

他的身上绣有执法堂的标志。

“擦，又是执法堂！”看到那个年轻人身上的徽章，叶希文顿时暗骂一声。

这些执法堂的人还真是阴魂不散，叶希文就说，怎么在这段时间都没有来找他的麻烦，原来是在这里等着他呢！

太阴险了，在他斩杀异兽的那一瞬间想要暗算他。

城墙上的人都还没有从这突然的变故之中回过神来，好不容易看到叶希文的斩杀了那一头异兽，但是这突然怎么又有人要杀叶希文了。

虽然隔的很远，但是众人都是功力深厚之人，要看到这里的情况一点问题都没有，顿时明白有人刺杀叶希文。

“那个是，执法堂的弟子！”

顿时许多人都认了出来，那是执法堂的标志，执法堂在真武学府声名赫赫，没有人不知道执法堂的赫赫声名，即便是他们这些才刚刚加入真武学府的人也是知道的。

执法堂的威名太盛了，执掌真武学府的法纪！

“执法堂的弟子和那个叶希文有什么仇怨，居然隐藏到现在也要动手！”

有人疑惑，不解，不知道叶希文到底哪里得罪了执法堂的弟子了。

“你们都不知道啊，前段时间还算是闹的沸沸扬扬的，有个人在迎新城门口宰了几个执法堂的弟子的事儿，你们还记得么？”

“哦，你说的是这个事情啊，那这个就是那个横闯入城的叶希文喽？难怪这么厉害，这次横闯入城的，总共也就是一百来号人，是一尊天才人物啊！”

差点被杀的事情让叶希文心头怒火直烧，冷冷的走过去，一脚猛然踹在那个弟子的身上。

那个弟子犹如沙包一般瞬间被叶希文一脚踹飞，狠狠撞到了一面城墙上，才堪堪停了下来。

“住手！”这时候城墙上传来了一阵喝斥声，一道声音掠了下来，却是一个二十岁上下，一袭土色长衫，剑眉星目，非常英俊的年轻人，大步踏了过来。

“你是谁？要管这闲事么？”叶希文冰冷的说道，

“这是我们破月峰的弟子，我不能不管！”那个年轻人冷冷的说道。

这时候城墙之上，有人认出了这个年轻人。

“那人是凌一峰吧，是破月峰这一届年轻弟子之中的翘楚，听说在他那一条古路上也可以算是前十的人物呢，非常厉害！”

“是啊，一进来就是作为核心弟子存在的，想必不久以后，被当成真传弟子来培养吧！”

执法堂虽然是作为真武学府之中非常大的一个机构，但是弟子却是来自各峰的人都有，非常的广泛。

“你要管这破事？”叶希文冷冷的说道。

“他是我们破月峰的弟子！”凌一峰冷冷的看着叶希文，眼中一股战意正在燃烧，他也听说过叶希文的名头，事实上，几十万弟子中，也就是那么一百多个能横闯入城，这一百多个人的各种资料，早就传遍了整个真武学府之中，叶希文当然也不例外，也是一样的。

“我管你什么破月峰的弟子，他要杀我，就这么简单！”叶希文冷冷的说道，他的逻辑思维很简单，对方要杀他，他就杀回去就是了。

叶希文冷笑一声，一脚猛然踹出，踏出一阵阵的波浪，瞬间踹到了那个弟子的身上。

“住手！”凌一峰见叶希文完全无视了自己，立刻一拳轰出，可怕的拳劲在澎湃，淋漓的拳风，狠狠砸向了叶希文的背后。

察觉到身后凌厉的拳风，叶希文眼中杀意闪烁，这一道拳风非常的了得，只怕已经达到了半步传奇七重以上的实力。

他妈的，执法堂的弟子了不起么？破月峰的弟子了不起么？是破月峰的弟子就可以不管他要杀自己！

感觉到了身后凌厉的拳风，但是叶希文却没有丝毫的停留，相反的还以一种更为迅猛的速度踏了出去，狠狠的朝着那个执法堂的破月峰弟子踩去。

“你找死！”叶希文的举动彻底激怒了凌一峰，见叶希文完全不把自己放在眼里，更是恼怒非常，当下一声冷喝，澎湃的真元瞬间席卷了过来，朝着叶希文轰去，这是要将叶希文给生生轰杀当场。

叶希文心中怒气更盛，脚下猛踹。

“轰！”那一个已经倒下的执法堂弟子瞬间被叶希文踩死。

凌一峰见叶希文当着他的面杀死了那个执法堂的弟子，脸色瞬间便的铁青，他自小就是被当成天才培养，即便是上了号称天才如云的古路，也是呼风唤雨，还从来没有人敢违背他的话，更何况还是当着他的面杀死人。

这点让他完全无法忍受。

“你这是在自寻死路！”凌一峰怒吼连连。

拳风已然已经轰到了叶希文的身上。

一股强绝的力量在叶希文的身上沸腾，不得不说，虽然凌一峰狂傲无比，但是半步传奇七重的实力确实是实打实的。

叶希文瞬间披上了一层神衣，身形凝聚成了一把金剑瞬间将拳风斩灭。

而这个时候叶希文也终于完成了转向，冷冷的看着凌一峰。

“这两个人怎么碰到一起了，那凌一峰想救那个破月峰的弟子，却没有救成，啧啧！”

“那个破月峰也太霸道了吧，刚才我们都看到了，是那个执法堂的弟子先暗杀叶希文的，那凌一峰什么都不说，就想带回去，换了我，我也生气！”

“嘘，小声点，没看到这么多的破月峰的弟子都在这里么？得罪了他们，被赶出城是小，要是被击杀当场才是最可怕的！”

“这些大的传承不是一贯都是如此的么，尤其是百强传承，他们哪有将我们当成是师弟！”

“不过这也太霸道了点吧！”

“杀我破月峰弟子，就是在和我们破月峰为敌，你这是在找死！”凌一峰怒道。

叶希文什么都不说，只是长刀出手，一道璀璨的光芒横斩了下去，顿时日月无光，天地间都只剩下了这一刀光芒的颜色。

凌一峰脸色大变，变的异常的凝重，他的身上的真元在澎湃，一道道秘法正在运行，一道拳风化成刚进，瞬间轰出，震碎了空间，朝着叶希文的那一刀迎去。

凌一峰虽然没有刚才的那一头异兽的实力高强，但是威胁却一点都不比那一头异兽要小，因为那一头异兽基本上以肉身近战为主，而这正是叶希文的强项，而凌一峰的肉身虽然没那么强悍，但是他的武功却是精妙至极，是最大的威胁。

“轰隆隆！”

刀气和拳劲在虚空中相遇，恐怖的力道正在翻滚，席卷出一层层可怕的风浪，叶希文的刀气直接斩破凌一峰的拳劲，瞬间斩进了凌一峰的身体之中。

“噗嗤！”凌一峰的胸口被瞬间斩出一道鲜血淋漓的口子，鲜血喷溅而出，凌一峰高达的身躯轰然倒下。

仅仅是一招，就分出了胜负。

所有人都愣住了，本来所有人都以为应该是龙争虎斗的一场大战，但是没有想到，居然以叶希文一招分出胜负为结局。

估计连凌一峰都没有想到，自己居然连叶希文一刀都接不住，就被叶希文击败。

不是凌一峰太弱，而是叶希文太强了，开创了《观人经》之后，叶希文的战斗力何止提升一点半点，仅仅凭借着半步传奇七重的境界，根本就不是叶希文的对手。

叶希文看着凌一峰倒下去的身影，知道，这破月峰不能呆了，不过他也并不后悔，如果在给他一次机会他还是会这么做。

别人将他当成了软柿子，什么时候想捏一下就捏一下。

————————————————————————————————————————————————————

第四更到！大家都说晚上更新不好，有时候最后一更还要拖到后半夜，但是啸尘也只能苦笑着说没办法，没稿子，又要实现给大家加更的许诺，就只能自己码到凌晨了！

没办法，继续给大家码出第五更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百四十章 冲突【二更，求订阅】

一道惊天剑虹划破长空，一道身影踏着剑虹而过。

后面一群踏着虹光的武者急追而来。

“千万不能让他跑了！”

“那可是一本惊世剑典啊！”

“抓住他，我们就能成就无量前途啊！”

剑典！

叶希文连忙睁开了眼睛，凝聚了真元，顿时看清楚了，拿到踏着虹光的身影，哪里是人，分明是一本厚厚的剑典。

“《葬剑诀》！”

叶希文看到那本剑典上写着这三个字，三个烫金大字，上面一阵肃杀之气透体而出，仿佛要葬送一切一般。

“我靠，叶希文，赶紧追！”叶墨连忙大喊道。

叶希文来不及多想，瞬间踏着虹光追了上去。

“没见过书能自己跑的，难道是已经修炼有成的书妖？”叶希文踏着虹光身形似闪电，朝着那一道身影追去。

“应该不是，没有书妖那种冲天的妖气，只有纯粹的剑气，也正因为如此，所以才更是惊世剑典，一般的秘籍根本不可能有如此神异的！”叶墨说道。

这个时候，后面的声音越来越远，因为他们已经跟不上那一道惊世剑虹的速度了。

这一道剑虹的速度快的吓死人，连叶希文的速度都跟不上，叶希文张开了恶魔之翼，一点一点将距离追了回来。

也不知道过了多久，正要追上的时候，眼前出现了一个通天的巨大石碑，石碑饱经风霜，已经被风化的面目全非了，远远望去，就犹如是一个峭壁一般，上面长满了杂草。

一个巨大的楔形文字刻在了上边，镇！

就这么一个镇字，让看到的人都是心神大震，这一个字也到是出自谁的手臂，让看得人有种镇压天地的错觉。

也不知道何人，在何时，立下了这么一个巨大的石碑，到底是要镇压什么东西。

那一本惊世剑典在叶希文即将追上它的时候，猛然间，入了哪一个石碑之中，消失于无踪。

叶希文有些意外，没想到，这一本剑典竟然没入这块石碑之中，消失了。

“怎么可能？”叶希文围绕着石碑转了好几圈，但是都看不出来，剑典跑去哪里了，只能猜测，大概是和这个石碑有一定的关系的。

“这块石碑该不会是有什么蹊跷吧？”叶希文有些奇怪的说道，这一块石碑也不知道是过了多少年，但是从石貌和风化的程度来看，起码也有十万年以上。

就算有什么东西被镇压了，应该也早就被镇死了吧！

叶希文不知道有没有什么生物能永生，但是就算是传奇境界的武者也不过是区区千年寿命，圣境强者强一些，也就是两千年罢了，哪怕是大圣，也只有五千年的寿命，十万年，什么生物都被磨灭了吧。

事实上也确实是这样，叶希文踏在那一片土地上，和平常的土地没什么区别，不像是有什么在镇压的样子。

这个时候身后传来一阵吵杂声，那些武者已经追了上来，微微围住了叶希文。

“剑典呢？怎么我感觉不到剑典的剑气了？是不是被你收走了！”其中一个约莫着中年人模样的武者上前说道，一身劲装装扮气定神闲，实力相当的强劲。

“肯定是被他收走了，不然的话，剑典怎么会没有，况且刚才我们都看到了，剑典就是在这里没了，只有他一个人，肯定就是他偷走的！”这时候一个年轻的女子站出来说道，一身大红色的长袍勾勒出他娇美的身材，明眸皓齿，极为秀丽，双手叉腰，怒目圆视，质问着叶希文。

“剑典不在我手上！”叶希文面对这一行几十个武者有些不耐烦的说道，剑典消失，他还有几分疑惑呢。

“怎么可能，我们才不相信，除非你将空间戒指放出来让我们检查！”一个武者嚷嚷道。

叶希文脸色顿时一变，将空间戒指让别人检查，对于一个人来说，是奇耻大辱，这是极度不信任的表现。

但是在那些武者的眼里却是很正常的，这么短的时间，叶希文不可能将那本剑典吃透炼化，只能是先收起来，所以最大的可能就是在空间戒指之中。

“我说过没有，即便在我手上又如何！”叶希文冷笑着说道，“先到者先得，这个道理，你们该不会不知道吧！”

“小子，我劝你还是交出来吧，交出剑典，我会另外给你奖赏！”那个中年武者理所当然的说道。

“奖赏，就凭你？”叶希文冷冷的看着对方。

“小子，放肆！”那个中年武者怒道，“你以为这里是什么地方，是你们这些毛都没长齐的娃娃的摇篮么？”

虽然武者多有驻颜的本事，但是多少还是能从根骨上判断一个人的年纪，而叶希文的根骨上看过去，别说一百多岁了，有没有三十岁都不好说。

顿时判断了出来，这可能是一个从大后方窜过来的新人。

而他们这些就是先叶希文等人一步进入真武学府之中的那一批天才，数目也是浩浩荡荡的数十万人，其中有许多习武都超过百年，修为强横，根本不把叶希文这批五十岁都不到的武者放在眼里。

他们之中有许多也是天资绝高之辈，并不比叶希文等人要差，而他们修炼的时间却远远比叶希文等人要多的多了，他们之中很多都是因为种种原因错过了上一次真武学府的招收，在他们看来，那些五十岁以下的武者，不过是一些毛都没长齐的了。

“毛都没长齐？就凭你这修炼了上百年，连圣境都修不到的废物也配和我说话！”叶希文冷笑着，心头怒起，这个时候叶希文的年纪是劣势，但是同样也是优势。

顿时这些武者的脸色大变，尤其是为首的那个中年武者，脸色更是难看和铁青，他的年纪早就超过了一百五十岁，在这一届的新人之中，都算的上是高龄了。

虽然在其他地方，他们这样的年纪能有这样的修为，堪称是青年才俊，但是偏偏是在真武学府，在这个天才如草芥的地方，他们根本就不算什么。

“看来你是想死了，正好杀了他，他空间戒指里的东西，都归我们了！”那个中年武者怒吼一声，一拳朝着叶希文轰出，拳劲上透着一股寒冰一般的气息，瞬间朝着叶希文轰了过来。

拳劲冻结了空气，连虚空都要生生碎裂掉，也不知道是零下多少度非常的恐怖。

“想杀我！”叶希文冷笑一声，一只大手瞬间探出，也不见他怎么做，只是大手一抓，那一道轰过来的冰劲，瞬间就被叶希文给生生抓爆。

就在那么一瞬间，仿佛整个天穹都坍塌了，被叶希文给生生抓塌，那一道冰劲也在瞬间被叶希文抓碎。

双方的实力差距一目了然，这个拥有传奇七重实力高手和叶希文相比，根本就是云泥之别。

“锵！”叶希文手上一道惊天剑意冲天而起，震碎了寰宇，瞬间冲到了那个中年武者的面前。

“噗嗤！”剑意犹如一把长剑，瞬间将那个中年武者给穿透了。

“噗！”鲜血喷洒而出，那个中年武者，根本没有想到，叶希文出手狠辣，毫不留情。

他却忘了之前正是他要出手杀叶希文，才彻底激发了叶希文的杀意。

杀人者人恒杀之！

叶希文的思维很简单，谁要杀他，他就杀谁！

“你。。。你。。。”那个红衣女子难以置信，虽然他们平日里也都是心狠手辣之辈，也不知道有多少人死在他们的手上，但是重点是，他们从来没有将叶希文放在眼里，在他们眼中，叶希文不过是待宰的羔羊罢了，如果乖乖配合，那还可以留他一条性命，不配合就是死。

在这种情况下，叶希文居然暴起发难，还轻松宰了他们之中一个非常强大的武者，这对于他们的震撼不能说不大。

“滚！”叶希文冷冷的说道，并没有要赶尽杀绝的意思。

那些人恨恨的看了一眼叶希文，认定了叶希文抢走了那本剑典，但是不敢和叶希文继继续对峙，只能恨恨的离开。

见到众人离去，叶墨才开口说道：“叶希文，这件事情怎么看都有蹊跷啊，那一本剑典出现的也太奇怪了点，别人都没看到，但是我们却是看到的，没入了那块石碑之中，看来问题就在那一块石碑之中了！”

“恩，那一本剑典吸引了不少人来，但是竟然会突然消失。。。”叶希文眉头微蹙说道。

“不过如果他们认为你夺走了剑典，只怕还是会发难的！”叶墨说道。

“谁敢来找我麻烦，那就都宰了！”叶希文冷冷的说道。

——————————————————————

狄仁杰：听说最近有本书叫《武神空间》的挺好看，还更的挺快的，但是成绩上不去！元芳，你怎么看？

元芳：大人，此事必有蹊跷，我们应该多多订阅打赏月票推荐支持！

好吧，最近元芳体很红哈，啸尘继续第三更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百五十三章 挑拨？冲突？【三更，求订阅】

这些人一行七八人，看袖标，竟然全部都是执法堂的高手，这些高手之中最次的也是传奇七重境界，最高的甚至是一个半步传奇八重境界巅峰的超级高手，只差一步就能跨入半步传奇九重境界和罗一航比肩的人物。

一个个都是英姿勃发，全部都非同凡人，是佼佼者中的佼佼者。

其中一人看到叶希文，立刻一道杀机锁定了出来，正是之前和叶希文有过过节的红衣女子，一看到叶希文，竟然目光犹如两道剑光一般，横扫了过来。

叶希文冷哼一声，那两道剑光瞬间被哼声击溃。

根本不能伤害叶希文，那个红衣女子，脸色异常的难看，因为叶希文的目光根本就没有停留在她的身上。

叶希文确实没有注意这个红衣女子，而是注意到红衣女子身后的一个二十多岁模样的白袍男子，嘴角含笑，仿佛什么都不在意一般。

别人或许不知道他，但是偏偏叶希文知道，他是轩辕殿的弟子，叶希文之前在灵气湖泊的时候看见过他，那时候他就在轩辕殿高手的队伍之中。

不得不说，这一次轩辕殿的队伍的质量确实高过这些真武学府的弟子不止一筹的实力，当然并非说真武学府就比轩辕殿要差或者什么，只是这些还并非是真武学府最顶尖的实力罢了，这次真武学府位列顶尖的弟子，不过就只有剑圣和罗一航两人在罢了，还有什么泰坦之身，天凰体之类的强人特殊体质，根本没有出现，不然不至于如此。

当然这也并非轩辕殿的所有实力，这次的相遇才，充其量只能算是一次小规模的碰撞。

最让叶希文有些意外的是，这个本该是轩辕殿的弟子怎么和执法堂的人混到一起了，这就有意思了。

“这就是这次执法堂的派来调查这个事情的高手，苗羽，据说苗羽的修为极高，只差一步就可以跨入半步传奇九重呢！”

“不过能不能跨进去还两说呢，能跨入这个境界，才会真正被学府重视，被列为未来的顶梁柱来培养呢，半步传奇九重以下的最多就是被一些传承当成宝贝，和整个学府范围内的根本不是一个级别的！”

确实，虽然只差一重，但是待遇却是天差地别，有七成的半步传奇八重的高手最终只能转而突破传奇来寻求突破。

“这次执法堂也是被逼得没办法了，连一个半步传奇八重境界的高手都被杀了，除非罗一航亲自出手，这苗羽已经是执法堂在这里，除了罗一航之外，最强的高手了，看来执法堂真的是震怒了！”

“不过就算苗羽出马又怎么样，还不是除了是一个用剑的高手之外，什么都查不到，根本就是白搭！”

叶希文盘算着，没想到轩辕殿的弟子，已经隐藏的这么深了，如果不是叶希文见过他们并且都记得他们额样貌的话，只怕也是认不出来的吧，真武学府的传承那么多不可能所有人都知道所有的传承，有一两个面生的弟子这是很正常的事情。

“别闹！”苗羽低喝道，说着看了一眼叶希文，眼神中有几分别样的神采，他不想在这个时候和叶希文碰上。

他是来调查那个执法堂弟子的死因的，还有就是查出这次这个流言之中的幕后黑手到底是谁，就算不涉及到执法堂的弟子，这么多的弟子被无辜斩杀，执法堂当然不可能视而不见，不然就违背了最初建立执法堂的本意了。

主要是为了这个事情而来，并不是为了和叶希文战斗而来，叶希文和罗一航的战斗早就在众人之间传扬开来了，当时苗羽也在，自然也是看得一清二楚，叶希文能在绝对劣势的情况下和罗一航战斗如此之久，当时就震惊了无数人。

就算是他对自己的修为非常的有信心，但是面对如此强势的叶希文，他也没有把握，如果在这里闹腾起来了，叶希文保不齐就会将他们全部斩杀了。

这不是没有先例的，执法堂确实是威风凛凛，许多人都不敢招惹执法堂的弟子，但是也有许多强势之极的弟子根本不将执法堂放在眼里，他们实力强横，就算是执法堂的弟子看了都要头疼。

叶希文显然就是其中一个，而且叶希文从来不叫嚣什么，而是直接以实际行动来做，敢惹到他，就准备做好被他宰了的准备，绝对是一个心狠手辣，毫无顾忌之辈。

除非这个时候罗一航也在，或许才有可能斩杀叶希文，只可惜执法堂虽然一直在找叶希文的下落，但是却一直没什么消息，这次碰到也是意外的很，通知罗一航已经是来不及了。

只能是下一次了。

当然他不知道，叶希文现在正盼着罗一航过来呢，上次被罗一航压着打让叶希文心中憋着一口气，这次在遇到，必然要打他罗一航一个满地找牙。

执法堂的弟子能这么横行霸道仗的就是非精英不收的政策，让他们的弟子比一般人都要强上不止一截，但是面对比他们还要强势的叶希文，就不算什么了。

那个红衣女子相当不满，但是却没有办法，执法堂一行人坐了下来。

叶希文见他们不来招惹自己，也就懒得理他们。

“苗师兄，这次查出来的结果，那个凶手是一个用剑的高手是吧！”那个红衣女子眼珠一转，顿时计上心头，道。

“正是！”苗羽点点头，这个消息早就传播了出去了，许多人也早就都知道了。

“就我所知，此獠正是用剑高手！”那红衣女子瞥了叶希文一眼说道，虽然没有明说，但是所有人都猜出来了，应该指的就是叶希文。

这个时候，众人突然想了起来，曾经有过一段时间，叶希文得到了剑典的传闻，虽然说，后来因为出现了地底坑洞的事情和神犼的事情，一定程度上消除了叶希文的一部分的嫌疑，但是也仅仅只是一部分的嫌疑而已，还是有很多人怀疑，剑典确实是落入了叶希文的手中，只是没人敢找叶希文的麻烦罢了，那一战叶希文虽败犹荣，以比罗一航差的多的境界，抗衡了罗一航那么久，对于他们来说，简直就是神迹一般的战绩，他们自问都做不到。

要是这个时候找到叶希文如果不能成功击败叶希文，就可能面临叶希文的疯狂报复，加上坑洞的出现，最后才转移了视线。但是被那红衣女子一说，众人顿时又都想起了这一茬了。

而且确实有人看到叶希文以剑意斩杀高手的时候，虽然叶希文未必是剑修，但是绝对是剑道高手，这是众人公认的。

而这个时候这个红衣女子提起这一茬，顿时所有人都看向了叶希文，也看向了执法堂的一行人，不知道双方会不会再度爆发巨大的冲突。

执法堂的横行霸道，已经为人所熟知，绝对是一个强势的机构，但是叶希文又何尝是一个好惹的角色，光为人所知的，叶希文就两次当着所有人的面斩杀了执法堂来挑衅的弟子。

也是一个容不得有丝毫冒犯的年轻一辈的顶尖人物。

在过去的一段时间，是各个机构在新一届的弟子之中书里威望的时候，有许多人就因为和这些机构起了冲突而被定罪，或者被斩杀，成功树立起了自己的威望，但是也有一些人不买这些机构的账，像那些闻名整个真武学府的泰坦之身，天凰体等，都和这些机构爆发过强烈的冲突，最后生生杀的没人敢去找他们的麻烦为止。

而叶希文前段时间实力确实差远了，在人们的眼中和那些最为顶尖的天才相比，差远了，还没有树立起谁也惹不得无上威望。

但是经过两次斩杀执法堂的弟子以及和罗一航硬抗的那一战，让许多人都认同了叶希文的实力。

毕竟敢和那些机构叫板的人，不是名声大噪，就是最后成了一群死人。

双方之间如果爆发一场剧烈的冲突，对于他们来说，可有的看了。

“确实如此，我看他的身上剑意若隐若现，显然是一个用剑高手，听闻之前就和执法堂不对付，狭私报复的可能性很高！”那个轩辕殿的弟子淡淡的说道，虽然状似要低声说话，但是声音却一点都不小，声音径直传入众人的耳朵之中。

“如果有本事的就出来当面对峙，背后伤人算什么本事！”那个红衣女子继续挑拨道，她看出来苗羽想息事宁人，但是她恨极了叶希文，自己偏偏又不是叶希文的对手，就要挑拨苗羽和叶希文对上，利用执法堂之力将叶希文抹杀，一些心头之恨，事实上也算不上是挑拨，叶希文和执法堂的关系恶劣，谁不知道。

叶希文皱眉，这红衣女子是死命要和自己叫板了，上次放过她还不知悔改，顿时心中杀意大盛。

————

第三更到，今天的票数好少啊！连十票都木有过！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百五十四章 《霸体诀》第五层【一更，求订阅】

叶希文也不知道她的恨意从何而来，他也不需要知道！

叶希文的杀意正在体内沸腾！

一个对于自己有莫名其妙恨意的人，绝对不能留。

“你是活腻歪了么？”叶希文淡淡的说道，一股若有若无的杀意让人胆寒。

“你做下这种事情，还不敢承认，是不是男人！”红衣女子咬牙挤出一副不屑的表情。

“这样的人，就是我们真武学府的毒瘤，是一个不安定的分子，不应该留下来！”那个轩辕殿的弟子缓缓说道，脸色平静，但是却是字字诛心。

“笑话，我要杀你们，需要暗杀么？不过是一群土鸡瓦狗之辈，杀你们不过是如杀鸡屠狗罢了！”叶希文不屑的冷笑。

众人脸色顿时大变，叶希文说的不客气，但是所有人都相信叶希文确实有这样的能力，叶希文已经当众宰掉执法堂好几个弟子了。

正如他所说，这样的人去暗杀，怎么可能，当面斩杀倒是有可能。

众人一看执法堂那边，果然，执法堂的弟子，脸色都青了，他们都是精英中的精英，不是一般人能比的上的，但是在叶希文的嘴中却变成了土鸡瓦狗，这对于他们这些人来说，简直就是当面甩他们几个巴掌，但是偏偏这个时候又要咽下这口气，因为没有任何的办法。

只有一条理由，就是他们都打不过叶希文。

只有那个轩辕殿的弟子面色如常，仿佛刚才叶希文根本就不是说的他一样。

而红衣女子更是看着苗羽，希望苗羽动手，暴起发难，干掉叶希文，虽然他自己没有实力杀掉叶希文，但是他相信，以执法堂弟子的实力，还是可以的。

那些执法堂的弟子一道道目光如剑，死死的盯着叶希文，气氛瞬间紧张起来，那些人都在等苗羽发话，只要他发一句话，这里立刻就会发生异常惊天大碰撞。

虽然仅仅是猜测，叶希文不见得就是那个剑道高手，但是有时候，很多事情，也就仅仅只需要猜测就够了，只是一个理由，只看需不需要罢了。

“这样的人实在是太卑劣了，绝对不能让这种人继续。。。”那个红衣女子话音还未落，一道惊天剑意瞬间飞掠了过来狠狠轰到那个红衣女子的身上。

“轰！”那个红衣女子直接被叶希文的剑意斩杀成一段血雾，速度极快，只有苗羽看到了叶希文的动作，但是却根本来不及的阻挡。

“不知死活的东西！”叶希文冷冷笑着。

“你真是胆大包天，竟然敢在我们执法堂的眼皮子底下，杀害我真武学府的弟子，真是丧心病狂！”苗羽终于忍不住大怒道。

“不要把自己说的好像多无辜，这女人到处挑拨别人要杀我，不杀她，我心难安！”叶希文淡淡的说道。

所有人都倒吸一口冷气，这叶希文果然不是一般的嚣张跋扈，当着执法堂的弟子就敢将人给杀了，完全没有丝毫的顾忌，什么执法堂之类的，在他的眼中，大概也就是狗屁吧。

但是他却是有这样的实力和底气的，那个红衣女子虽然刻薄怨毒，但是实力却是明摆着的，半步传奇七重，这样的实力，许多人都比不上。

如果不是有这样的实力的话，以执法堂弟子的高傲，又怎么会和她走到一起。

但是这样的人，却被叶希文一剑抹杀，根本毫无还手之力。

“你要是也想看看我是不是那个凶手，你可以试试，看看我杀你，要不要暗杀！”叶希文目光如炬，看着苗羽，一股磅礴的气息横扫而起，死死的压着苗羽，苗羽脸色难看，几乎要感觉到窒息了，但是同时也知道，凶手应该不是叶希文。

以叶希文的实力来说，要杀那个半步传奇八重的高手，只怕还真不用暗杀，况且以叶希文和执法堂之间的仇怨和对立来看，需要这么拐弯抹角的么，反正杀一个也是杀，杀两个也是杀，有什么区别？

而且从调查的情况来说，应该是有一个不小的势力在动手，不是一个人。

“哼，我们走！”苗羽冷哼一声，不得不离开，不然要是叶希文脑袋一热，连他也给斩杀了，那可怎么办，哭都没地方哭去。

不过叶希文却对杀苗羽没什么兴趣，他又不是杀人狂魔，见人就杀，如果对方要杀他，那就别怪他杀人了。

叶希文没有动，只是悄悄分了一丝元神附在了那个轩辕殿的弟子的身上，果然不久以后，叶希文就感觉到，那个轩辕殿的弟子，离开了执法堂弟子的队伍，朝着城外飞速而去。

叶希文也迅速追了出去，对方走的很快，应该是要去找其他的轩辕殿的弟子，但是怎么比得上有恶魔之翼的叶希文。

叶希文不过是小片刻的时间，就会上了那个轩辕殿的弟子。

“是你？”见到叶希文出现，那个轩辕殿的弟子有些意外，不知道叶希文出现在这里做什么。“你想干什么？”

心中暗自警惕。

“我是来杀你的！”叶希文咧嘴笑笑说道。

“你这么残杀弟子，不怕以后学府高层找你算账么？”那个轩辕殿的弟子喝道。

“不用装了，我知道你们是轩辕殿的弟子！”叶希文冷笑着说道。

“是你。。。这段时间就是你杀我们的弟子！”那个轩辕殿的弟子，脸色顿时狂变，立刻明白了什么。

“聪明，不过你很快也要去陪伴他们了！”叶希文冷笑着。

“我要替他们报仇！”那个轩辕殿的弟子顿时大怒，瞬间朝着叶希文一剑斩出，惊天的剑气横扫出去，在其周围，真空崩碎开来，犀利的剑气割碎混沌。

“看来那个执法堂的弟子是死在你的手上！”叶希文看他那一手惊人的剑法，顿时明白，只怕那个执法堂的弟子就是死在他的手上，而可笑那些执法堂的弟子，还调查了半天都没调差出什么，却不知道，凶兽就在他们的身边。

“好胆魄，居然混迹在他们之间！”叶希文喝道。

“锵！”一声金铁交鸣的声音，叶希文手上一道惊天剑意冲天而起，瞬间冲着那个轩辕殿弟子横斩而去。

“轰隆隆！”

剑气和剑意当空碰撞，恐怖的力量在其中横扫而出，犹如波浪一般一圈一圈的席卷了出来。

“轰隆隆！”

剑意瞬间击溃了剑气的攻势。

“今天我就送你上路！”叶希文冷笑一声，浑身一股恐怖的气势滔天，像是一尊杀神转世而来，直指那个轩辕殿的弟子，横冲出去，生生拉出一条条金色的声音。

天宇被踏碎，叶希文一人生生拉出好大的声势，剑意铺天盖地而去。

“杀！”

叶希文一声大吼，金色的剑意已经激射而至，那个轩辕殿的弟子也不甘示弱，一道惊天剑气斩出。

“轰！”那一道剑气刚刚碰到叶希文的剑意，就被势如破竹般生生击溃，剑意一路横冲直撞狠狠轰到了那个轩辕殿弟子的身上。

“嘭！”那个轩辕殿的弟子瞬间被斩杀成两半。

不过是片刻的功夫，就被斩杀！

斩杀了这个轩辕殿的弟子，叶希文也就没有犹豫，转身往土城的方向而去。

虽然叶希文知道，这个轩辕殿的弟子可能是去找其他轩辕殿的弟子，如果跟上去，可能会捞到大鱼，不过叶希文还是考虑从保险起见，还是将他斩杀，如果碰到那个范师兄的话，那就糟糕了，现在叶希文对上那个范师兄也是一点把握都没有。

时间犹如白驹过隙一般，三天的时间很快过去。

这三天的时间，虽然叶希文和执法堂没有当场爆发冲突，但是土城也并不平静，经历了一次星兽攻城事件，死伤了上百人，才将那些星兽击退。

叶希文在自己的房间之中，盘坐着，心神沉入到武神空间之中，现在他正在对霸体金身的第五层进行推演。

对于叶希文来说，《观人经》是他的基础，但是《霸体诀》却是他能够多次越级挑战的基础，因为对方的肉身基本都没有他强悍，才会被他完全压着打。

而《霸体诀》已经卡在了第四层很久了，第五层推演工作虽然一直在做，但是却一直没有推演完成。

而现在，叶希文的《霸体诀》第五层的推演工作已经到了末尾，就快眼完成了。

许久，叶希文的身上爆绽出一阵金光，照亮了整间房间，叶希文睁开眼睛，舒了一口气，终于将《霸体诀》第五层推演出来了，可以着手进行突破工作了。

“神犼，是神犼，它又出现了！”

房间外传来了无数人的喊声。

————

今天第一更到，今天啸尘生日，谢谢所有给啸尘发祝福的娃，恩，还有九月多给啸尘发祝福的娃，都多谢啦，九月多起点那个是身份证上的生日，其实啸尘应该是今天生日，当时出生的时候报的是农历的，公历应该是今天！话说今年农历又是另外一天，哈哈，有种过三次生日的感觉！

谢谢大家陪伴啸尘走到现在，拜谢！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百五十五章 战神犼【二更，求订阅】

整个土城一阵沸腾了起来，神犼，他们就是追随着神犼的脚步进入到这里的，既然当初神犼能自由进出，那么如果抓住神犼，或许能够找到出去的办法。

不过他们显然高兴的太早了，很多人还想着能够抓住神犼得到极大的好处

一股恐怖的力量席卷了整个土城，一道庞大的身影出现在了土城之上，正是那天逃走的神犼，只不过和那天相比，今天的神犼的又大了几分，虽然不如这些星兽动辄小山一般的大小，但是也是等闲人四五个那么大。

实力更是有了极大的提升，传奇九重巅峰的实力冲入了土城之中的人群之中，大开杀戒，一般人根本就没有办法阻拦这头神犼前进。

神犼一路横冲直撞，所过之处，鲜血逆流成河，根本没有武者能够挡得住神犼。

叶希文神念扫了出去，却见这头神犼身形似马，全身被一层金黄色的鳞甲覆盖，周身环绕着火光，头似狗，头上有两串笔挺的鹿角，四肢强壮有力，爪似狼爪，一条长长的尾巴燃烧着熊熊火焰。

神犼所过之处，爪子猛然间伸出，扫倒了一大片的武者。

“孽畜！”这个时候一声大喝从远处传来，执法堂的弟子苗羽和其他两个传奇八重的高手联手展开了对神犼的攻击。

但是他们的攻击都很难对于神犼奏效，因为这头神犼，只怕已经是踏入了传奇九重境界了，一般的人怎么可能是这头神犼的对手。

“乖乖，没想到在这里居然看的到朝天犼这种生物！”叶墨啧啧称奇说道，显然吼并不常见。

但是朝天犼的凶悍之处，根本不用说，光一句以龙为食就道尽了朝天犼的凶悍，作为食物链最为顶尖的生物，从来都是龙吃被的生物，哪有轮得到别的生物以龙为食的。

但凡是以龙为食的生物也往往代表着极度的强悍。

叶希文记起当初看的朝天犼的一些记载，东海有兽名犼，能食龙脑，腾空上下，鸷猛异常。每与龙斗，口中喷火数丈，龙辄不胜。康熙二十五年夏间，平阳县有犼从海中逐龙至空中，斗三日夜，人见三蛟二龙，合斗一犼，杀一龙二蛟，犼亦随毙，俱堕山谷。其中一物，长一二丈，形类马，有鳞鬣。死后，鳞鬣中犹焰起火光丈余，盖即犼也。

非常的恐怖。

不过虽然几个传奇八重的高手非常的卖力，但是依然根本不是神犼的对手，神犼在这个时候展现出了恐怖的战斗力，口吐火焰，一个传奇八重的真武学府的弟子，竟然被生生烧死，根本毫无还手之力。

但是其他人还是得硬着头皮杀上去，不然的话，所有人都要死。

这个时候，众人才发现了不对，之前还被人追杀的神犼，竟然这么的恐怖，恐怕就算是一般传奇九重的高手也不会是对手吧。

神犼毕竟是神话传说中的神兽，虽然对于神犼的来历有种种的传言，但是无论如何，神犼都是传说中的生物，即便是在遥远的古时候，那也是以龙为食的恐怖生物，怎么可能会被他们所追杀。

他们之前都被能抓到一头神犼的事情所刺激了，兴奋了，根本没有想到这种事情的合理与否。

这时候，众人似乎才终于恐惧的冷静了下来，才发现，似乎当时，这头神犼就没有和他们缠斗，只是一味的逃走，但是也没有人能伤害到这头神犼，反而是被他杀伤了大量的高手之后离开了。

这个时候众人都冷静了下来，但是这个时候的冷静根本没有意义，神犼仿佛是发了疯一样，开始大开杀戒。

这时候叶希文知道，自己应该要出手了。

“孽畜！”叶希文终于出手，一道惊天剑意冲天而起，横扫而出，从遥远的地方横斩而下，生生朝着神犼斩落。

“轰！”一声巨大的爆鸣声，剑意在地上割裂出一道巨大的裂口，神犼提前避开了这一道惊天的攻击。

苗羽终于松了一口气，这个时候城内有叶希文这个高手坐镇，他反而是松了一口气，尽管之前他也恨不得叶希文死，但是不得不说，这个时候有叶希文在这里，所有人都安心了，所有人都觉得有种安全感。

正如他所想的，叶希文没有旁观，叶希文知道，这次能不能出去，很可能就要落在这个神犼的身上了。

和所有人想的一样，因为这头神犼能够自由进出，或许能从这头神犼身上找到进出这里的秘密也不一定。

“谁，出来！”神犼张嘴，居然说了人话，显然是有着不低的智慧。

“朝天犼，给你一个机会，说出你自由进出这个世界的秘密，我不杀你！”叶希文身影掠出了一道惊天金虹，来到了朝天犼的面前。

“就凭你，想杀我，还差得远呢，你这样的人类，我都不知道杀了多少了，根本没有人是我的对手，连龙都只能给我们犼族当食物！”朝天犼看着叶希文，巨大的双眼中泛着一丝狡诈和一丝凶残。

智慧和兽性并存！

“你很强，身上的血肉精华更是让我都兴奋，一个人类的身上，不是神裔居然能有如此众多的神性，肯定有惊天秘密，我吃了你，肯定能够达到传奇大圆满！”这头朝天犼残忍的一笑说道。

“大言不惭！”叶希文冷笑着，这头朝天犼非常的强悍，就算是一般传奇九重的高手只怕也不是它的对手，会被它直接撕裂成两半。

就算是他，也没有多少优势，这就是天生的凶兽，敢将龙族作为食物的凶兽。

不过在强大，叶希文也丝毫不怕，他对于自己非常的有信心。

“锵！”叶希文手中一道剑意冲天而起，斩落了下来，站到了朝天犼的头上，叶希文这一道剑意非常的恐怖，一道被扫到，就算是传奇九重境界的高手，都要被叶希文斩成重伤。

“噗！”朝天犼怒吼一声，一道道火焰喷吐而出，烧穿了剑意，他的身影速度极快，简直是犹如在半空中横移一般，瞬间冲到了叶希文的面前。

叶希文瞬间感觉朝天犼巨大的爪子朝着叶希文抓了过来，冰冷的爪牙如同金刚一般，泛着慑人的光芒。

一般人根本就不可能躲开这一击，就要被撕裂开来。

叶希文瞬间张开了恶魔之翼，瞬间朝后飞起，看看避开了这一击，与此同时，一个撼山印瞬间从天空中落下，像是一条大龙，朝着朝天犼攻去，一股土之法则的气息，浩浩荡荡的压制住了朝天犼。

朝天犼瞬间飞掠了开来，一步就迈出了城外，躲开了撼山印的攻击。

叶希文哪里会放过他，身后的翅膀猛然间拍动，瞬间追到了朝天犼的跟前，再度对朝天犼展开攻伐。

“人类，竟然敢追杀我！”朝天犼怒不可遏，浑身上下每一个毛孔都在散发着让人心悸的火焰，空间都被烧穿了，瞬间让人犹如是置身在火山口一般，炙热无比。

一道道火焰喷射出来，凝聚起来，朝着叶希文横扫而出。

“今天你逃不掉的！”叶希文毫不留情的出手，撼山印再度出手，浩浩荡荡的土之法则在凝聚，在横扫，压垮诸天一般，和火焰狠狠撞到了一起。

“轰隆隆！”

火土相撞，恐怖的力量在沸腾，一圈一圈的席卷了出去，周围的城墙都被横扫到，坍塌了一大片，一片烧焦的味道。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

这个时候，朝天犼喷吐出一道道的火焰，足足有上百个火圈，将自己包裹了起来。

这是前所未有的事情，朝天犼作为上古凶兽，虽然现在还不过是幼年期，但是实力之强横已经是无可置疑的了，和任何的对手交战都是一路横扫而出，只进攻不会放手。

朝天犼可是以龙族为食的生物，龙族肉身的强悍，举世闻名，那朝天犼的肉身之强悍，完全可以想象。

强悍的肉身让他可以只专注进攻，不用顾忌防守，但是和叶希文不过是交手几招，就逼迫着朝天犼不得不开始防守。

叶希文的攻势太过恐怖，不过是短短几招就让它感觉到致命的威胁，让他不得不分心开始防守。

叶希文刚刚轰爆了朝天犼的火焰，身形像是金色的神祇一般，瞬间来到了朝天犼的跟前。

叶希文手上竟然出现了一阵阵的龙啸声，化作了一道金色的龙爪，金色的神性在沸腾，滔天的真元在翻涌，化作一个惊天大手印轰了过去。

“轰！”叶希文的大手印生生压垮了朝天犼的防御，轰到了朝天犼的身上。

朝天犼一声惨叫，身上一道巨大的伤口出现，鲜血直流。

——————

第二更到，好吧，我又一次忘了我的生日了，中午还记得，下午就忘了，跑出去剪头发，结果光等就等了很久，回来一开Q就发现几十个祝福，回复都回复的手软了，突然记起来生日了，谢谢大家，感觉心里暖暖的。

又老了一岁啊！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百五十六章 放开手一战【三更，求订阅】

“吼！”

朝天犼惨叫不已，鲜血横流出来，殷红色的鲜血飞溅了出来，他没有想到叶希文竟然如此的恐怖，如果叶希文是半圣也就算了，但是偏偏叶希文不过是一个比他境界还要低的人类武者，竟然被他逼到了这个份上，顿时让它简直难以相信。

它的肉身的强悍他很清楚，一般人根本连伤它都不可能，等闲传奇九重高手的攻击，它都可以无视，连斩破它的鳞片都不可能，但是叶希文做到了，只一掌就将它重创。

叶希文的强横，远远超过了他的想象，让他想起了血脉传承之中的关于人族先民的那些记载。

和所有种族都一样，越是远古的年代里的先祖就越是厉害，人族的先民生而有异能者，或者是有大神通，现在那些特殊体质就是那些先民的基因爆发了。

现在叶希文的表现，正如同那些强横之极的上古先民一般。

“我乃是不死不灭的神兽，你这个卑微的凡人，竟然敢和我抗衡，你是想死么？”朝天犼猛然间一声大吼，身上的火焰疯狂的燃烧起来了，像是一个巨大的火球，朝着叶希文杀来。

这些火焰，每一朵都是银白色的，这是它身体内的精血燃烧而成的火焰，是他的本命神火，非常的恐怖，所过之处，空间被生生烧塌了无数，一路横扫过来，朝着叶希文轰去。

叶希文的剑意轰在了这道火焰之上，都被给生生烧穿了。

叶希文脸色也变了，竟然斩不断。

“什么！”叶希文惊诧无比。

“叶希文，小心，他这是以体内的精血燃烧的火焰，和一般等闲的火焰根本就不一样！”叶墨喊道。

叶希文顿时心头一凛，任何人体内的精血都是异常的宝贵的，就如同叶希文就算受伤，流了许多的鲜血，但是那也是可以瞬息之间补全的，但是精血则不然，那是身体中最为精华的血液，就算是绝顶高手也不会有多少。

而一旦开始燃烧精血，那就代表着，要开始拼命了，因为不管如何精血一旦失去太多，那么实力也会下降许多，这就是要开始拼命才会有的情况。

那一团银色的火焰瞬间轰到了叶希文的跟前，攻破了叶希文的防御，已经杀到了叶希文的跟前。

银色的火焰之中，一只巨大的兽爪拍了出来，以迅雷不及掩耳之势朝着叶希文猛拍了过去。

银色的火焰之中冒出了朝天犼残忍的笑容。

在他看来，叶希文已经是死定了，恐怖的前爪包裹着银色的火焰瞬间朝着叶希文轰来，似乎要将叶希文给生生烧死。

“哼！”叶希文冷哼一声，那一道火焰轰了过来，叶希文手上一阵金光闪烁，金色的神性覆盖到了整个手臂上，直接穿透到了火焰之中，那些火焰根本没有办法烧透叶希文的神性。

叶希文的掌势狠狠和兽爪撞到了一起。

“轰隆隆！”

双方恐怖的力道开始横扫出去，朝天犼的肉身强悍无比，但是叶希文的霸体更加的霸道，只一下，就将朝天犼的前爪生生轰断。

朝天犼顿时再度惨叫一声，身上的火焰也瞬间被熄灭，维持不下去了，朝天犼的身上鳞甲也失去了光泽，惨叫不已。

那头朝天犼顿时知道，它不会是叶希文的对手，叶希文的强悍，远远超过了他的想象。

“怎么可能，你怎么可能比我还厉害！”他根本就没有将现在早已经失去了上古先民神通的人族放在眼里，但是现在却被叶希文完全压入了下风，顿时又惊又怒，真的把它震惊了，它虽然出世没有多少时间，但是也见识过不少的真武学府弟子之中的精英，但是在他的面前，简直犹如豆腐做的一般，根本不堪一击，这更让他的自傲之心升腾而起。

但是他所有的自傲和自信却被叶希文给生生打折了，叶希文的实力太过惊人。

“愚蠢！”叶希文冷笑着，手中的剑意凝聚成一柄长剑再度朝着朝天犼攻伐而去。

被叶希文重创之后，朝天犼已经越来越无法抵挡叶希文的攻势，眼中也慢慢多了几分恐惧的神情。

“咻！”朝天犼瞬间转身就走，化成一道流光，朝着远方飞去，叶希文哪里能让对方如愿，身后的恶魔之翼瞬间张开，立刻追了上去。

但是朝天犼这次是下定决心一定要逃走，精血不断的燃烧，根本就什么都不管不顾了，就算会大幅度的下降实力，但是如果被杀死的话，那还说什么实力，它怎么会想不明白这其中的道理。

本来叶希文的速度比起朝天犼还要快的多，但是朝天犼燃烧精血之后，叶希文一时半会儿竟然追不上他。

不过叶希文也没有追丢，只是不断的盯着，叶希文也不急了，对方连燃烧精血这一招都用出来了，就是已经是黔驴技穷了，只要一直盯着它，它早晚得停下来，不可能一直持久的。

等到它精血耗尽的那一刻，就可以轻松将它斩杀，反倒是不会费太大的心力。

叶希文一路追着朝天犼而去，进入了一片荒芜之极的土地之中，原本还算是随处可见星兽群，随着一路深入已经渐渐消失了，一晃荒芜和寂静，终于前面的朝天犼速度越来越慢。

正当叶希文要一鼓作气的将朝天犼杀死的时候，这个时候，远处一道身影掠过，叶希文定睛一看，竟然是罗一航，而罗一航的手上，正死死的拽着一本剑典，正是那天看到的剑典，《葬剑诀》。

罗一航居然追逐着剑典来到了这里，难怪没有时间去调查那个执法堂弟子的死因。

在叶希文发现罗一航的同时，罗一航也发现了叶希文，几乎是立刻，一道杀机瞬间锁定了叶希文的所在，冰冷刺骨，让人不寒而栗。

罗一航收起了被他收走的《葬剑诀》，目光冰冷的盯着叶希文，身上的气势横扫而出，是一股惊人的刀气，远远望去，如果闭着眼睛的话，恐怕根本不会认为那是一个人，而是一柄刀，一并拥有惊天威力的长刀，一般能够斩断过去未来的长刀，刀人合一。

“很好，我还想怎么去找到你，现在你就出现了，我们正好继续未完的一战！”罗一航道。

罗一航看了一眼前面飞着的朝天犼，眼中也是露出一丝贪婪的神色，这些人下来，就是为了两个目的，一个是剑典，一个是朝天犼，现在剑典已经落入了他的手中了，那么另外一个朝天犼他也要弄到手，这不仅仅关系到他能不能出去，更重要的是，他想抓到这头朝天犼，作为自己的坐骑。

无论朝天犼的源头是什么，但是那可是传说中佛陀的坐骑，佛道在真武界并不盛行，但是那不代表着没有人知道佛陀是什么。

那是传说中的大神通者，在诸天万界都享有赫赫威名的神秘传承，那几乎是代表着实力最强的大神通者。

他心中有极大的野心，就是要媲美佛陀，将来成为威镇寰宇的绝代强者，而收服这头朝天犼就是第一步。

“锵！”罗一航手中刀气化成了一把长刀，劈斩到了半空中，竟然生生化成了一段刀笼，轰然落下，将朝天犼生生拦截住了，四面都是刀壁，就算是朝天犼最为鼎盛的时候，都很难逃脱，更别说现在身受重伤，实力十不存一了。

除非罗一航死了，否则它根本不能逃走。

“轰！”叶希文身上的气血横冲而起，贯穿天际，犹如天柱一般，铺天盖地，像是一阵金色的浪潮。

叶希文战在金色的浪潮之上，一股战意四溢而出，上次被罗一航生生逼入绝境，让叶希文肝火直冒，暗自发誓，只要有机会，一定要把罗一航揍的满地找牙，没想到机会来的这么快。

“叶希文，过来领死，留你全尸！”罗一航冷冷的说道，霸道而又强势，没有将叶希文放在眼中，叶希文再强，也不会是他的对手，之前如果不是怕被剑圣捷足先登，必然要先杀死叶希文不可。

现在剑典到手，神犼就在眼前，而叶希文居然也送到他的面前，这是天助他也。

“就凭你，还想杀我！”叶希文冷笑着，“我忍你很久了，猪鼻子插葱，冒充什么大象！”

“你是自寻死路！”罗一航冷冷的说道，就在这一刻，强大的刀气几乎凝聚成一柄巨大的长刀，像是一道闪电，朝着叶希文劈下，真空都被劈碎，横扫而来。

叶希文战意在沸腾，杀机在澎湃，手中的剑意横贯长空而起，迎了上去。

上一次双方实力差太远，叶希文完全被压入了下风，根本不能痛痛快快的战一场。

这次叶希文完全放开手脚，直接迎了上去。

—————————————————————————————————————

第三更到！不好意思，今天的更新晚了！太累了，还在中途睡着了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百六十一章 半步传奇七重【二更，求订阅】

叶希文身上的气息正在沸腾，一股强绝的力量在叶希文身体中奔腾。

霸体诀修炼到第五层，叶希文举手投足间就比起没有突破强要强大很多倍，霸体诀第一层修炼皮，练的犹如钢铁一般，第二层练身上的肌肉，第三层练骨，第四层练脏，就是内脏，就算被人隔空以功力突袭，也很难伤到叶希文的内脏，而这第五层，则是以修炼经脉为主，任何招式都要以真元释放的多少位根基衡量，在一瞬间释放的真元越多，威力就越强，但是如果经脉太弱，承受不住的话，就会崩裂开来。

因此经脉强壮与否非常的重要，霸体诀第五层就是以修炼经脉为主，练成这一层，尽管只是初步练成，到那时叶希文的经脉足足强悍了一倍以上。

同样的招式在叶希文的手上比起没有突破之前，要强上一倍以上。

面对这比之前更要恐怖的多的天劫，叶希文心里也有了不少的把握。

和上一次渡劫相比，叶希文何止强了十倍以上，上次让他狼狈不堪的天劫，这一次就没有让他太过担心。

相反的，刚刚突破，让叶希文对于整个渡劫竟然是充满着跃跃欲试的表情。

一旁的老者也是有些意外的看着叶希文，对于天劫任何生物都是避之唯恐不及，倒是叶希文反倒是一副跃跃欲试的模样，倒是远远超过了他的意料之外。

他不知道，上次叶希文在天劫之下，几乎可以说是被虐的很惨，他还没有这么惨过，这次要一次找回场子。

“轰隆隆！”

“轰隆隆！”

“轰隆隆！”

天空之中天雷滚滚，一道道金色的身影出现在云层之中，这次的天劫很简单，没有其他多余的程序，就只是那十几头闪电猿，但是气势却是横贯虚空，冰冷的杀意直将叶希文锁定，仅仅就这十几头闪电猿，就胜过千军万马，就胜过之前的一切天劫。

那老者看到了这个天劫，倒是有些意外，没有想到，居然会是这种异种天劫，一般来说，什么人渡什么样的天劫，越是恐怖的人的天劫也就越恐怖，如果只是普通的天劫的话，那就代表着这个人的潜力有限，而天劫越恐怖，就越代表这个人潜力无限。

天劫虽然恐怖，但是所谓大道五十，天衍四十九，总归会留下一线生机来的，所以如果叶希文本身的实力达不到这个地步的话，也不会有这样的天劫出现。

这样的天劫，几乎快比的上一般人，圣境劫的时候了。

“来吧！”叶希文握着拳头，要找回场子，脚下一踏，化作一道金光，直接穿入了劫云之中，叶希文非但打算渡劫，还打算主动了。

那十几头闪电猿剑道叶希文竟然敢主动飞上来，简直是对于天劫的挑衅，纷纷怒吼连连，朝着叶希文杀了过来。

这个时候叶希文才发现这些闪电猿比起上次的那一头有有些不一样，甚至还更加的强大，每一个都是使出了简单，到那时却异常恐怖的武学，刀枪剑戟，拳脚功夫，在他们的手上，都发挥出了让人难以想象的可怕威力。

叶希文冷笑一声，他的肉身在突破了《霸体诀》第五层之后，强度更是又上一个程度，面对这些闪电猿的攻击也是毫不示弱的反击，肆无忌惮的冲到了那十几头闪电猿群之中。

叶希文也没有使用什么太强大的武学，只是普普通通的一拳一脚，就能有莫大的威力，所谓的返璞归真，就是叶希文这样的实力水平，一拳一脚都符合道的轨迹，比起这些闪电猿还要更加的可怕。

如果说在年轻一辈之中，叶希文不敢说自己的实力是最强的，但是若说对道的理解，他自认不在任何人之下，原因很简单，他有那个神秘空间，几乎每时每刻都在推演，叶希文对于道的理解也是每时每刻都在提升，这是其他人所没有的条件，也是叶希文所倚仗的资本。

凝聚了火星，突破到了《霸体诀》第五层之后，叶希文的实力强横懂啊了不可思议的地步。

“轰！”叶希文抬手一挡，挡住了一头闪电猿手持闪电刀横斩过来，恐怖的力量在叶希文的手臂上沸腾，如果换了一个人，只怕早已经被斩杀成两半了。

但是那一道闪电刀却伤不到叶希文，只能在他的身上泛起金色神性的涟漪，犹如是睡眠一般，一圈一圈的四散开来。

叶希文瞬间回身一拳轰出，恐怖的拳压让整个空气的都沸腾了起来镇塌了诸天。

“轰！”一头闪电猿的身体瞬间被叶希文轰爆了开来，虽然很快，他又在另外一个地方重生了，但是却可以明显的看到，个头什么的都小了一些，因为一些闪电已经被叶希文给生生抓出，然后被叶希文给吸收了。

叶希文的实力增加了一分，而那个闪电猿则是弱了一分。

“轰！”这时候又是一头闪电猿上前，飞起一脚，踏碎了真空，瞬间踹到了叶希文的面前，这是一种恐怖的力量。

叶希文反身双手抓住这头闪电猿的双头，巨大的闪电的能量在叶希文的双手上迸溅开来，却根本伤不到叶希文，这一头闪电猿被叶希文当做了兵器一般，横扫了出去。

“嘭！”一头闪电猿把被叶希文以闪电猿横扫中，直接被横扫成两半，叶希文的巨力太过恐怖。

如果有人看到这一幕的话，多半会被生生吓死，对于大多数人来说，天劫都是非常的恐怖的，他们可能修炼很久才会遇到一次天劫，但是每一次天劫都是一次死劫。

何况还是这种异种天劫，每一种异种天劫都是极为可怕的，这里面的闪电猿每一头都异常的可怕，秉持天道的意志而生。

这些闪电猿每一头都不输于强大的半步传奇九重的高手，每一头都不会比之前的罗一航要差多少，这么多一起上，等闲的半步传奇九重的高手，几乎是一上来就要被打死。

更别说，像叶希文这样，以闪电猿当做兵器了，当然他们也不可能会遇到叶希文这样的天劫。

叶希文抓着一头闪电猿，犹如是在耍大刀一般，长刀在手，竟然舞出了刀法，所过之处，那些闪电猿纷纷被斩杀成两半。

但是他们本身都是闪电做成的，很快又能重生，但是叶希文并不气馁，因为每一次被斩成两半，他们身体内的能量都会被叶希文给吸走一点，他们也不可能一直坚持下去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文一次一次的挥斩手中的‘大刀’，也不知道挥斩了多少次，也不知道将那些闪电猿都斩杀了多少次，终于那些闪电猿被叶希文统统斩杀一空，叶希文手上的那一头闪电猿也早已经被吸收了差不多了。

最后一点能量都完全被叶希文吸收到身体之中，叶希文也没有继续由于，一声大喝，一只金色的大手瞬间生出，迎风而涨，越长越大，整个劫云都落入了叶希文的手中，被叶希文给生生捏爆，化作一段能量狂潮被叶希文生生吸收了进去。

吸收了这股劫云的能量之后，也写完呢的功力开始爆棚，无数的能量在叶希文的身体之中聚集，气息一点一点的正在攀升，叶希文飞在半空中，不断运行着《观人经》。

叶希文的内宇宙爆发出异常强烈的星辰一般的光芒，将他整个身体都照亮了。

已经凝聚而成的整个内宇宙都开始运转了起来，犹如一个小小的星系一般具备了自我运转的能力，这也是为什么叶希文千方百计的要凝聚成内太阳系的原因，这只是第一步而已。

凝聚了内太阳系，叶希文的实力将有一个爆棚。

这也是多亏了叶希文前世的经历，叶希文前世虽然不是什么高科技研究院之类的，也就是一个普普通通人的人，但是前世毕竟是一个科技大爆炸的时代，叶希文的眼界，自然也比这个世界土著要强的多了。

若果换了一般的土著在叶希文这个程度的时候，根本连星辰的概念都没有，在他们的眼中，世界就是世界，不是其他的别的。

如果没有这个眼界作为基础，也就根本不会有《观人经》的诞生了。

“轰！”叶希文的气势不断的攀升，慢慢的，那半步传奇七重的界线终于被他跨越了过去了，能量的洪流直接冲垮了这一道境界得屏障。

许久，叶希文终于睁开眼睛，终于完全跨入了半步传奇七重，他现在的实力绝对能抗衡半步传奇大圆满境界。

——————————————————————————————————————

第二更到，推荐一本朋友的书《风云叱咤》！跑去学校，结果，还得回来接着改论文的事儿，纠结了，每次写都是要修改无数次，坑爹，这段时间生物钟完全乱套了，上课，码字，论文，纠结在这其中真心已经完全乱了生物钟了。

在这里请个假，今天就两更，啸尘等一下要去赶论文了，今天没过，修改完，明儿个早上还得交上去，这一更先欠着，过两天补上！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百六十六章 富得流油的藏星城【二更，求订阅】

“吼！”

“吼！”

“吼！”

一声声的怒吼声从血池之中传来，星辰巨兽巨大的身躯在血池之中翻腾，一层层的血浪翻溅出来。

“可恶，你这小子，我不会放过你的！”星辰巨兽在怒吼。

血池外，叶希文目光冰冷的看着这头星辰巨兽，也难怪对方一点都不服，确实，以叶希文的实力来说，如果不是用神秘空间阴了星辰巨兽一把，以叶希文的实力根本就不可能抓住他，甚至于就算是现在抓住了这头星辰巨兽，叶希文也杀不了他，只能用这样软刀子一点一点的磨着他。

叶希文一想到，被这个混蛋逼得不得不在自己身体里种下魔种，就怒火中烧。

“等你能出来再说吧，我要把你做成最为忠诚的血奴！”叶希文咬着钢牙，冷冷的看着星辰巨兽。

“要炼化他要多久！”叶希文转身对身边的叶墨说道。

“这头星辰巨兽尽管只是一缕元神化身，但是其实力，也绝对有圣境巅峰，只差一步就跨入大圣境，除非你也跨入圣境，才有可能将他炼化！”叶墨说道。

叶希文眉头微蹙，以他现在的进度，要想跨入半圣，五年都算是少的。

“你杀不死我的，等我本体出来，我要血洗你们这个该死的世界！”那头星辰巨兽怒吼着。

“有没有其他的办法？”叶希文问道。

“有一个办法，如果直接将这头星辰巨兽炼化成血奴的话，你本身就可以借助他身体中的能量完成，还有一个办法，因为他是一缕元神组成的关系，所以可以将他能量从身体中抽离出来，这样的话，就简单的多了，不过这样的话，却是需要大量的灵丹，光是初步提炼出一个半圣级别的血奴，就要超过五千万灵丹的代价！”叶墨看看而谈说道。

叶墨自然知道，对于半圣以下的血奴，叶希文是看都不会看一眼的，叶希文本身并非属于什么庞大的势力，因此不需要也没有那个能力大量的制造血奴，因此传奇级别的血奴根本不会看在叶希文的眼里，他一个人就可以斩杀许许多多。

只有半圣以上的血奴，对他来说，是有价值的，不过就算是半圣级别的血奴，也足以让他倾家荡产了，他现在的全部身家加起来，可能也就是三千多万的灵丹，其他的都是一些稀世珍宝，属于有钱都买不到的东西，卖出去叶希文都觉得亏了。

就这些还是从范明等那些轩辕殿的弟子的身上搜刮而来的，不然的话，以叶希文那么快的消耗灵丹的速度，根本不可能存下太多的灵丹。

“这么做，虽然非常的耗费灵丹，不过却也是有好处的，可以不断的加强，只要有了足够的灵丹，甚至能够强化到圣境什么的，都是有可能的，一直到将这头星辰巨兽完全吸干！”叶墨说着咧了咧嘴，嘴唇有些殷红，他以前跟着魔君无数年，什么血腥残忍的方法没有见过，如果要说阴险狡诈，人类确实算的上是一等一的，但是如果要说凶残，魔族才是其中的翘楚，“我能让他哀嚎到死！”

叶希文看了看那头星辰巨兽，什么话都没说，只是说道：“一切就交给你处置了！”

叶希文只要看到最后的结果，一头半圣级别的血奴，对于他的帮助之大，可想而孩子，不过对于叶希文来说，现在最为关键就是要如何赚取灵丹，现在还有两千多万的缺口等着叶希文去填补呢。

半圣虽然只是半只脚跨入了圣境，但是毕竟还是沾了一个圣字不是。

如果能有一头半圣级别的星辰巨兽在身边，叶希文可以极大的缩短跨入半圣的时间，有半圣级别的星辰巨兽存在，叶希文所能去的地方也多了许多，不再局限于一些地方。

叶希文出了天源镜的空间，这个时候的藏星峰，基本上是一片空空荡荡的，师傅和大师兄人本身就不在，二师姐在闭关，三师兄也去找大师兄和师傅了。

而四师兄杨问君和五师姐邓水心也不在藏星峰，本来藏星峰就没有多少人，这么一走，就基本上有种鸟兽散的感觉。

不远处小狼在一处山峰上，将一头灵兽追的上蹿下跳，小狼本身实力远超那头灵兽，无非就是享受这种感觉罢了，整个就是一头吃货。

叶希文看着空旷无比的藏星峰，不由的叹了一口气，藏星峰复兴之路，真是路漫漫其修远兮。

蓦地，远处一道流光闪过，却见一道人影在山峰上落了下来，是一个真道大圆满级别的弟子，在外界可以称之为天才，但是在这里，却是显得异常的普通罢了。

“见过叶师兄！”那个弟子一看到叶希文，连忙行礼说道，虽然他的年纪比起叶希文还要大一些，但是这个世界就是这样，实力至上，有足够，所有人都得尊重你。

“什么事情？”叶希文见他脸上有些焦急的神色，开口问道。

平日里，这藏星峰来的不多，本身弟子就那么小猫两三只，已经没落了很多年了，怎么可能有很多人来，有时候一天都看不到什么人来都很正常。

“是这样的，叶师兄，我是藏星城中的商户！”那个弟子连忙自我介绍了起来。

在真武学府之中，几乎就是一个大型的国度，真武学府之中的诸多弟子也都是各司其职，有商人，有农民，当然和世俗之中的那是完全不一样的，农民种的也都是各种灵果，神材，商人交易的也都是珍奇异宝，和世俗间的那种，自然是不可同日而语的。

在真武学府的周围，围绕着一大片的城池，有许许多多的城池，这些城池，都属于各个传承的产业，基本上百强传承，每一个都有一个巨城，城中的一切都是属于这个传承私有的。

别小看了这只是一个城池，但是最繁华的城池，甚至能够比的上一些小国整个国家的赋税，因为这些基本上都是真道级别以上的高手组成的，他们之间交易的东西，那自然不是一般的东西，每年就算是征税，都能征收到恐怖的数目。

本来百强传承下属的城池一般也只对自己传承的弟子开放，对于百强传承来说，他们动辄几十万人，有些甚至多达上百万人，自己都不够分了，哪有位置出租给外人。

但是藏星峰不一样，藏星峰总共就小猫两三只，想垄断也没什么办法，再加上六个师兄弟中，也没有一个擅长经营的，所以只能采取出租的方式，将各种摊位，房屋都出租出去。

对于其他的传承来说，这种根本就不是问题，动辄几十万，上百万的弟子中，总有几个善于经营的，这些收入就算是分到每一天来算，都是天文数字。

而藏星峰所属的藏星城，尽管可能没有其他传承管的那么严，抽税也少，几乎只有其他城池的百分一左右，但是每年的税收收入依然超过二十亿灵丹，可以想象，这藏星城每年的交易量是多么的恐怖了。

正因为藏星城的抽税非常的便宜，所以许多没有自己独立城池的小传承几乎都挤到了藏星城之中，让藏星城变的异常的繁华，其他的城池多少都有种不满员的情况，但是唯独藏星城却是人满为患，几乎可以说的上是寸土寸金。

因为真武学府之中的城池基本上都是按照几百万人，甚至是上千万人规模来建造城池的，这并不算什么，因为在最为鼎盛的时候，真武学府确实有这么多人，只是真武学府衰落了很多年，很少有下属的城池能够有满员的时候。

只有这藏星城算是一个例外了，原因无他，就是因为税收抵，只有其他城池的百分之一左右，这样的税收，可以说是低的没边了，在其他的城池之中，是根本不可能的，所以大量的弟子都涌入了藏星城之中，造成了人员爆满的状况，就算是税收很低，但是藏星城的收入依旧是诸多城池之中排的上号的。

而且和其他动辄几十万，甚至是上百万弟子的诸多传承相比，只剩下小猫两三只的藏星峰可以说是幸福死了！

————————————————————————————————————————————————

第二更到，真心想说一句，腾讯好坑爹啊，今天因为老版的QQ太老了，被强迫换了QQ2012版的，我的电脑居然跑不动有木有，我的电脑当然也不算新了，两年前买的，但是QQ到底是有多臃肿啊，我的电脑居然跑不动QQ，比游戏还卡，点开一个对话框起码得十分钟以上！

我就想说，是不是稍微老一点的电脑跑QQ会崩盘啊，马化腾敢不敢把山寨的技术稍微用一点在优化QQ的本体上，同样的程序，MSN用了十几个就可以达到的效果，腾讯居然要两千多个！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百六十七章 哪个王八羔子敢来惹事【三更，求订阅】

一个传承中，除了天骄级别人物，能够得到不计代价的资源倾斜之外，大多数人得到的资源都是相当有限，但是对于藏星峰来说，这根本就不是问题，每年的收入都是天文数字，但是需要支出的，却只有这么几个弟子，基本上藏星峰的库藏对于他们来说是予取予求的，而且师兄弟姐妹之间关系非常的融洽也没有其他传承之中的勾心斗角。

“叶师兄，你快去看看吧，那些殇星峰的人太过分了！”那个弟子有些愤愤不平的说道。

叶希文脑海中顿时冒出了殇星峰的资料，事实上，世易时移，当初强横之极的百强传承，其实已经换了一些人了，和当初刚刚开始时候的百强传承有很大的差别了，有一些已经被其他的百强传承给取代了。

而殇星峰就是最近这一千年风头最近的传承，经历了上万年的传承，殇星峰的底蕴也慢慢丰厚了起来，也在谋求这进入百强传承之中。

原因很简单，因为百强传承才是真武学府真正的根基，在各峰首座和各个城主之中，其实百强传承才是决定真武学府大小事务的根本力量。

只要百强传承中有一半以上否决的事情，就算是府主也无力否决，这是真武学府传承了无数年的规矩，平时真武学府的事情，就由十大传承的首座和府主来负责处理，除非是遇到天大的事情才会闹到会议上去。

十大传承，殇星峰当然不敢奢望，但是如果说仅仅是百强传承的话，以殇星峰的实力还是绰绰有余的。

但是百强传承的名额只有那一百个，想要上位，就必然要有传承被淘汰，所以往往非百强传承中的头几位和百强传承的后几位的竞争都是异常的激烈。

而很不巧，殇星峰就是非百强传承中前几位，有实力挑战百强传承，而藏星峰则是完全相反，作为百强传承之中的吊车尾，基本上属于被好几个有实力问鼎百强的传承的眼中的肥肉，尤其是殇星峰，距离藏星峰也不远，基本上算是盯上了藏星峰的位置。

成为了百强传承，不仅仅是在真武学府之中话语权大增，最重要的是，就可以独占一个大城，藏星城的收入有几个不眼红的。

“藏星峰的那些弟子拦在了藏星城的外面，不允许任何人出入，见一个打一个！”那个弟子说道，“杨师兄和邓师姐都被打成重伤！”

“什么！”叶希文一听，顿时怒火冲天，虽然这些年来，殇星峰一直都在针对藏星峰，但是这么赤果果打上门却还是第一次，不管如何，彼此都还是同门，尤其还是涉及到两个传承之间的事情，都要留下颜面。

“怎么会这样？”

“那些殇星峰的弟子说，他们首座已经申请剔除你们藏星峰的百强传承的资格，由他们取而代之，藏星城也要被他们所接管！”那弟子脸色很是难看的说道，在这个问题上，他们这些人是完全站在藏星峰的立场上的。

因为除了藏星城之外，没有哪个城池能有如此优惠的条件，甚至于他们这些人根本就不可能在其中拥有店面，因为那些店面早就被各峰自己的高手给承包了，可能不起眼的一个店面背后就站着一个圣境高手，一个大圣境的高手。

他们自己都不够分的，哪有其他人的份，在藏星城不一样，藏星峰总共就那么小猫两三只，基本上都开放给其他人了，而且税收非常的少，这是打着灯笼都找不到的。

如果被殇星峰的人入主了，他们这些没什么背景的小门小户，都要被扫地出门。

“杨师兄和邓师姐找他们理论，结果就被他们打伤！”那个弟子说道，“我也是趁乱跑了出来给叶师兄报信来了”！

叶希文听到这里，顿时怒火冲天，还没开口旁边的小狼已经骂骂咧咧的冲了上来：“叶希文，走，收拾他们，打他们一个满堂红，让他们知道知道花儿为什么这么红！”

小狼纯粹是唯恐天下不乱！

叶希文没有犹豫，立刻带着小狼踏着虹光朝着藏星城而去。

这个时候藏星城已经乱成了一团乱麻，在藏星城中生活和开店的多是一些传奇或者真道的武者，真正的强者开的店也都是选择雇佣一些真道或者传奇武者经营，他们不会将精力花费在这个事情上面。

藏星城建立这么多年以来，还没有碰到过被人堵门的情况，而这个时候却有上百的殇星峰的高手将这里团团围住，最差的都是传奇八重境界的高手，还有不少传奇九重和几个传奇大圆满境界的高手，这个阵容算不上是最强的，但是对于没有背景的藏星城来说，已经是没有办法应付的强敌了。

杨问君和邓水心已经被打伤，倒在血泊之中。

“以后这里就属于我们殇星峰了，你们这些人全部都要离开，限定你们五日之内，收拾好所有的东西离开，以后这里就叫殇星城！”这时候一个传奇大圆满境界的高手高声喊道，声波如龙，瞬间传遍了整个藏星城。

对于这些城内的居民和商户，殇星峰的高手没有任何的忌惮，因为这些人基本上都是属于小门小户，没什么背景，让他们离开，却也不过是一句话的事情。

至于说藏星峰，就更不被他们放在眼里了，事实上，几乎在所有人的眼里，藏星峰是什么，不过是一个顶着百强传承的已经没落到只剩下小猫两三只的传承罢了，根本就不足为虑。

实力没有多少，但是却占据着最为富庶的藏星城，这能不让人眼馋么？

不过很快就不用眼馋了，因为这里很快就要例数殇星峰了。

“什么，殇星峰要入主藏星城，怎么会这样，这数千年都没有变过的归属难道要变了不成！”

“也是，藏星峰总共才几个弟子，但是却拥有如此众多的财富，怎么能不让人眼红！”

“是啊，不是说殇星峰首座已经向上申请要替代藏星峰成为新的百强传承么？这无数年来，这样的事情已经发生过无数次了，哪怕藏星峰曾经是十强传承也没有用啊，没落的终究要被人所替代！”

“除了这次出人意料之外的叶希文以外，好像最近几百年藏星峰都没有什么太过出色的弟子，那杨问君和邓水心比起我等当然是强的很了，但是实际上和那些真正的天骄相比，却是差的远了，他们也是上一届的弟子，上百年了，都没跨入半圣！”

“藏星峰传承断掉很久了，又没什么出色的弟子，难怪就这么没落了！”

也有非常不屑，对于这番论调非常不屑的，都是一些老弟子，有许多都有数百年了。

“这些人也想的太简单了点，藏星峰能以这么几个人，撑着百强传承名号这么多年，又岂是没有原因的，藏星城的财富多少人看的眼红，但是又有多少人敢动的，也就是殇星峰如此性急才敢动手罢了！”

“嘿嘿，这下有好戏看了！”

“殇星峰的实力很强，藏星峰也不是什么省油的灯，这下有意思了，不过最好还是藏星峰做主，如果让殇星峰做主，那这里哪里还有我们的立足之地！”

众人议论纷纷，但是话音未落，一道声势浩大的虹光从天边疾掠而来，伴随着一声爆喝：“哪个王八羔子，敢来我们藏星峰惹事！”

紧接着一道惊人的剑意在虚空中成型，凝聚成一柄上千丈长的长剑瞬间劈落，径直朝着殇星峰一行人横斩而去，冰冷的杀机让人胆寒，恐怖的剑意让人有种迎面被劈成两半的错觉。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

那些传奇八九重境界的高手面对这股恐怖的威压根本毫无还手之力，就被生生轰飞了出去，一口鲜血吐出，狼狈的飞出十几公里，想说婴儿面对成年人一般，在这股力量之前毫无还手之力。

只有那有限的五个传奇大圆满境界的高手抗住了这股剑意，联手挡住了这一剑。

紧接着那一道惊人的虹光落了下来，虹光散去，却是一人一狼两个身影出现在众人的面前。

许多眼尖的人瞬间就认出了这道身影。

“是叶希文，是藏星峰进来名动学府的叶希文！”

“果然名不虚传，一身实力强横的可怕，竟然一剑就将那些传奇八重，九重的高手直接劈飞了，他们可都不是弱手，在殇星峰也是中流砥柱，除了核心弟子，内门弟子之中都有他们的名号！”

“你就是叶希文？”这时候殇星峰五个传奇大圆满境界的高手中，那个刚才喊话的一身火色长袍的武者上前皱着眉头问道。

——————

第三更到，看来是时候该换电脑了，开一个QQ对话框都要十几分钟，真心有种想SHI的冲动~！两年前还是最顶级的配置，两年后连QQ都跑不动，比跑游戏吃力多了！一个Q就足足有三G的大小，比得上游戏了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百六十八章 完胜【一更，求订阅】

“滚！”叶希文也不回答，脸上含冰，只是冷冷的喝了一声。

那个火色长袍的武者顿时脸上有点挂不住，脸色铁青，咬牙道：“叶希文，你以为你是谁，真以为自己是天骄么？”

“滚！”叶希文只是牙缝里冷冷的挤出了这一句。

“叶希文，你别太过分了！”这时候其他另外一个武者上前一步喝道。

他们压根就没将叶希文放在眼里，叶希文传说中有半步传奇大圆满的实力，但是他们也都是传奇大圆满，实力相当，何况他们还有五个人，叶希文算什么。

如果不是刚才被叶希文的一剑给镇住了，这个时候，早就对叶希文动手了。

“滚！”叶希文还是什么都没说，只是淡淡的一个滚字，那种轻蔑的眼神让这些人顿时难以忍受起来，他们虽然不如那些天骄一般，万众瞩目，整个真武学府都将他们当做是宝贝一样供着，但是在内门弟子之中，他们也都是一等一的，位列顶尖，若对方真是一个半圣或者圣境强者的话，那也就算了，对方甚至连半步传奇大圆满都不是，竟然敢在他们面前拽。

范明是和剑圣战斗的时候消耗太多才被叶希文给捡了个漏，这样的观念深入人心根深蒂固，即便叶希文收拾了一些传奇九重的高手也没用，传奇九重和传奇大圆满境界高手之间，有着天壤之别。

“叶希文，别以为你出了点小名就有什么了不起了，你们藏星峰和我们殇星峰之间差距根本不可以以道理来计算，以后这藏星城就是我们殇星峰的，现在只是让你们离开而已！”那个武者愤愤的说道，叶希文不将他们放在眼里的态度让这几个殇星峰的弟子憋屈的要死。

“滚！”叶希文依旧冰冷，身上的气势也在澎湃。

“靠，叶希文，你是敬酒不吃吃罚酒，今天我要你死无葬身之地！”一个殇星峰半步传奇大圆满的高手气得脸色通红，瞬间朝着叶希文出手，使得是一把长刀，刀锋无与伦比的可怕，割裂了长空，瞬间杀到了叶希文的面前。

“叶希文，打他们这些家伙一个桃花开！”小狼在旁边上蹿下跳的大呼小叫。

叶希文冷笑一声，下了重手，他甚至什么都没有只是双手迎了上去。

“轰”！那个传奇大圆满境界的高手甚至被叶希文的双手给直接接住了，两股可怕的劲道发生了惊天碰撞，犹如是两股惊涛拍岸。

“哼！”叶希文冷哼一声，双手生生撕裂出无尽的金光，那一把长刀瞬间被叶希文撕出来的金光给生生扯裂了，异常的恐怖，一股恐怖的力量像是一道螺旋劲一样生生回转了回去。

“噗！”那个传奇大圆满境界高手握刀的手臂直接化成一团血雾，骨屑纷飞。

“啊！”那个传奇大圆满境界的高手顿时疼的连连怒吼，巨大的声音直接转化成音波一层一层的扩散出去，连空间都开始剧烈的扭曲，还好底下的藏星城有良好的阵法防护，不然的话，早就完了。

“住手！”其他殇星峰的高手见到一个传奇大圆满境界的高手竟然在叶希文手上撑不过一招，顿时惊骇无比，连忙怒吼，要让叶希文停手。

但是叶希文积蓄了如此之多的怒火，又岂是这一时半会儿能够削掉的。

叶希文仿佛没有听见一般，直接撕裂出一道金光，踏着虹光瞬间就追到了那个传奇大圆满境界高手的面前，扭转腰身，猛然间一个鞭腿飞去。

“嘭！”那个传奇大圆满境界的高手瞬间被叶希文踹飞，浑身的骨头也在一瞬间被叶希文踹碎了，横飞出去，直接撞进了几千米外的一处山峰之中。

“轰！”恐怖力道的撞击，直接将那一座山峰撞断，那个高手直接撞进了山体之中，死生不知。

叶希文一出手就镇住了所有人，一个传奇大圆满境界的高手被叶希文信手击败，死生不知，强横的实力让人侧目。

“哼，不知死活！”叶希文冷笑着，手中的剑意开始疯狂的凝聚成了一把长剑，迎风而涨，越长越长，成了一柄巨剑，瞬间朝着那个火色长袍的年轻人斩落。

“轰！”那个年轻人连忙出手抵挡，但是如何是叶希文的对手，那一柄巨剑上传达来了一阵可怕的距离，让他的双手的骨骼瞬间崩碎，整个人就犹如炮弹一般被生生砸进了藏星城前的土地之中，只有一个头露在外面，嘴角还不断的吐着鲜血。

叶希文手持惊天巨剑，目光看向剩下的三个传奇大圆满境界，冰冷而又无情，满是杀机，对方到藏星城堵门还打伤了杨问君以及邓水心的事情让叶希文心中怒火席卷。

虽然叶希文才来藏星峰没有多久，但是对于藏星峰还是非常有归属感，原因很简单，因为这里的师兄弟之间相处的非常融洽，没有其他地方的勾心斗角，这种氛围他非常喜欢。

因为藏星峰人少的关系，所以师兄弟之间都很团结。

“叶希文，你想干什么，难道你想挑衅我们殇星峰，爆发两个传承之间的全面冲突吗？”一个传奇大圆满境界的高手看着目光冰冷的叶希文有些胆寒，不敢直视叶希文的眼神。

他也是从尸山血海爬出来的，曾几何时也是被人叫做天才的，即便是现在也是内门弟子之中的佼佼者，但是却不敢直视叶希文的目光。

叶希文展现出来的战斗力太过强横了，传闻一点都不假，什么捡了剑圣的便宜，那都是屁话，亲眼目睹过叶希文斩杀范明全过程的剑冢弟子都不敢说叶希文是捡了剑圣的漏，只是其他人根本不肯相信罢了，宁愿用这个看起来比较正常的解释来安慰自己的心。

现在才发现，传言有多么的可笑，以叶希文的实力，何至于捡漏，这时候他才想起传闻的原版，并非叶希文捡了剑圣一个漏，而是叶希文救了剑圣一名。

“去尼玛的！”叶希文削瘦的手臂举起巨剑瞬间朝着那个高手斩落了下去。

“轰！”

又一个高手被叶希文像是种萝卜一样给生生砸进地理，死生不知。

叶希文才不管什么引起两个传承之间的彻底冲突之类的屁话，都已经到了这个份上了，都上门堵门了，还有什么可说的，早已经撕破脸了，自然也就无所谓了，如果这不是在众目睽睽之下，叶希文早一剑将他们给宰了。

“我去你妈的两峰友好！”

“滚蛋！”

随着叶希文两声爆喝，两个高手犹如两发炮弹一般，瞬间从天空中落了下来，一头栽进了土里，骨头都被叶希文拍断了。

“这也太厉害了吧，五个半步传奇大圆满境界的高手居然被他信手击败，这下说他不是天骄都没有人信了吧！”

“同样是大圆满境界的实力，这样的战斗力差距也太大了吧！”

“这就是顶级天才和一般庸才之间的差距，所以他们才是天之骄子！”

“现在我信了，叶希文确实以一己之力，将范明给斩杀了，如果这都杀不掉，那范明真的逆天了！”

“等着吧，我就说有好戏看了，殇星峰这些年固然是得到了极大的发展，但是藏星峰又岂是等闲，而且各个护短的很！”

“我还是希望藏星城能赢，如果藏星城也赢不了的话，我们恐怕就要离开这里了，我在这里住了上百年，再也没有比藏星城更好的地方了！”

叶希文转身，落了下来，落到杨问君和邓水心两人的身边，两人之中受的伤以杨问君更重一些，邓水心到还好。

叶希文连忙从天源镜中掏出大把的治疗的丹药让两人服下。

好一会儿，两人才终于喘过一口气来。

“我去，你干好，干死那些兔崽子！”杨问君开口第一句就是这个，一声大吼牵动身上的伤口疼的他呲牙咧嘴。

“姑奶奶我还没有被人这么伤过呢，等大师兄回来，一定要挑了他们这个破殇星峰，真当我们藏星峰好欺负么？”邓水心也是彪悍的很。

叶希文这才从两人嘴里得知，本来还不至于变成这样，对方还不敢下死手，只是两人都是一等一的犟脾气，和对方犟上了，本来以两人传奇大圆满境界不至于吃亏，偏偏对方有五个人，联手攻击杨问君和邓水心，这才让两人吃了大亏，差点被打死。

“谁是叶希文！”远处传来一声爆喝。

————

推一本书：《傲世九重天》，风凌的人品大家不用怀疑吧，动辄五更六更十更的，我甘拜下风，以风凌的人品投他一票不吃亏，看到他最新一章的单张，啸尘也有种兔死狐悲的感觉，有很多不知所谓的家伙还在鼓动别人说，反正他天天爆发，就别投月票给他了，给那些需要月票才爆发的书吧，想起上个月的情况，放下所有的学业拼命更新到凌晨，结果却有人说别给他票了，别订阅了，反正他会更新，真心感觉兔死狐悲了！这种理论真心很伤人！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百六十九章 大师兄出现【二更，求订阅】

“谁是叶希文！”远处传来一声爆喝。

却见远处传来几十道惊人虹光，数十道强悍的身影踏着虹光而来，为首的却是一名玄衣老者，鹤发童颜，脸上却带着几分难以抑制的惊喜。

在他的身后跟着数十道强悍的难以想象的身影，带着惊天虹光而来，这些人的衣服上，都毫无例外的绣着执法堂的标志。

叶希文眉头微蹙，一旁的小狼更是嘀咕：“这些人来干什么？肯定没好事！”

叶希文飞了上去，说道：“我就是！”

叶希文目光扫了一眼这数十个人，每一个都是气血翻腾，强的离谱，最次的都是传奇大圆满，其中不乏几个气息内敛，难以估测的半圣级别高手。

而为首的那个老者更是圣境强者无疑，叶希文心中冷笑一声，执法堂这么大张旗鼓的找上门来，还能有好事么？

这么庞大的阵势，可想而知，来者不善。

“哼，有人说你在这里残害同门，我来一看，果然如此，走吧，跟我们回去吧！”那老者冷冷的看着叶希文，阴险的笑笑，要是叶希文跟他们回执法堂，那剩下的还由得叶希文说么？

他们有的是办法炮制叶希文，弄出一份自己想要的证据来。

你妹！

叶希文心里暗骂，这才刚刚发生，就跑过来，谁信啊，保不齐就在外面呆着了！

“残害同门？不好意思，我根本不知道你所说的残害同门是什么，分明就是这些人意图挑拨我们藏星峰和殇星峰之间关系，其心可诛，其罪难赦！”叶希文冷冷的说道，这些殇星峰的人是吃定了藏星峰的人了，先不说申请剔除藏星峰百强传承资格这个事情靠谱不靠谱，但是无论如何，还没有一个定论的时候，就来这边赶人，如果不出事也就算了，但是一旦出事，道理是站在自己这一边的。

可能是对方嚣张惯了，根本就没有将藏星峰放在眼里，也确实，藏星峰总共不过就是小猫两三只，师傅和大师兄常年不在，二师姐又是一个修炼狂人，常年都在闭关之中，确实没什么好怕的。

只要占着理，叶希文就没什么好怕的，别说没打死他们，打死了又如何。

百强传承，没落了也不是一般人能够看轻的。

“胡说，你还想狡辩！”那个老者顿时一声冷喝说道，根本不想给叶希文多说的机会，“这满地都是被你打伤的同门，别想狡辩！”

说着，那个老者伸出大手，在虚空之中凝聚了一只气化的大手，迎风而涨，越变越大，异常的恐怖，圣境强者的威力死死的锁定了叶希文，让叶希文几乎都难以喘过气来。

圣境高手，某种程度上来说，已经超越了凡俗的生命，如果说传奇境界的高手是一个传奇，那么圣境高手就是神话，超凡入圣，从此不与凡人同。

在东南域十国那样的地方，一个圣境高手，就能震慑一方，成为东南域十国这种核威慑一般的力量。

即便是在真武学府，圣境高手也能算得上是核心弟子，虽然智商还有真传等弟子，但是一个核心就能突出他的地位了，是属于弟子阶层真正的支柱和核心。

对于一般的外门弟子和内门弟子，高层都不太在意的，只有核心弟子级别，就会有高层的目光落下，在关注。

叶希文只觉得，一瞬间，浑身就不能动了，肌肉都僵硬了，那是一种生命层次的压制，所谓超凡入圣，传奇境界，虽然是传奇，但是依然属于凡的层次，但是到了圣境之后，就完全不是这么一回事了，那就是另外一种生命层次。

就如同是绵羊遇到了狮子一样的感觉，生命层次的差距。

那只大手越抓越近，叶希文身上金色的神性正在疯狂的澎湃。

“吼！”叶希文身上的神性化作一只苍天举手，瞬间冲破了那种面对圣境基本强者所带来束缚感，让叶希文瞬间避开了这种束缚。

叶希文轰的一下，挣脱了束缚，身后的恶魔之翼瞬间张开，躲开了这一只大手。

“竟然敢拒捕！”那个玄衣老者的脸色瞬间拉了下来，他根本没有想到，自己居然也有失手的时候，原本在他看来，要抓住叶希文，那都不过是举手之劳罢了，叶希文根本不可能躲的开他，这是一种自信，一种基于圣经级别强者的绝对自信，如果连一个小小的半步传奇七重的武者都抓不住的话，他也就妄为圣境高手了，但是偏偏叶希文明显有他所不知道的手段，竟然挣脱了他身为圣境高手的威压。

“给我抓住他，我还不信整治不了你！”玄衣老者冷冷的说道，寒意逼人。

这时候见那玄衣老者发话了，诸多高手粉粉嫩出手，一只只气化大手瞬间朝着而叶希文抓了过来。

“好大的狗胆，竟然敢动我们藏星峰的弟子！”猛然间一声爆喝从远方传来，一道可怕的神芒从远处横扫而过。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

。。。。。。

一声声巨大的爆炸声，神芒所过之处，那些气化大手瞬间就被生生炸成一段气团，消失在空气之中。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

那些执法堂的高手纷纷惨叫着，他们的手臂都被那一道神芒扫过，生生化成了一段血雾，连那几个半圣，以及那个执法堂的圣境长老也不例外。

也都是捂着自己的断臂处哀嚎惨叫不已，那个玄衣老者给自己止住伤口喝道：“谁，竟然敢袭击我们执法堂，是想死么？！”

“哼，你们才是好大的胆子，到底是谁给了你们这么大的胆子，竟然敢来我们藏星峰闹事！”一声冷喝之后，一道身影出现在了众人的面前，却是一个青衣的青年，约莫着二十七八岁的模样，身材挺拔魁梧，面如冠玉，一双剑眉斜插入鬓，看着英气十足。

这人叶希文不认识，但是这人身后的一人，叶希文却是认识的，正是三师兄白剑松。

这人的身份，也就呼之欲出了，正是三师兄白剑松之前给他提过的，大师兄皇无极。

曾经震动真武学府的绝世天才。

“是你，皇无极？”那个玄衣老者看着皇无极，眼神中闪过一丝惊慌，皇无极，这个名字过去了很久，甚至是最近几届的弟子，可能都不太知道这个曾经震动过真武学府的名字，但是他偏偏就知道，因为他就是当年和皇无极一界的武者，见识过当年皇无极的传说和风采。

“你们执法堂好大的本事，竟然趁着我们都不在，就想来找我们藏星峰弟子的麻烦！”皇无极冷笑着看着那个玄衣老者说道，“一千年过去了，你们还是一点长进都没有！”

“你。。。”那个玄衣老者咬着牙，“皇无极，难道你是想和我们执法堂作对么？你别忘了，我们可是代表府主行使执法权！”

“别跟我说这些废话，谁允许你们到这里抓人的？”皇无极冷冷的问道。

“是我们堂主大人亲自批准的！”那个玄衣老者咬着牙说道。

“我允许了么？”皇无极淡淡的说道，简简单单的一句，却毫无例外的霸气外漏。“有本事的就出来，别说我六师弟无罪，就是有罪也轮不到你们来管！”

皇无极淡淡的说着话，双目激射出一道道的精光，看向远方，虽然是在对着这个玄衣老者说话，但是眼神却是望向遥远的虚空之中，一道道身影在其中闪现。

那玄衣老者没想到皇无极竟然敢如此无视他，不，是根本就无视了整个执法堂的存在，在整个真武学府之中，都没人敢这么无视执法堂的存在，唯有这个人，平平淡淡，却能斩破天地的男子。

“皇无极，你还以为你们藏星峰是最为巅峰的时候么？竟然还敢这么嚣张！”那玄衣老者咬着牙，钢牙咬碎一般，说道。

“都以为我们藏星峰没落了，所以谁都能踩一脚是么？”皇无极冷笑着，牙缝里挤出几个字，“给我滚，趁我现在还不想杀你们的时候！”

“我靠，这比本王子嚣张多了！”叶希文身边，小狼笑声的嘟囔着说道，它平日里就是一个张狂之极的家伙，最看不过眼的，就是比自己还嚣张的人，仿佛是看到了天敌一般。

叶希文看着大师兄霸绝的身影，心里佩服的不行，完全不给执法堂面子，比起自己要嚣张多了。

“好，皇无极，很好，你们藏星峰很快就有大难临头了！”那个玄衣老者咬着牙，但是却不敢和皇无极继续打下去，皇无极的气息比起他更要高深无数倍，甚至若不是看他漂浮在天空中，都很难看出他是一个会武功的人。

只能撂下一句狠话，然后带着一群执法堂的弟子转身狼狈逃离。

————————————————————————————————————————————

第二更到，啸尘继续第三更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百七十五章 没人敢接的任务【一更，求订阅】

斩杀了管元武之后，叶希文直接抽出他的神魂，以搜魂大法查看他的记忆，明了了他存放那些多年掳掠来的财富的地方之后直接捏爆了他的神魂，没有丝毫的同情，这种人渣，死不足惜，而这就是叶希文的态度。

斩杀了管元武之后，叶希文回到了桃花谷中，这时候桃花谷已经被破坏的七七八八了，原本弥漫的桃花瘴气也都泄露一空了。

没有了桃花瘴气，这些最次都是真道级别武者的女子纷纷清醒了过来，叶希文回去的时候，众女穿了衣服，相拥而泣。

“多谢恩公，拯救我等出火海！”众女齐齐说道，这些女子都是极美的人间绝色，各个梨花带雨的模样极为动人。

如果没有叶希文的话，她们最后的下场，只能是被吸干了阴元之后变成人干，这种事情她们见的多了。

“不必谢我，你们赶紧离开吧，哎！”叶希文叹了口气，一只大手抓出，附近房源几十里的灵气瞬间被叶希文抓摄到了手中，下起了漫天的灵气雨，那些饱受创伤的女子在这些雨水之中迅速恢复了怨气，有一些干脆还直接突破了，这是叶希文从天凰再生术上学得的神通，大范围的治疗，只是一直以来都没有什么机会用就是了。

“多谢恩公！”

“多谢恩公！”

那些女子千恩万谢而去，叶希文找到了从管元武记忆之中找到的那些管元武的财富，管元武的财富基本上都放在了桃花谷之中，这本身就是一个巨大的法宝，没有打开的手法，强行打开的话，这个桃花谷就会直接爆炸开来，管元武的阴险由此可见一般。

不过现在他的诸般谋划都没有了用处，财富也都落到了叶希文的手中，这些年来管元武洗劫了不少的门派，但是他挥霍的也快，基本上是有多少用多少，因此也只剩下了两千万枚灵丹左右的财富，其中只有一千万枚是灵丹，剩下的都是一些珍奇异宝之类的，还没有脱手。

虽然只有一千万灵丹，但是也算是小发一笔了，算上报酬九百万枚，这一趟起码收获了两千万枚灵丹，算是不错的了。

叶希文也没有客气，大手一抓，那些灵丹瞬间开始燃烧，化作一道道灵气的长河在天空中流淌，然后被叶希文给吸收进去。

随着灵气长河奔腾而去，叶希文体内开始沸腾了起来，尤其是那个神秘空间，吸收了大量的灵气，开始不断的散发出一阵阵五彩的光芒，叶希文几乎全部都用来推演《蟠龙掌》

在原本潜龙出渊，神龙摆尾，密雨不云的基础上，又推演出震惊百里，或跃于渊两招，叶希文整个人几乎都犹如化成了一条金色的大龙仰天长啸一般。

叶希文的气息比起之前更是强悍了许多，《蟠龙掌》一共有九式，九是极数，也是天地间至刚至阳之数，和龙的命数相合。

推演出了震惊百里和或跃于渊之后，叶希文刚刚得到的一千万枚灵丹也就消耗的差不多了。

虽然《蟠龙掌》九式没有高下之分，但是事实上，因为《蟠龙掌》还不完全的关系，没有办法完全发挥出威力，而随着推演出来的招式越多，威力也就越发的恐怖，彻底展现出恐怖的威力。

推演出五招的《蟠龙掌》和三招的《蟠龙掌》几乎可以说完全就不是一回事了。

叶希文推演出了《蟠龙掌》两招之后，又收了桃花谷，这本身就是一个了不得法器，虽然还不到伪圣器，不过也差不多，差的就是圣境高手将自己的法则缠绕到上面，形成真正的圣器，天源镜自然是不同的，天源镜本身就是至高道器，极为了得，现在不过是恢复罢了，只要恢复到了一定的阶段，半圣法则，圣境法则都会自动缠绕上来，根本不需要叶希文担心。

叶希文没有任何犹豫，直接让天源镜吞噬了这个桃花谷，虽然未必能一下子突破，但是总归是朝着圣境方向突破了就是了。

吸收了桃花谷的天源镜身上竟然散发出一阵阵桃色的光芒，不过随即又被血光代替，说明桃花谷已经被天源镜完全给吸收了。

“哈哈哈，叶希文，这样的法器多吞噬几个，我要恢复到圣器就不是什么难事了！”叶墨哈哈大笑说道，笑声酣畅淋漓。

叶希文笑笑，立刻张开恶魔之翼，化作一道流光消失在天际之中。

半天的时间之后叶希文才回到了真武学府之中，交了任务。

“什么？你竟然完成了？”那个给叶希文发布任务的传奇大圆满境界的高手难以置信的看着叶希文，难以置信叶希文竟然真的完成了这个任务，并不是他小看叶希文，能位列天骄的人，又岂是等闲，但是位列天骄是一回事，但是叶希文修行的时间太短了。

等闲传奇大圆满也就算了，但是偏偏是管元武，管元武的名头在传奇大圆满之中也是非常响亮的，最出名的就是他的身法了得，一般人根本追不上他，就算是一般的半圣都追不上，这才让他逍遥了这么久。

追的上也未必打的过！

“什么，那管元武，居然真的死在了叶希文的手上？”

“这叶希文也太厉害了点吧，那管元武是老牌的传奇大圆满，许多半圣都追不上他，而且那管元武狡诈无比，一旦出事，立刻就逃走了，怎么可能会被他斩杀！”

“真是长江后浪推前浪啊，这些天骄真是一个比一个厉害，都不负天骄之名啊！”

“恩！”叶希文点点头，拿出了证物，虽然说管元武已经被叶希文斩杀至渣，但是搜集点证据还是没问题的。

确认过叶希文拿出来的证据之后，那个功德殿的弟子还是很快给叶希文拿出了奖励的九百万灵丹，说道：“叶师弟，你这次算是做了一个好事了！这管元武作恶多端，早就该死！”

叶希文点点头，然后说道：“我还要继续接任务！”

“什么，你还要接任务？”那个弟子望着叶希文有些难以置信，一般来说，这种任务都是非常难以完成的，毕竟对方也不是什么软柿子，可以随便捏，要完成的话，往往自身也会有比较大的损伤，这种任务一年也就能接几次罢了。

但是叶希文不一样，管元武根本连伤到他都不能，根本没受伤，自然也就谈不上什么休整之类的了。

“叶师弟的实力，让人佩服！”那个弟子说道，“看起来叶师弟应该是急缺灵丹，又有极强的实力，这样吧，我推荐一些长年累月都没有人完成的一些任务！”

那弟子拿出一张任务列表，叶希文扫了一眼，终于明白为什么这些任务长年累月都没有人能完成了。

这些任务之重，虽然标明了都是传奇大圆满可以接的任务，但是传奇大圆满也分三六九等，这些任务之上的人，几乎各个都是修炼了五六百年以上的积年老魔头，等闲的传奇大圆满过去，甚至都不够给他们送菜，这么些年下来，就慢慢积攒了下来。

不过任务都是非常的丰厚，几乎各个都是超过千万灵丹的，甚至对多的一个多达三千万灵丹的报酬，最高的那个之所以报酬这么高，就是因为曾经斩杀过天骄，上一届一个天骄也想完成这些任务，结果反而被他给斩杀了，一时间名声大噪，虽然只是传奇大圆满，但是面对等闲半圣都能逃走，和他相比，管元武根本不算什么。

“这些任务都是非常危险的任务，虽然标明是传奇大圆满的任务，不过保险起见，我们往往都是只让半圣去接的，不过叶师弟实力如此之强，如果急需灵丹的话，可以试试这些任务！”那个弟子解释说道，一般人接这种任务，那只能是找死，他不过看叶希文看起来应该有足够的实力，才推荐给他扒了。

“这些任务我都接了！”叶希文开口说道。

“什么？你都接了，叶师弟虽然你实力很强，不过这么多？”那个弟子间叶希文这么说，也有点傻眼的感觉，这些任务中的人也都是凶名赫赫，就算是以他们的实力，也都不敢去接，也就是想想而已，就算要接也往往要纠集起一群人一起出动，而这叶希文难道就打算这么单枪匹马的把这些任务都完成了不成。

那个弟子张张嘴，原本打算劝劝叶希文，不过突然想到，叶希文这才不过是几天时间，就把几十年没人完成的管元武的任务给解决了。

当然，他不知道，叶希文解决管元武并没有花什么时间，主要的精力都是放在赶路，以及打听管元武所在的消息的事情上了。

“那好吧，既然如此，我给你登记一下！”

——————

第一更到，刚从编辑那边得到消息，2号要封推了，有点措手不及，前段时间，又拼过一次，这段时间又忙，手头存稿都没有，所以只能拼了！求大家下个月的保底月票成不？(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百八十六章 水中渡劫【三更，求订阅】

落入了叶希文的手中之后，葵水精还在不断的挣扎着，但是那里能够逃脱的了叶希文的手掌，立时就被叶希文牢牢抓住，这时候叶希文感觉到在葵水精的身上居然感觉到了一丝元神，正是外面那头凶悍无比的蛟龙的，想必也是为了随时找到葵水精。

叶希文没有任何犹豫，一把将葵水精给吞服了下去。

顿时叶希文能感觉到，葵水精在他的身体内化开，所谓上善若水，这股葵水精在叶希文身体内游走，瞬间修复了他身体里的一些非常细微的裂痕，融入到了叶希文的身体之中，水本身就是诸多的法则之中最有包容性，最为温柔的一种法则，所以才能够增加身体内容纳法则数量。

几乎是立刻，外面那条蛟龙就有了感觉。

顿时怒吼连连，道：“卑鄙，你们居然趁我被拖在外面去夺走了水精！”

蛟龙几乎是立刻一到恐怖的龙息吐出，逼开了众人，庞大的身躯瞬间一头扎进了寒潭之中，根本也就不管三个势力的人，他虽然异常的凶悍，但是所谓双拳难敌四手，对方可是有着四个半圣级别的高手，虽然他们人心不齐，但是对于蛟龙来说，依然有天大的压力，如果他们能齐心的话，这个时候这条蛟龙可能已经被斩杀了。

更何况他留在葵水精身上的元神已经被碾灭，显然已经落入了别人的手中，他守护了几百年，焉能不急。

顿时一个猛子钻了进去，掀起无尽的水花。

而这个时候众人相互看了一眼，看蛟龙也不像是作假的样子，难道真的是出事了不成，但是不管怎么样，不管是不是出事了，这个时候，都必须要追过去。

“追！”鹰达吼了一声，和他身后的神鹰一头扎进了潭水之中，而盘水蓉和石志明也几乎是在同一时间同时一头扎了进去。

至于其他人则是只能相互看看，相互提防，不敢追进去，没有半圣法则的帮助，他们进去就会被冻死，就算是叶希文，进入了这个潭水之中，那也是因为霸体金身的强悍，又将金色神性裹在表面，才能抵挡寒潭之中的冰冷。

叶希文能感觉到湖泊上有东西下来了，大概猜到，可能是掐灭了蛟龙的元神之后，让他感觉到了，不过这也是叶希文早就猜到的了，如果不将元神掐灭的话，对方也会跟着元神过来，所以叶希文果断的掐灭了那一缕元神。

消化了这一块葵水精，叶希文只觉得浑身通体舒透，而且最重要的好处，是能够长久的改善叶希文的身体素质和资质。

异常的难得，动辄上万年都没有办法生长的东西。

叶希文，一咬牙，直接引动了天上的雷劫，叶希文的实力本来就是够的，他原本是打算斩杀了祝天纵之后，再找个地方闭关，彻底突破到半步传奇九重，一举突破到半圣级别的战斗力。

尤其是凝聚了血奴之后，就更加让叶希文信心满满的打算凝聚半圣法则了。

不过现在的情况，显然是没有办法让他慢慢的凝聚半圣法则了，只能当场开始了。

“该死的人类，竟然敢趁着我不在的时候对葵水精下手！”这时候蛟龙已经怒吼着冲了下来了，整片湖泊之中没有什么生物，就只有叶希文这一个人类，这让叶希文就犹如是黑夜之中的灯火一般，非常的明显。

“噗！”蛟龙一声怒吼，一声恐怖的龙息生生喷吐了过来，异常的冰冷，所过之处，湖水都被生生冻住了，犹如一道长枪一般瞬间杀到了叶希文的面前了，带着无与伦比的恐怖威势而来。

“轰！”冰冷的龙息并没有如同想象的那般直接轰到叶希文的身上，一道血红色的身影出现在了叶希文的面前，直接拦住了这一道攻击。

正是叶希文之前所凝练的血奴，血奴脚下一沓，瞬间在冰冷的重水之中化作一道红色的血箭冲了上去。

血奴瞬间就杀到了蛟龙的身边，一招火云崩天手瞬间按了出去，这是叶希文凝聚出来的血奴，和叶希文是心灵相通的，所以叶希文会的，他当然也会。

叶希文对于火云崩天手已经领悟到了非常高的程度，血奴自然也差不到哪里去，火云崩天手在半圣级别的血奴的手中的威力比其叶希文还要强横上许多倍。

火云崩天手瞬间轰到了蛟龙的额头上，闪电般皮下，然后一道恐怖的力量在沸腾。

“轰！”这头蛟龙竟然被血奴给生生轰的鳞片都泵随掉，鲜血飞溅。

“吼！”蛟龙被血奴一掌拍的疼的嗷嗷直叫。

而这个时候，鹰达等三人也已经从水面上冲了下来，一路下来终于看到了和蛟龙对峙的血奴，这时候终于相信了之前蛟龙说的话，竟然真的有人趁着他们在上面打生打死的时候悄悄夺走了葵水精。

顿时三人都是怒火冲天，鹰达更是爆出了粗口吼道：“麻痹的，老子在上面打生打死，竟然被你这个狗东西给抢走了！”

可惜血奴不会说话，也没有什么思想，只是冷冷的朝着众人撇了一眼，朝着众人杀了过去。

“轰！”火云崩天手瞬间再度轰了出来，犹如一片铺天盖地而来的火云一般，瞬间朝着三人抓了过去。

“火云崩天手！”三人顿时认出了这个火云崩天手，毕竟他们之间作对了这么多年，作为火云洞的招牌式的武学他们怎么会不知道，而石志明就更是熟悉的一塌糊涂了。

“你是谁，竟然会我们火云洞的武学？”见到身边的人都以怀疑的目光看着自己，石志明更是郁闷的不行，如果真是他做的那倒还好，但是偏偏不是他做的，但是他却要背这个黑锅，这也没什么办法，毕竟火云洞的武功太明显了。

“麻痹的！”石志明怒吼一声，同样一个火云崩天手轰出。

犹如两片巨大的火云在天空中相遇了，狠狠撞到了一起，是两股恐怖的力量狠狠撞到了一起，恐怖的力量席卷开来，周围重逾千钧的重水都在一瞬间席卷翻滚了出去。

“上啊，还愣着做什么，这混蛋根本不是我的人！”石志明接连后退好几步，在这次的硬碰硬之中，他竟然落了下风，他巨大的身躯一路狂退，才卸去那股恐怖的力量，这个血奴虽然没有坝体谨慎，但是他本身就是由星辰巨兽的元神分裂出来的，无论是哪一种星辰巨兽的肉身都是一场的可怕。

听见石志明这么一喊，周围的鹰达和盘水蓉才终于回过神来，这可能真的不是石志明的人。

顿时更是没有什么顾忌纷纷朝着血奴杀去。

而这个时候蛟龙也顾不上血奴了，直接冲往了叶希文的方向，因为他能从叶希文的身上感觉到了参与的葵水精的气息。

“该死的人类，我要你死，竟然敢偷我的东西！”蛟龙见叶希文盘坐起来，顿时出离愤怒了，几百年的等候被叶希文给捷足先登了。

蛟龙一声疯狂的嘶吼，浑身的黑色鳞片伴随着一些鲜血都发出了难以置信的神忙，踏波而行，就要将叶希文给生生杀死。

“轰！”远处，在被围攻的血奴直接轰出一条血色的长龙，瞬间朝着蛟龙碾压了过去，是蟠龙掌。

蛟龙一不小心就被这条血色的长龙给抓的鲜血飞溅了出来。

“吼！”蛟龙在怒吼，怒吼连连，连续突破了几次但是都被血奴给拦下来了。

血奴虽然在几个半圣的围攻之下，但是却是丝毫不怕，仗着星辰巨兽一般的肉身，不怕和他们肉搏，而且他还是元神凝聚而成的，根本就是悍不畏死。

“轰！”血奴被生身轰散了，但是在虚空中又再一次重组了起来，这才是血奴最为可怕的地方，根本就是不死不灭，只要有足够的灵丹，就能够不断的重生，所以魔君才能统御这样的一支大军横扫魔界，这也是为什么叶希文非要先将血奴凝聚出来的原因，甚至在有些时候比起叶希文还要能打。

几人打的非常的郁闷，但是这个时候都没有办法，他们被血奴给直接缠住了，没办法对不远处的叶希文造成什么样的危险。

不过即便如此，叶希文也不敢让血奴一直对敌，虽然血奴只要有足够的灵丹就能重组，但是现阶段的仅仅是半圣级别的血奴重新组合一次五百万灵丹，以叶希文身上仅剩的灵丹也没办法支持让血奴支持几次重生。

“哗啦！”天上的天劫直接透过虚空穿透重水轰到了叶希文的身上。

——————

第三更到，真是不让人好好安心码字啊，竟然又断网了，坑爹啊

另外求大家的保底月票，十五章加一更，封推两天拼了！大后天是不行了，我估计后天晚上我得码到早上，然后洗把脸跑去考试，这时间好紧，完全没休息的时间，所以，就在这两天，大家保底月票还有吧！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百八十八章 全部斩杀【二更，求订阅】

“想走？来不及了！”

一声冷笑声从叶希文嘴中传出，叶希文身上的气息爆棚到了极点，异常的可怕。

足足将近三百道的法则之力在叶希文周身，换句话说，叶希文竟然已经接近半圣中期的可怕战力，战力之强足以屹立半圣初期巅峰。

对方几人要逃走，叶希文火云崩天手瞬间拍出，在天空中一片红云形成，玄妙无比，比起血奴刚才使用出来的，还要精妙许多。

叶希文的这一招火云崩天手，简直已经得到了精髓，足以开山裂石。

直接朝着那一头神鹰抓去。

那头神鹰无论怎么逃都逃不开叶希文，这个时候只能长鸣一声，回过神，浑身金色的羽翼都开始疯狂爆绽出金色的光芒，无数的羽翼在一瞬间脱出，化作一阵铺天盖地的金芒，朝着叶希文的火云崩天手撒去。

而这个时候鹰达自然也不能眼见着兽宠被叶希文直接抓死，连忙转过身，手中长刀出手，随意挥舞，刀气纵横，瞬间将空间崩裂开来，朝着叶希文的火云崩天手横斩而去，犹如是流星撞击大地一般，带着无比恐怖的威势，所过之处，空间一寸寸的崩裂开来。

“轰隆！”

两个半圣的攻击横扫而来，气贯山河，直朝叶希文的火云崩天手而去。

恐怖的力量让火云崩天手都在疯狂的抖动，叶希文冷哼一声，一股股力量在涌现，火云崩天手上竟然多了几分金色的颜色。

“喝！”叶希文一声低喝，直接抓爆了飞来的金芒和刀气，都在他的火云崩天手之中沸腾。

“轰！”那些沸腾的金芒和刀气都被直接抓灭，几乎没有任何停顿，火云崩天手就抓到了那头神鹰的身上。

“糟糕！”鹰达怒吼一声，一道惊天刀气斩出，瞬间分开重水，朝着火云崩天手斩去。

但是已经根本来不及！

“轰！”那头身材巨大的神鹰被火云崩天手瞬间抓在了手中，生生抓灭，只来得及惨叫一声，鲜血飞溅，化作一团血雾。

“不，混蛋！”鹰达眼见着陪伴了自己数百年的身影被直接捏爆，顿时悲愤欲绝，身形化作一道流光朝着叶希文正面扑杀而来。

“葬地剑！”叶希文冷喝一声，手上一道惊天剑意横冲而起，这一柄长剑瞬间在沸腾。

剑意横贯长空瞬间犹如一道长龙贯穿而过。

“噗嗤！”鹰达的刀气被剑意击溃，整个身体被剑意横贯而过，生机瞬间断绝。

眼见叶希文不过是片刻间的功夫，就斩杀了两尊实力强大的半圣，顿时吓得盘水蓉和石志明以及那头蛟龙亡魂大冒，全力催动身法朝着水面逃去。

叶希文焉能让对方逃走，他之所以选择在水中渡劫，很大程度上，就是因为如果在上面渡劫的话，除了这几个半圣级别的高手，还要面对数百传奇大圆满境界的弟子，这时候焉能让对方逃走。

让血奴拦住了蛟龙之后，叶希文瞬间朝着百蛮洞盘水蓉追杀了过去。

见叶希文追过来，盘水蓉顿时惊骇万分，连忙转身，几指连点，顿时一只只巨大的手指朝着叶希文点落了下来，犹如是一个神祇要毁灭一个世界一般，手指所过之处，空间瞬间崩塌，世界崩碎。

叶希文顿时认出来了，这是百蛮洞的镇派武学，百蛮六壬指，指破天地，据说是从以前蛮神的指法上流传下来的恐怖功法，蛮神曾经以此点破过半个世界。

叶希文再度使出火云崩天手，那些点过来的巨大的手指在火云崩天手的手中根本不是对手。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

巨大的手指被生生抓灭，百蛮六壬指的威力比起火云崩天手也不差，但是偏偏盘水蓉的功力比起叶希文差的不是一点半点。

叶希文在斩杀的弟子的脑海中也有百蛮六壬指的功法修炼方法，只是叶希文只是要装扮成火云洞的弟子，因此对于百蛮六壬指自然没怎么看过了。

盘水蓉这些百蛮六壬指都被叶希文一一抓灭，盘水蓉躲都躲不开，直接被叶希文给生生抓死，浑身的财富也都归了叶希文，虽然盘水蓉是女子，但是这个时候叶希文却没有任何一丝一毫的手软。

在抓死了盘水蓉之后，叶希文直接朝着石志明抓去，这时候石志明已经快逃到水面了。

看着叶希文追了过来，顿时惊恐万状，喊道：“不，你不能杀我，不然的话，我父亲不会放过你的！”

“你父亲不会知道的！”叶希文冷笑一声，一个撼山印犹如是一条大龙从天而降，石志明一个不慎，直接被撼山印直接砸落到湖底，浑身的骨头都被砸裂了，虽然蛮人的体质比起南域中人是要强上不少，但是如何能跟叶希文相提并论。

“轰！”叶希文紧接着一个火云崩天手将石志明直接杀死，拍成了一团血雾，掠夺了所有的财富。

这些半圣级别的高手和传奇大圆满境界的财富自然不会是一个级别的，尤其是他们还都是各自门派之中培养的精英中的精英，身上的财富自然不会少。

不过他们身上的，那都不是灵丹了，而是另外一种，灵元丹，这种灵元丹正是从灵丹之中提炼出来的，将灵气极度压缩之后才有可能压缩的出来的，对于半圣以下的武者来说，这是根本不可能做得到的事情，灵气对于半圣以下的武者来说，就是最小的气体单位了，只有凝聚了法则的半圣以上的高手才能够将灵丹凝聚成灵元丹，一万枚灵丹才能够凝聚成一枚灵元丹。

半圣以上的高手一般也只用灵元丹来相互交易，不然的话，光是灵丹，就动辄小山一般之多。

这些人的灵元丹加起来，足足有两万多枚，对于叶希文来说，绝对是大发了一笔财富。

和这些半圣比起来，传奇高手的财富根本就不算什么，这还仅仅是灵元丹罢了，还不算其他的珍奇异宝，法宝之类的。

斩杀了石志明之后，叶希文就朝着那条蛟龙而去，叶希文冷笑着，没有了其他人的牵制，在叶希文和血奴的双重攻击之下，这条强悍的蛟龙很快就被叶希文斩杀，不过没有像其他人那样直接打成血雾，而是收了起来，蛟龙浑身上下都是宝物，龙血还可以浇灌出一些平日里难得一见的草药。

斩杀了蛟龙之后，叶希文立刻运转敛息功，竟然变成了石志明的模样，冷笑一声，收了血奴，踏出遁光直接冲出了寒潭之中。

在岸边，三个势力的弟子早已经等的无比焦急了，但是没有办法，这寒潭，他们根本不敢跳下去，几个性急的跳下去的人早已经被直接冻死了。

除了叶希文这样的霸体金身，不是半圣跳下去，那就是在找死。

尤其是刚才天劫突然出现，吓了他们一跳，尤其是那一队队的异种天劫闪电人，更是让他们惊骇莫名，这种恐怖的异种天劫他们谁都没有遇到过，除非是逆天的妖孽，否则老天一般都会留一线生机，怎么可能让这种异种天劫出现，他们别说见过了，听都没有听过，这样的场面太过骇人。

让他们更加的担心，如果自己的领头人没有获胜的话，很可能他们就会面临一场一面倒的屠杀。

“石公子，石公子！”见到叶希文出来，火云洞的诸多高手欣喜的喊道。

叶希文面无表情的点点头，然后说道：“走，我们回火云洞去！”

“等一下，石志明，我们的圣女呢？”这时候百蛮洞的诸多武者不干了，要拦住叶希文不让叶希文走掉。

“真是找死，想见她就下去陪他吧！”叶希文冷喝一声，装出石志明的样子，眼中精光一闪，一招火云崩天手瞬间漫天朝着那些人杀去。

本来百蛮洞和火云洞就是生死仇敌，现在还在相互攻击当中，见面自然是要厮杀的。

“嘭！”这些传奇大圆满境界的高手根本没有办法闪躲，就被叶希文给生生拍死，拍成一团肉泥，本来叶希文的实力就不是他们可以比拟的，更何况是凝聚了法则的现在。

就在一瞬间，叶希文就将他们全部斩杀，两百多个百蛮洞的武者一瞬间全部斩杀。

这一下子震慑住了飞鹰洞的武者，不敢上前，惹着了这个绝世凶神，那是自己在找死啊。

而且他们心中隐隐然有不好的预感，如果鹰达还活着的话，那么这个时候应该就已经出现了，但是到现在都没有出现，反倒是叶希文出现了，那么应该很明显了，争夺葵水精的战斗应该是石志明获胜了，鹰达很可能就已经死了。

这个时候哪里还敢去触叶希文的霉头！

见飞鹰洞的武者不敢说话，叶希文什么都没有说，只是带着火云洞的弟子离开，他就是要让飞鹰洞的弟子将今天石志明杀死了盘水蓉和一票的百蛮洞的武者的事情传播出去，让两大势力加深仇怨，减少对南域的威胁。

——————

今天第二更到了，能有多少更，就看大家的了，我已经做好今天不睡的准备了！

推荐一本都市的书：都市俗医，喜欢都市的，又是医生的，大家可以去！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百八十九章 蛮神真身【三更，求订阅】

火云洞总坛，在南荒之中，也是一等一的地方，大量火云洞的高手驻扎在其中，一条条灵脉在其中翻滚，四溢出一缕缕的灵气，让这火云洞总坛变的犹如人间仙境一般。

火云洞的总坛虽然比不得真武学府，但是也是人间一等一的仙地了。

叶希文伪装成石志明，将火云洞的众人带走之后，遣散了众人，就以火云洞长老之子前往了火云洞之中。

石志明在火云洞的诸多年轻一辈中还是颇有名号的，打出石志明的名号，叶希文一路畅通无阻，进入了火云洞总坛之中。

石志明在火云洞之中，也是核心弟子，虽然和真武学府一样，核心弟子必须是圣境，而石志明身为长老的儿子，最然得到极大的照顾，被提升成为了核心弟子，只要真传弟子不出来，基本上可以横着走了。

石志明在火云洞之中，也是有自己的洞府的，叶希文回到了石志明的洞府之中，让心腹手下去调查祝天纵的事情。

祝天纵的事情虽然属于机密，不过那是对外人来说的，现在叶希文的身份是火云洞的核心弟子，要调查到这些其实并不是很费力。

谁也不会想到，这个石志明早已经不是石志明了，而是被叶希文给顶替了的。

叶希文盘坐着，身边各种法则正在凝聚，刚刚凝聚了法则，叶希文正在拼命的巩固着法则，叶希文的积累非常的深厚，压制了两年多的修为一下子爆棚起来，非常的恐怖。

差点就凝聚了三百道法则，叶希文知道，这才不过是刚刚开始而已，要凝聚超过一千道，才有可能完成最后的质变，一举冲进圣境。

不过在这个时候上，凝聚法则反而不是什么难事，更重要的是，肉身要能够容纳的下这些法则，这个时候肉身强悍的人反而是占了大便宜。

虽然说一般只有半圣中期才能够完成三百道法则的凝练，但是叶希文又岂是等闲，只要肉身再上一个台阶，就能瞬间超越了三百道法则。

不过显然，这个事情的麻烦程度远远超过了叶希文的想象。

“石志明，给我滚出来！”叶希文正在洞府之中盘坐，静静的等待消息的时候，外面突然传来一声爆喝声。

叶希文神识一扫，顿时可见，那是一个二十多岁的青年，一身虎皮，古铜色的肌肤泛着野性的光芒，双目凶狠，犹如正要择人而噬一般。

这竟然是一尊半圣，彪悍的法则气息正在缠绕而行。

在他的身后，竟然也跟着五六个蛮人武者，每一个都是传奇大圆满境界的高手，彪悍的气息让人胆寒。

叶希文飞了出去，冷冷的看着眼前的这个青年，从石志明的记忆之中，叶希文知道，这个青年名叫丁高阳，是另外一个长老的儿子，和石志明一贯以来都不怎么对付，彼此之间也爆发过很多次冲突。

“丁高阳，你要干什么？”叶希文神情冰冷的问道。

“哼，你真是想死了，竟然敢派人去探查祝师弟的消息，你是打算找死么？祝师弟的行踪是秘密，也是你可以探知的么？”丁高阳冷冷的对着叶希文说道，说着从身后抓出一个蛮人武者直接扔到了地上，正是之前石志明的心腹，不过这个时候，竟然已经断了气了。

叶希文皱着眉头，看来祝天纵的事情比他想象的还要复杂，本来以为以石志明的身份做事探查一下祝天纵应该不难，但是现在只是简单的探查一番竟然就引来了这么大的动静。

“祝师弟现在可是洞主他老人家面前的红人，特意为他灌顶，为他凝练法则，还被特许浸泡炎阳真水，到时候练成蛮神真身，前途无量，到时候也会加入我们宫里，像你这种人也配探查他的消息？”丁高阳冷笑着，“祝师弟从真武学府卧底回来的事情没有多少人知道，你竟然知道，还派人跟踪，真是找死，我怀疑你跟真武学府有勾结，等一下我就去告诉诸位长老，你们就等死吧！”

丁高阳畅快的大笑，终于可以找到机会，彻底干掉这个宿敌了，他也没有想到，这个死敌竟然会傻到去探查祝天纵的事情，正好借助长老们的手，将他给除掉。

炎阳真水，蛮神真身！

叶希文瞬间就从石志明的记忆之中找到了答案，这炎阳真水绝对是一种非常神奇的液体，能够极大的提升体质，就算是石志明也只是听说过，而从来没有得到过炎阳真水的赏赐，只有为火云洞做出了巨大的贡献才有可能得到炎阳真水的赏赐，不过通常也只是一小瓶而已，吸收之后，就足以让肉身得到极大的提升，更别说是这种浸泡在炎阳真水池之中的事情了，他听都没听说过，这得是对火云洞立下多大的功劳才有可能得到的赏赐啊？

南荒蛮族的修炼和叶希文有点类似，都是走无限强化肉身的路子，只不过叶希文最后的目标是修炼成霸体金身，而南荒蛮族 就是最终将修炼成蛮神真身。

和霸体金身不一样的是，霸体金身是肉身修炼到极为高深的境界之后的体现，而蛮神真身则是一种体质，据说是和传说中的蛮神是同一种体质，在真武界之中也是赫赫有名的一种体质。

而南荒蛮族修炼的武功很大程度上就是将自身的肉身转化成蛮神真身的过程，不过这个过程非常漫长，绝大多数的人终其一生都没有办法真正成就蛮神真身，但是以炎阳真水浸泡，就可以提前完成蛮神真身的修炼。

不过这需要消耗大量的炎阳真水，对于不是立下大功都很难得到一小瓶的炎阳真水的火云洞来说，绝对不可能让旗下的弟子随便挥霍的。

反过来说，也足以可见这次祝天纵显然是从真武学府带回来了什么了不得的信息，才会得到如此奖励。

“来了，那就别走了！”叶希文冷笑一声，这丁高阳是自寻死路，他本身就只是伪装成为石志明，如果惊动了高层，细查之下，怎么可能瞒得住。

“怎么，想杀人灭口，就凭你？”丁高阳不屑的看着叶希文说道，对于这个宿敌，他还能不知道么？

两人无非就是在伯仲之间罢了，想留下他，那是根本不可能的。

“哼！”叶希文冷哼一声，顿时声波席卷出一阵阵的气浪，瞬间横扫了出去，所过之处，空间都崩碎了开来，丁高阳带来的那些传奇大圆满境界的高手瞬间被击中，顿时一口鲜血喷出，浑身的骨头都被震断了，气机断绝。

“天堂有路你不走，地狱无门你闯进来，你以为这是一个千载难逢的立功的机会么？”叶希文一步步朝着丁高阳靠近，气势一点点在攀升。

“怎么可能，你怎么会这么强大？”丁高阳这个时候瞳孔猛缩，脸上露出了惊恐万状的表情，这个时候他才终于察觉到不对，自己这个老对手太过强大，一声冷哼，竟然就直接杀死那些传奇大圆满境界的高手，他们彼此知根知底，他自然也知道，换成他的话，是绝对做不到的，不知道石志明到底是得到了什么奇遇，才变得如此的恐怖。

“下去问阎王爷吧！”叶希文冷笑一声，火云崩天手瞬间抓出，犹如是一片巨大的火云一般，倾覆一个山头都没有问题。

“怎么可能！我不信！”丁高阳怒吼着，同样是火云崩天手抓出，朝着叶希文杀去。

不过他如何能是叶希文的对手，他的火云崩天手被叶希文生生抓灭，揉碎了吸收了，紧接着直接下了下去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文直接压爆了丁高阳护体的多件法宝，又压爆了丁高阳的护体真元直接将火云崩天手拍到了他的身上。

“嘭！”丁高阳被叶希文一巴掌抓在手中，猛然间一抓，丁高阳瞬间被抓爆成了一团血雾，元神被叶希文吸收，记忆被读取。

从这丁高阳的记忆之中，叶希文知道，他还没有将这个事情禀告上去，打算先来羞辱一番自己这个老对手，然后才上报。

叶希文这才稍稍放心，如果他真是石志明倒也还好，探查祝天纵的事情也不算什么大事，毕竟他还是长老的儿子，又是半圣，但是他却是一个经不起查验的西贝货，一旦被探查，那么绝对会露出马脚。

从丁高阳的记忆中，叶希文知道，祝天纵已经前往火云洞深处的炎阳真水池里去了，叶希文现在必须赶往炎阳真水池截杀祝天纵，如果让他练成了蛮神真身，就更难对付了。

叶希文正要动手，猛然间天空中一阵剧烈的摇晃，居然整片整片的崩碎了。

——————

第三更到！求推荐票，要冲上去，封推啊，不能输啊！

啸尘继续第四更去了！

另外推荐一本武侠的《江湖剑雨琴》一把天芒剑，舞动乾坤变。怀揣通灵丹，逆转天地间。 作者沧栖 新型武侠。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百九十二章 返回真武学府【一更，求订阅】

碧空万里如洗，无云也无风，却见远处掠过一道人影，以肉眼难辨的速度从远处急掠而来。

却见是一个浑身金光灿灿，二十余岁的青年，浑身衣衫褴褛，鲜血横飞，相当狼狈，身后一对金色的翅膀正疯狂的扇动着。

“小子，你跑不掉的，今天老子非得把你碎尸万段才泄我心头之恨！”身后传来一阵轰隆隆的犹如雷鸣一般的声音。

却是一个身高丈余，身材壮硕无比的蛮人老头，手提一根白骨棒，大步流星，急追而来，越追越近，一股恐怖的力量在他壮硕的身躯上缠绕，沸腾，如果有人仔细看的话，会发现，这个老者，竟然是一尊可怕无比的大圣境的高手。

叶希文暗骂，怎么感觉像是走了霉运一般，本来斩杀了祝天纵之后，叶希文已经走脱，但是没想到在回真武学府的半路上，竟然从后面追赶来了一尊大圣，如果不是叶希文比这尊大圣要早走很久，再加上恶魔之翼确实是天地间第一等的身法，不然的恶化，叶希文早就被追上宰掉了，不过即便如此，叶希文也被他偶尔的攻击打到。

仅仅只是擦边就让他重伤，一般人早死了，也就是他疯狂运转着天凰再生术修复伤口，不然肯定早死了。

这个蛮人大圣因为炎阳宫坍塌的事情，被吸引过去，结果一看，炎阳真水都没了，顿时气得暴跳如雷，朝着叶希文追了过去，如果不是被百蛮洞和拜魔教联手拖住了火云洞大部分的高手，叶希文相信，估计会有一队以上的大圣追过来，虽然他的身法没有叶希文那般强悍，但是他功力不知道比叶希文要高深多少，速度极快，大步流星，急追而来。

叶希文暗骂，在这样下去，肯定要被追上了，就在这时，叶希文眼前真武学府已经隐约可见了。

这时候叶希文已经是精疲力尽，以他的霸体金身依然感觉到疲累无比，真元更是早耗光了，这么保持极限的速度，对于灵丹的消耗可想而知，这时候天源镜之中不管是灵丹也好，还是灵元丹也好，都在疯狂燃烧，补充进叶希文的身体之中。

光靠他本身自动回复的真元根本无济于事，这毕竟是魔君当年的看家身法，全世界也只有魔君能够自如的使用恶魔之翼穿梭时空，横跨世界，眨眼千万里。

眼看着真武学府越来越近，身后那个蛮人老头顿时着急了，手中提着的骨棒瞬间朝着叶希文碾去，迎风而涨，在虚空中越变越大，犹如一条骨龙一般朝着叶希文撕咬过去。

叶希文立时加快了恶魔之翼扇动的速度，说时迟那时快，那条骨棒朝着叶希文当头砸下，一片凄怨之声，无数亡魂的哀嚎，那些都是死在他骨棒下的人的灵魂的哀嚎。

所过之处，空间都被敲碎，异常的可怕。

千钧一发之际，真武学府之中一声爆喝传来：“什么人，敢在我们真武学府放肆！”

整个虚空被撕裂一只大手从裂缝之中伸出，一把直接抓住了那根巨大的骨棒。

“轰！”可怕的撞击席卷出一道无与伦比的可怕能量风暴，横扫出去，一层一层犹如海浪一般，扫碎了虚空，打出了混沌。

叶希文只觉得一股恐怖的余波撞到自己的身上让他的浑身的骨头都噼里啪啦断了许多根，不过这个时候他不敢停留，一路疾飞，冲进了真武学府的范围之内。

那个蛮人老头眼见着叶希文冲进了真武学府的范围之内，顿时恨恨的看了一眼叶希文，没有办法，却也不敢冲进去，如果直接冲进去，就算是身为大圣的他也会死的很难看。

这才恨恨的转身离去。

眼见着那个蛮人老头离去，叶希文这才松了一口气，抬头一看，这里竟然是迎新城，那么刚才出手的就是迎新城的老城主喽，对于迎新城的老城主，叶希文还是心存感激的，不管怎么说，在刚刚来到真武学府的时候，他面临的情况非常的恶劣，在这种情况下，也就只有迎新城住曾经提点过自己几句。

“你到底做了什么，让火云洞的大圣不远百万里追杀你到这里？”一声苍老略带调笑的声音从虚空中传来，一个身着玄衣，满脸皱纹的老者一步步朝着叶希文走来。

他迈步很慢，但是速度却极快，不过是片刻的功夫，竟然已经来到了叶希文的面前。

“见过城主！”叶希文拱手行礼说道，身上的伤口牵扯的让他疼的呲牙咧嘴。

“你还是好好养伤吧！”那老城主道，“你到底干了什么，让他从火云洞追杀你到这里？”

叶希文嘿嘿一笑，有些不好意思的说道：“我把他们的炎阳真水池给端了！”

面对这个老城主的时候，叶希文感觉就像是面对一个自家的长辈一般，如沐春风，让他感觉极好，真武学府太大，有人看他很不顺眼，时时刻刻想铲除他，自然也有人对他不错。

叶希文想了想，还是实话实说，毕竟如果之前没有被发现还好，那到时候炎阳真水失踪的事情也就查无实据，但是偏偏在半路上就被发现了，还被追杀到了这里，这个事情也就瞒不住了，迟早要被人所知道的，也就无所谓了。

他也不担心被高层知道了会怎么样，炎阳真水虽然珍贵无比，但是那也仅仅是对于南荒那些势力来说的，对于他们来说，能用炎阳真水培养出一个蛮神真身，成为一代弟子的顶梁柱，珍贵无比，只有最为优秀的，或者立下天大的功劳，才有可能得到这样的赏赐，但是对于南荒之外的人来说，比如说对于叶希文来说，也只是普通的用来修炼霸体诀的养料罢了，因为真正正确使用炎阳真水的秘术一直掌握在南荒有数的几个势力之中，从来没有外传过。

而且高层一般也不会掠夺弟子的奇遇，毕竟这些弟子，哪个没有什么奇遇，光靠真武学府自己的培养，根本就远远不足，就说那些高层哪一个年轻时候不是奇遇无数才能一路走到这个份上，如果这么做，还不得闹的真武学府人心惶惶。

只是叶希文原本想将之作为底牌的想法报废了。

“哈哈哈哈哈哈！”那老城主听到叶希文这么回答，顿时哈哈大笑起来，极为畅快。“好，好，干得好！”

真武学府和其他势力的关系一直都不算太好，百蛮洞，火云洞，飞鹰洞等几个离南域很近的势力，更是会时不时的入侵南域，和南域当家人真武学府之间的势力更是不知道厮杀过多少次，算是老对手了。

“不过你胆子也真是够大的！”老城主看着叶希文有些摇头失笑说道。

说话间的功夫，叶希文已经将身上的伤势治愈的七七八八了，已经好的差不多了。

又听完叶希文说的拜魔教和百蛮洞联手进攻火云洞的事情，老城主顿时脸色凝重了起来，这些庞然大物一般的势力在真武界都有难以想象的影响力，如果火云洞真被拜魔教和百蛮洞击破，那么后果不堪设想，百蛮洞一家独大倒还是小事，只是能说动拜魔教一起动手，百蛮洞显然许下了非常多的好处，倒是让拜魔教借机壮大起来，那可就糟糕了。

听了叶希文的话，老城主就没有久留，匆匆离去。

叶希文也不以为意，径直前往了功德殿，交完祝天纵这个任务，就算彻底结束了。

叶希文刚刚前往了功德殿，顿时就引起了无数弟子的沸腾。

“叶希文出现了，天哪，真的要发生惊天碰撞了！”

“不是说叶希文害怕了，不敢出现了么，现在他出现了，只怕战斗顷刻之间就要爆发了！”

叶希文的出现，瞬间掀起轩然大波。

“我们可以提前看到两位天骄之间的生死决斗了，这可不是经常有的机会！”

“我看未必，叶希文未必肯接下这次的生死约！对方可是泰坦之身，肉身强悍无敌！”

叶希文有些奇怪，什么生死约？不过这个时候他也没心情去想这些，先将任务给交了再说。

叶希文进了功德殿深处功德长老早已经得到消息在等候了，看着叶希文手上提着的一颗人头，脸上露出几分欣慰的笑容，道：“好，我们果然没有看错你！”

不过随即检查祝天纵头颅的时候，他却惊异的发现，祝天纵竟然已经是半圣，但是依然被叶希文斩杀，不得不对叶希文刮目相看。

“不管怎么说，这次的任务，我们功德殿都欠你一个大人情！”功德长老道。

“长老客气了！”叶希文笑笑说道。

“不过你的麻烦似乎还不小呢，可能你还不知道，那泰坦之身找上你了！”功德长老看着叶希文道，“如果你不愿意出面，我们功德殿可以出面摆平这次的风波！”

————————————

今天第一更到了，大家的月票呢？推荐票呢？还要不要拼，求个推荐票，上推荐榜！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百九十五章 泰坦之身来了【四更，求订阅】

叶希文的实力确实有位列天骄的实力，半圣不过是这些天骄相互较量的起点罢了，之后还有圣境，还有大圣境，这才不过是刚刚开始罢了，除非是生死战，否则不会是一场就定胜负。

但是现在叶希文却展现出了恐怖的实力，一尊半圣级别的高手被他抬手就镇压了，这样恐怖的实力让人难以不注意，叶希文再次给所有人一个巨大的惊喜。

可能这将是一个龙争虎斗的过程。

三天，叶希文放下了三天的时间的话，三天不到他就要走了。

这句话再度让许多人都一阵惊愕，泰坦之身这段时间造势，要在众人的见证之下，将叶希文给生生斩杀，作为一个势均力敌的对手，叶希文竟然如此不屑一顾，只等三天，随后就要走了，就要前往混乱天域之中。

这是分明不将泰坦之身放在眼里，顿时诸多高手都哗然，对于叶希文前往混乱天域，众人并不奇怪，因为并不只是一个天骄前往了混乱天域之中，据说泰坦之身本来也要前往混乱天域，但是因为要等待叶希文出现的关系，才留下来。

但是叶希文这个根本就不将泰坦之身的约战放在心上，一副我很忙，不来就滚蛋的样子。

原本泰坦之身已经让很多人觉得他很嚣张了，不管叶希文同意不同意都要约战叶希文，要斩杀叶希文，霸道之极，但是叶希文却是更加的张狂，管你什么东西，爱来不来，不来滚蛋。

所有人都在等泰坦之身的反应，而这个时候叶希文和泰坦之身的矛盾也就慢慢为人所知，原来泰坦之身竟然是神军之中的第二神主，曾经庞大之极，君临一路的神军，因为被叶希文连杀三个神主，而一蹶不振，声势大不如前，加上第一神主又神秘失踪，只剩下第二神主独木难支，导致神军这个曾经赫赫有名的组织在这段时间内都没什么名气，都非常的低调。

叶希文和第二神主之间的恩怨简直比天高比海深，难怪他刚刚修炼成半圣就要找叶希文的麻烦了，换成是他们只怕也要疯狂的吧。

而叶希文也终于从传言之中知道了泰坦之身，竟然就是第二神主，难怪这两年神军都没什么动静，第三第四第五神主被叶希文全部斩杀，第一神主又神秘失踪，偌大的神军就只靠着第二神主勉力支撑，光是收拾因为叶希文的关系，就快要支离破碎的神军，就已经让第二神主都焦头烂额了，因此也没顾得上来找叶希文的麻烦，这不，这才不过是刚刚突破到了半圣，也理顺了神军内部的事情，也就腾出手来，要找叶希文的麻烦了。

叶希文也决心一次解决第二神主的事情，神军五大神主，除了第一神主不知所踪之外，第三第四第五神主已经死在他的手上，再将第二神主斩杀之后，那么只要小心那不知道跑哪里去的第一神主就可以了，甚至于斩杀了第二神主之后，神军就顺势瓦解了，那么就只剩下第一神主一个人，即便回来，叶希文也不担心。

这是难得的机会，对方想要趁着这个机会将他斩杀，那他又何尝不是这么想的呢！

斩草除根以绝后患。

三天的时间转眼即逝，真武学府的群山之中，无数奇山峻岭横插天际，一声声珍兽的啼吼声从山林间传来，一副人间仙境的模样。

藏星峰这一天挤满了无数想来看热闹的弟子，有传奇，有真道，也有半圣和圣境高手，甚至据说还惊动了几尊大圣境的高手前来观看。

叶希文在藏星峰之中没有任何的动静，这时候全看第二神主什么时候出现。

一声长啸，贯穿长空，直接啸穿天际云层，空间犹如水面一般，一层一层的波动了起来，一道浅绿色的身影撕开了长空，横跨虚空而来，冲着藏星峰而来，壮硕的身躯足足有一丈有余，强壮有力，面如刀削，双目炯炯有神，双眉斜插入鬓，极为彪悍。

那一道身影所过之处，空间扭曲，崩裂开来，划拉出恐怖无比的身影。

“泰坦之身来了！”有人眼尖，认出了这道身影。

那股身影带着铺天盖地的雄烈的气息，震动天地。

“真的是泰坦之身，看他的身躯，比起一般人都要雄壮的多了，正是因为体内蕴含有泰坦的血脉，据说也正是如此，所以他的部属才会叫做神军，因为泰坦本身就是太古诸神之一！”

“这样恐怖的气势，真道武者靠近就会被直接生生镇死吧！”

“泰坦之身，肉身无敌，在太古都少有种族能和他们争锋，我完全不看好叶希文！”

“我还是觉得叶希文有希望，你们是没有见过叶希文出手，铺天盖地的金色海洋，在金色海洋之中，他就犹如一尊神祇在统治一个过渡一般，比起泰坦之身有过之而无不及，还没有听说能和他比拼肉身的高手呢！”

“这场绝对会演变成一场龙争虎斗！”

“叶希文，出来领死！”第二神主来到了藏星峰前，冷声怒吼道。

声震八方，气动天河，声音形成巨大的音浪，横扫所过之处树木都大片大片的倒塌。

“哼，太过嚣张的小子，我让你知道什么是天高地厚！”一声清冷的声音从藏星峰中传出，一道惊天剑气横插而出，眨眼间就冲上了天际，剑气横贯长空，破碎了真空，连混沌都打出来了。

“这是小辈的事情，我们就不要出手了吧！”虚空深处，突然冒出了一阵不满的声音，一只苍天大手从天而降，生生抓了出来，直接抓向了那一道惊天剑气。

“轰隆！”一声，简直好像天地间都在那一瞬间崩碎了，一道无与伦比的恐怖亮光在一瞬间爆绽了出来了，阴阳混乱，混沌泄露了出来，无与伦比的恐怖气息席卷了出来。

“魏光远，你这个老不死的，竟然敢纵容他乱来！”一声愤怒的声音从藏星峰上传了出来，白剑松一边怒吼一边飞了出来，怒目圆睁。

因为叶希文的事情，白剑松甚至都从闭关之中出来了，刚刚突破到大圣境的白剑松还不能太好的控制自己的气息，大圣境的部分气息泄露在外面形成一个一个恐怖无比的气旋，看着犹如是魔神一般。

只是在远处虚空之中还是一片平静，没有一个人出现。

“什么，青云峰大长老魏光远？竟然亲自支持泰坦之身，难怪泰坦之身竟然敢公然要杀叶希文！”一个武者惊讶的说道，在青云峰之中魏光远位高权重，在诸多长老之首，他亲自出现在这里，这就是很明显的信号了，青云峰支持第二神主斩杀叶希文。

如果只是一般的弟子，死伤多少可能都不会引起别人的注意，毕竟这样的弟子在真武学府太多，每天都有大批大批的人或者死于其他势力的高手之手，或者就死在妖兽的嘴下，等等，死伤再多都不奇怪，但是偏偏叶希文和泰坦之身位列天骄，这一代里也就那么几个人而已，属于宝贝中的宝贝，宝贝疙瘩一般，甚至可以说，真武学府真正的顶梁柱，就只有这些人而已。

死一个都要掀起轩然大波，何况是两个人捉对厮杀，自然会引起无数人的注意，甚至可能会引起他们背后两个传承之间的全面对立，对于任何一个传承来说，天骄级别的弟子都是他们未来的顶梁柱，死一个都是伤元气的。

藏星峰人少，但是却不是什么可以随便揉捏的对象，但是青云峰更是位列十强传承，实力之深厚，简直难以想象。

可能引起两个传承之间的全面对抗。

如果只是两个人之间的对抗也就算了，但是现在魏光远出现在这里，这就是表明了青云峰的态度是要站在第二神主这边，偏袒第二神主。

白剑松也就是在瞬间明白了青云峰的意思，这才怒不可遏，本来泰坦之身这样做，就太显霸道，这背后竟然还有青云峰的支持，这不能不让他怒火中烧。

——————————————————————————

第四更到！

话说每次上推荐我都担心，又有人跑出来秀下限，真心的，有些读者真心没素质，就喜欢骂人显示存在感，什么作者脑残，内容SB之类的，其实吧，不喜欢看点叉就是了，我们的文又不是强迫你非看不可，不喜欢看很正常，毕竟没有文能让所有人喜欢，只是骂人就不必了吧，除了秀下限貌似也就没别的了！尤其是我听到的最多就是什么半步传奇，脑残设定作者SB之类的，尤其以看盗版的娃居多，能看盗版看到这里，想必那些VIP章节也都被看的七七八八了吧，看了这么多没付钱也就算了，可以解释为没钱，但是骂人就真心素质低下了！

真心心平气静提意见的热烈欢迎，纯骂人的就删除禁言！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百九十七章 叶希文是什么体质？【二更，求订阅】

惺惺相惜什么的，在这里并不合适，在这里的两个人眼中只有对方，杀死对方！

“你的金身也不过是如此，我杀你如杀鸡狗！”第二神主眯了眯眼睛，冷冷的说道，眼中精芒直冒，几乎要凝聚成实质化，慑人心魂。“都将你的金身和我的泰坦之身相比，是如此的可笑！”

手中的长矛速度不减，矛身化作一条黑蛇一般，掀起一股恐怖无比的强大气息，刺破了真空，天际都崩碎开来，朝着叶希文的方向一路倾塌了下来。

“锵！”叶希文手中的剑意凝聚成一柄长剑。

“葬地剑！”

剑尖剑芒吞吐，一股恐怖无比的力量开始席卷出一条长龙，迎了上去。

“轰隆！”双方席卷出来的恐怖能量狂潮让虚空都出现裂纹，疯狂的席卷了出来。

两人一路战到了半空中，尽量不影响到整个真武学府，不然不管是谁活下来，最终都要面对高层的诘难。

“泰坦之身，也不过是如此，所谓泰坦神族，不过都是徒有虚名罢了！”叶希文冷冷的说道，“你突破到了半圣才敢叫嚣，可见你心中之胆怯，什么泰坦之身，都是笑话，同境界，我杀你如碾死一只蝼蚁！”

叶希文说的很平静，仿佛在说一个于己不相关的事情一般，众人哗然，敢在泰坦之身面前说出这种话的，除了叶希文，还有谁，其他天骄也据对不敢说出这话，真说出来也没人相信，但是叶希文说有人相信，在诸位天骄之中，其他人有没有晋入半圣，其他人不知道，但是起码叶希文，那可是连半步传奇大圆满境界都还没有达到的，说同境界杀他如蝼蚁，恐怕真不是什么大话。

叶希文不过是半步传奇九重，就能随手镇压一个普通的半圣，那要是等他晋入半圣了，那还了得。

说是杀死一只蝼蚁也不过如是了，这是什么，这就是底气，因此叶希文虽然境界在天骄之中靠后，到那时却没有人敢小看他，甚至许多人还将他列为天骄之中第一人，这还比他们境界落后呢，要是境界跟得上的话，那同辈之中还有谁能压得住他。

当然，这也就是想想罢了，叶希文在进步，别人也在进步，没那么容易就超过。

“哈哈哈哈哈！”第二神主仰天长啸，他眼中的杀意更胜，正因为知道叶希文的威胁，所以才打算更有把握的时候下手，等到突破到半圣之后才打算将叶希文彻底斩杀，因为他知道，叶希文的境界比他们都要低好几个境界，要在短时间内赶上来那是不可能的，在传奇境界的时候他或许还能够越阶作战，但是他已经跨入半圣，带上一个圣字，那能是等闲么？越阶也越不上来，重点是要凝聚法则，否则战斗力就会一直卡在这里，但是却没有想到，自己再一次失策了，即便是他觉得自己已经是万无一失了，但是真正动手的时候，他才发现，自己又一次失算了，叶希文比他想象的还要强大。

他心中杀意疯狂的涌现，正是因为叶希文总是出乎他的意料之外，所以才更要将叶希文扼杀在摇篮之中。

许多人都在惊叹，两人的这次交手绝对是一张龙争虎斗，任何一方都不是什么等闲的人物。

第二神主身上一阵阵青色的光芒开始沸腾，长啸的声音扩散而出，裂碎天地，异常的恐怖。

第二神主动了，大步跨出，踩碎了真空，整个人犹如一道青色的身影冲出，异常的可爱，庞大的气势好像是一座巨大的山脉，朝着叶希文横杀而来。

叶希文脸色沉重，虽然他刚才说的轻松，同阶杀他如蝼蚁，但是现在毕竟不是同阶，让他必须竭尽全力，在这个时候他引以为傲的肉身的优势并不是很大，泰坦之身肉身无敌，在太古时期都是赫赫有名的。

他长啸一身，浑身金色的神性瞬间澎湃了出来，席卷出一条长空将叶希文给包裹了起来，叶希文手中的长剑‘锵’的一声瞬间出手，剑芒所过之处，宇宙崩碎，气盖八荒横扫，席卷出一道剑龙直接冲了上去。

“轰！”星河崩碎，空间扭曲到了一起，然后轰然破开，混沌从其中滑落了出来。

这是完完全全没有任何技巧的纯粹肉身的碰撞，但是却更加让人看的胆战心惊，这两人都是以肉身强悍作为最大的资本，显然两人狠狠撞到了一起，爆发出让人难以想象的恐怖风潮，这么赤果果的碾压，是的，两人都是大开大合的那种更没有使用什么精妙的武学，到了这个级别，到了他们这个地步，很大程度上已经足以完成一力降十会，管他什么武学轰过来，只一力降十会的碾压了下去。

同境界遇到这两人当真是一场灾难，一般的攻击根本就动摇不了他们两个人，甚至连震伤他们都不可能。

许多人都对叶希文的肉身大跌眼镜，虽然以前叶希文就有金身战神的绰号，但是没有人知道叶希文到底是属于哪一种体质，有名的强悍无比的体质之中貌似也没有这样的，而泰坦之身却是从远古时候就传扬下来的赫赫声名，但是叶希文竟然能在肉身的较量上不落下风，这顿时惊诧了无数人。

叶希文隐隐感觉到，手臂都有些发麻，这是他第一次在力量上遇到了如此恐怖的对手，这时候叶希文才想起来，传说中的泰坦神名头最大的还不是肉身强悍，而是力大无穷，用力拔山兮气盖世来形容是一点问题都没有。

而第二神主也是异常惊讶的看着叶希文没有想到，叶希文竟然能挡得住他全力的一击，这是肉身的碰撞，关键是叶希文的力量也是大的离谱。

他是泰坦之身，肉身自然强悍，那叶希文那是什么体制，难道又是什么上古魔神的血脉不成，他的脑海中翻转过几个上古魔神的名字，但是却没有一个的情况和叶希文类似的。

不过这个时候他也没有多想，冷笑着，道：“我不知道你是什么体质，不过惹上了我，就是你这辈子最大的错误！”

叶希文冷冷的看着第二神主，笑道：“大概在你这等人心中，除了体质也就只有体质了吧，泰坦之身算个毛，就算是泰坦之神站在我面前，我也一样把他撕了！”

叶希文发丝飞舞，双眸锐利如刀，战意沸腾，他并不是说大话，这霸体练到最高层本身就是以掌撕神魔作为标准的，泰坦神算毛，他无比坚信，在他的霸体面前，什么都是魔神都是浮云，何况是他这种魔神血脉。

周围人纷纷一愣，叶希文这话是什么意思，难道是他不是什么特殊的体质么？

这倒是让无数人有跌破眼镜的感觉，在所有人的眼中，普通人的体质，多半都是不能和那些特殊体质相比的，特殊体质有强有弱，但是肯定都是比起一般人更强的，不然的话，也算不上是特殊体质了。

更何况还是泰坦之身这种赫赫有名的特殊体质，肉身无敌，叶希文难道不是什么特殊体质不成，这才是最让他们有种无语的感觉的，凡人的体质可以和第二神主拼到现在，真心没什么人信。

还是说叶希文其实是修炼了什么了不得的练体功法，这并非没有可能，历代先贤并非所有人都拥有什么特殊体质和血脉，也有一些惊采绝艳的天才开创出种种练体的功法，有一些练到最后也能够和神魔争锋，这并不是假的，不过那些功法早已经在上古一段时间之中消失的差不多了，现在流传的练体的功法，几乎没有这种逆天的功法了。

“狂妄无知！”第二神主冷笑着，在他看来，叶希文纯粹是不知者无畏，泰坦神威名赫赫，即便到了现在依然是凶名赫赫，叶希文敢这么说，那不是不知者无畏是什么。

“送你这狂徒上路！”第二神主冷笑着。

“轰！”第二神主踏碎天宇，一种唯我独尊的气势席卷开来，青色的气浪铺天盖地朝着而叶希文横扫开来。

叶希文手持长剑，直接迎了上去，这时候叶希文就犹如一个普普通通的剑修一般，管你什么神通，我只一剑破万法，身上甚至都没有真元浮动，只是径直冲了过去，手中的剑意凝结成的长剑直直的刺出。

“轰！”叶希文手中长剑化作一道剑龙只在一瞬间就刺破了那无穷无尽的青色的气浪，一路破开浪花，横冲了进去。

————————

第二更到，推荐一本朋友的书：《辛亥大英雄》，这本啸尘也一直在追哈，个人偏好历史尤其是清末那一代的，河马写的清末写的很好，感觉比上本《调教太平洋》还好，有同样喜好的兄弟都可以看看哈！当然，有好书也可以在书评区里推荐给啸尘哈，书荒神马的大家懂的！

啸尘继续第三更去了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第三百九十八章 压制泰坦之身【三更，求订阅】

叶希文并非不会剑修的功法，事实上，《葬剑诀》就是一部无上的剑修功法，完全吃透的话，实力会突破到了一个难以想象的地步，剑修功法也一贯以超强攻击力而闻名。

只是叶希文一直没怎么用罢了，对于叶希文来说，剑道功法虽然进境很快，但是太过极端，虽然犀利，但是根基却很难打下。

而叶希文要走的却是武道，剑道只是武道中的一部分罢了，以武道御使剑道，是叶希文一贯以来的准则。

但是不可否认的是，仅以攻击力而言，剑修确实堪称翘首。

叶希文完全以剑道御敌，长剑直直的刺破了青色的气浪，径直杀到了第二神主的面前，仅以长剑横扫。

“轰！”最为恐怖的碰撞发生了，叶希文的长剑和第二神主手中的长矛发生了惊天的碰撞，仅仅就在一瞬间，就翻滚起了无尽的神芒，这时候双方的兵器上碰撞出难以想象的光芒，几乎在一瞬间长矛之中，一道恐怖的身影从矛身之中耸立了起来，那是一道奇高无比的身影，犹如是天地间最为庞大的身影，是一尊巨人，太古泰坦的虚影，异常的可怕。

他的手上也抓着一杆难以想象的长矛，散发着无与伦比的神芒，刺破长空，朝着叶希文生生刺下。

叶希文眼中精芒闪烁，这是长矛之中的太古泰坦的元神在这一瞬间复活了，恐怖无比的气息死死的锁定住了叶希文，传闻中的可怕杀气席卷而来。

这杆长矛本身就是太古某一位泰坦的兵器，虽然断掉了半截，但是蕴含在其中的太古泰坦的元神还没有死透，在第二神主这个拥有泰坦血脉的人的催动之下，在这一瞬间，居然复活了。

“锵！”叶希文手中的长剑中一道难以想象的剑意直冲而起，在虚空中凝聚出了一个老者的身影，正是叶希文那天看到的那尊剑道强者，手持长剑，衣袖飘飞，一股睥睨天下的气势横展开来，目光锐利如剑。

我道一出，天下无道！

在这一刻，天地间所有的大道都被驱逐，只有剑道爆绽出难以想象的光芒，在这一刻，剑道生生压过了其他的道，所有人都有一种心惊胆跳的感觉，仿佛他们所走的道，都要臣服在剑道之下。

这是一种无敌的道，将道独立出来，不走寻常修炼的路线，直接从修炼道上入手。

那一尊泰坦曾经是威镇寰宇的神祇，而着一尊剑道高手却又不知道是什么年代的伟大人物，毫不示弱，只以一剑破天地，杀出我的路！

两尊恐怖至极的力量在虚空中狠狠的碰撞到了一起，力量在沸腾，都是涉及到了法则的力量的运用。

周围许多观战的年轻一辈的高手有种浑身都被冷汗浸湿的感觉，这是何等可怕的力量，这两个人位列天骄，许多人原本都对天骄也不那么服气，毕竟他们也都是各个地区的天才，不然也不能够来到真武学府之中，有许多甚至也是内门弟子，但是看到了这两个人的恐怖力量之后，他们也不得不承认，这两人太可怕了，这是半圣级别的高手能够发出的力量么？

就算是一尊圣境高手，这样的攻击也太夸张吧，这不是单纯的力量，或许单凭实力而言，他们比起圣境高手还是天差地别，但是这种战斗的层次，等闲的圣境的高手都是远远没有办法和他相比，应该说差得远了，这两个人都掌握有难以想象的惊世秘术！

都各自有着难以相信的奇遇，这个时候，双方所学，双方的意志在虚空中狠狠的碰撞，相互的蚕食。

“当！”

“当！”

“当！”

长矛和长剑，在那一瞬间碰撞了无数次，泰坦的长矛力大无穷，势大力沉，可以击碎长空，而剑道老者的长剑犀利无比，纯粹的不带其他一丝一毫的力量，只以长剑斩破长空。

这是两尊远远超过了众人想象的神话之中的人物的交锋，虽然他们都只剩下了一缕元神，不可能有生前那般的可怕，而叶希文的更是自己模拟出来的，也不知道那个神秘空间到底什么来历，竟然真的连精气神都模拟了出来，几乎就是一个模子里克隆出来的，尽管叶希文模拟出来的剑道老者的实力远远不能和当初叶希文所见的那个相比，但是依然是一件可怕的事情。

众人看的如痴如醉，尽管力量没有那么可怕了，但是他们的感悟还在，所以他们施展出来的武学都是精妙至极，他们光是看着这两道巨大的虚影之间的交手，就如同在看两条道之间的战斗，他们虽然没有了生前的神志，但是就是这样，才更加的纯粹，更加的让人看的如痴如坠。

说来长，但是其实不过是短短的片刻的时间罢了，不过仅仅是在这片刻的时间，那两道巨大的虚影相互之间已经厮杀超过千招，这上千招，几乎没有人能看清楚到底是怎么完成的。

这样的力量甚至已经超过了两人的想象和控制了，叶希文几乎能感觉到，这个剑道老者几乎要超脱他的掌控了，是被泰坦那惊天的战意给生生唤醒的。

仿佛是有一股意识沉睡在剑意之中，碰到了强悍的难以匹敌的对手的时候，总是会直接苏醒。

“轰！”两道巨大的身影狠狠撞到了一起，两道身影都直接崩碎了开来，上千次的碰撞，让这两道虚影的身上都密布着各种裂纹，就在这一次的碰撞之后，完全破碎了开始。

叶希文和第二神主没有任何的犹豫，只在一瞬间的时间就朝着对方杀去，长矛和长剑各自从天际划过，斩向对方。

“噗！”

“噗！”

鲜血飞溅，骨屑纷飞，两人身影错开，各自的身上都落下了一道恐怖的伤势，叶希文的腹部被长矛直接刺出一个巨大的大洞，青色的能量正在疯狂的吞噬着叶希文的伤口，不然叶希文恢复。

而第二神主的身上也多出了一道深可见骨的伤口，从肩头划拉至腹部，看得出来，本来应该是直接劈成两半的剑光没有能够将他劈成两半，他的泰坦之身太过强悍，身躯祭练的犹如是泰坦一般，但是即便如此，这样的伤势依然让他脸色苍白，险些就被劈成两半。

周围无数观战的弟子都是心中一颤，没想到这一次的碰撞都是两败俱伤，这两个肉身强悍的无与伦比的人终于开始进入肉搏的阶段了，如果只是单纯的切磋，是不会见血的，但是双方这样子，分明是要对方死啊，两人下手何其狠毒也。

叶希文那一剑就差点没讲第二神主劈成两半，而叶希文也差点被第二神主一矛捅穿，没有一点留手，这就是所谓的一招见生死，如果换成其他两个人，这一招下来，两个人已经一起死了，一个被捅穿，一个被劈成两半，要死一起死了。

高手过招，差之毫厘失之千里，但是偏偏是这两个，实力相仿佛，都站在了半圣初期的巅峰，能和他们媲美的都是凤毛麟角，而且最重要的是肉身足够强悍，对于别人来说，是必死的一招，但是对于他们来说，只是一次重伤，也还没到要伤元气的地步。

也就他们俩敢这样，换成随便一个人早就死的不能再死了。

“没想到连泰坦之身也受伤了，这应该是泰坦之身第一次在同辈人之中吃亏吧，以前还从来没有听说过泰坦之身被人伤到呢，从来都是他仗着肉身无敌去欺负别人呢，这下子吃亏了，遇到对手了！”

“那叶希文也强的变态，听他的意思，他似乎并非是什么特殊体质，那难道是得到了某一位先贤的练体的功法不成？”

他们都猜对了，只是他们不知道，叶希文得到《霸体诀》的时候只有第一层，后面的几乎都是叶希文自己去修补上的，等于是叶希文自己创造了这门功法，而不是依赖先贤。

而叶希文那边率先恢复了过来，运功驱逐了伤口周围的青色能量，开始运转天凰再生术，修复身上的伤口，目光冰冷的看着第二神主，没有任何犹豫，再度冲了上去。

手中长剑瞬间化作一条长龙斩落，第二神主来不及多想，只能挥舞着手中的长矛冲了上去。

“轰！”叶希文的长剑荡漾出无与伦比的恐怖力量瞬间让第二神主被劈飞好几米，虽然仅仅是几米，但是第二神主已经落入了下风了。

泰坦之身虽然恢复的极快，但是哪里及的上叶希文的天凰再生术，叶希文一直保持着巅峰状态，而第二神主的伤势则不断的加重，慢慢被叶希文压入了下风。

——————

第三更到，不好意思，今天去考英语去了，早上码到七八点，码出中午的一更之后就直接去考试了，考完回来就睡到晚上了，一说到结果我就纠结了，这俩月都在拼命码字，完全没复习，结果。。。哎，只能放弃了，等下学期了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百零五章 只怕追不上你的脚步【二更，求订阅】

“叶希文渡过大圆满劫了，从此根基圆满，真正一飞冲天了！”

“是啊，半步传奇大圆满，真真的鲤鱼跃龙门一般，从此非同凡响了！”

“难怪叶希文能斩杀那泰坦之身，他渡劫时候的天劫太可怕了，换了其他人只怕早死了，但是他却视若无物！”

“刚才那进去的莫非是天凰体么？”

“是她没错，以前远远见过她一次，不过天凰体来藏星峰做什么？”

许多人议论纷纷，今日一劫，叶希文再度走进了众人的眼中。

“华师姐！”叶希文一愣，没想到来人竟是华梦涵，

却见是一个青衣女子，那女子，约莫着十七八岁的模样，黛眉弯弯，眉弯嘴小，双眼明亮，眼波流转如波，雪肌玉肤，仙姿临尘，尘埃不染，犹如是仙子临尘一般，不是华梦涵又是谁。

叶希文见她踏着虹光而来，似电如光，只刹那间便来到了自己的面前，顿时大为惊讶，华梦涵周身气息内敛，隐隐有法则的波动，竟然已经是半步传奇中期巅峰，竟然比他还快几分。

“许久不见，华师姐风采依旧，修为更胜我几分啊！”叶希文不得不感慨，华梦涵的进步快的难以想象，周围许多弟子的议论声也都被他听在耳中，华梦涵竟然会是那个天凰体，这是叶希文决然没有想到的。

这些天骄除了叶希文这样杀出来的威风之外，大多数人没多久就有了属于自己的封号，久而久之他们的真名，反倒是没有人知道了。

天凰体的大名叶希文早听过许多次，却没有想到，竟然会是华梦涵。

不过如果是天凰体的话，那到没什么了，这些天骄本身都是天资绝艳，还有许多都有特殊体质，加上还是整个传承的卖力培养，有什么疑难都可以得到前辈的指点，这一点上藏星峰是拍马难及，甚至可以说是差的远了，在藏星峰之中，藏星子，皇无极常年不在，二师姐又是个闭关狂人，三师兄白剑松时不时也要出去。

别看这三个厉害的一塌糊涂，但是基本上都是靠着本身的天资硬生生闯出来的，也有杨问君和邓水心这样资质稍差一些的，也不过是凭借着叶希文背诵出来的《藏星经》的完整版刚刚跨入半圣后期。

他们的积累早已经是深厚无比，几十年前就已经是传奇大圆满了，现在有了完整版的《藏星经》之后，就一下子接连突破了，他们的积累深厚绝对足以跨入圣境才会停下来。

没有完整的传承和师长在一旁时刻指点，和其他天骄所拥有的条件是完全不能比的，换了其他人估计早就废了，也就是叶希文凭借着那个神秘空间，所有武学都可以彻底领悟，不需要师长指点也可以走的很好，不然的话，以叶希文本身的资质来说，恐怕真的要废掉了。

不过对于灵丹的需求也格外的大。

华梦涵浅笑，青丝披肩，飘逸出尘，随着修为越发的高深，这股气质越发的深邃，仅仅就站在跟前，却犹如随时随地要拔地飞升一般。

“哪里及的上你，泰坦之身也被你杀了，轰动真武学府！”华梦涵开口道，声音悦耳婉转。

叶希文苦笑连连，这件事情他闯下了极大的名头，不过却也并非他的本意，奈何双方从一开始就是死敌，没有丝毫留手的可能。

两人并肩而行，藏星峰上小路之中，斜阳漫照，将身影拉的很长，脚下小径许久不曾有人走过，显得有几分荒凉和凄静，而小径边上各种仙草异果丛生，和小径中那荒芜的感觉交相印衬。

“人在江湖，哪有不挨刀！”叶希文笑笑说道。

华梦涵轻笑了起来，说道：“别说的那么疾苦的样子，学府上下，多少人都羡慕你呢！”

“如出头之鸟，秀林之木！”叶希文淡淡的说道，随即语锋一转道，“不过既然走上这条路了，那便只有一条路，披荆斩棘，最终登顶！”

“我知道，这是你的风格！”华梦涵望着叶希文，“很久以前我就知道，你的心很大，一元宗困不住你，真武学府也困不住你！”

“哈哈哈哈，师姐倒是比我有信心多了！”叶希文哈哈笑道。

两人不知怎的，一时语塞，默默前行，许久，叶希文开口道：“这个世界总有许多不如意的地方，我们没有选择，我欲一路前行，终有一天，我命由我不由天！”

“这对你来说很重要吧！”华梦涵没头没尾的问了一句。

“嗯？”叶希文有些疑惑。

“你走的很快，从不在意身边的风景，渐渐越行越远了！”华梦涵道。

叶希文有些默然，或许华梦涵说的对，他对这个世界从来都没有归属感，除了亲人的羁绊之外，他几乎没有特别在意的事情，一元宗如是，真武学府如是，他的心太大了，或者说，除此之外，他似乎找不到别的值得他在意的事情。

叶希文望向华梦涵，不知道什么时候夕阳已经落下，明月已经悄悄爬上了天空，有些冰冷的月华洒落下来，月光下，华梦涵显得格外的娇俏，也多了几分仙气。

心中多了几分难言的滋味，不知道该怎么说，第一次和华梦涵相遇的时候，那略微有些旖旎的场景。

“真是没想到，师姐竟然是天凰体，拥有上古天凰的血脉！”叶希文道，从叶墨那里得知，天凰就算是在诸多凤凰之中，也是属于血脉最为高贵的一种，往往都是凤凰之中的王者，其地位堪比龙族之中的九爪金龙，只是很久以前似乎就已经灭绝了，销声匿迹了。

华梦涵却没有接话，而是自言自语道：“我宁愿不要，身上背负了太多，也太重！”

蓦地，华梦涵笑了，明媚犹如春花绽放，倾国倾城。

“不过若是不快些，可能再也没有机会追上你的脚步了！”

“嗯？”叶希文一愣，似乎还在揣摩着华梦涵话中的意思。

“算了，不说这些了！”华梦涵笑笑说道，“这次我来找你，是无事不登三宝殿，混乱天域你知道吧！”

叶希文随即一凛，说道：“恩，知道，在域外！”

混乱天域之中，非常的混乱，大量从真武界中，以及其他地方逃窜的罪犯，叛徒等等都在其中出没，说是非常的混乱也是一点都没有错的。

甚至混乱天域深处还有大圣境乃至大圣境之上的高手出没，占据一方天地，称王称霸，当然越是靠近真武界的地方，实力就越差一些，毕竟真武界之中的高手太多了，大圣境的高手都如云，那些大圣境的散修，罪犯之类的绝对不敢在真武界附近出没。

“我刚刚从闭关之中出来，打算前往混乱天域之中修炼，便想和你一起结伴而行！”华梦涵道，“现在他们几人早已经进入到了混乱天域之中了！”

叶希文知道，华梦涵说的是其他的几个天骄。

“恩，好，过几天等我禁足期满，就一起去！”叶希文本身也是要打算去混乱天域之中的，正好华梦涵要去的话，他们倒是可以一起结伴。

几天的时间转瞬即逝，叶希文禁足期悄悄的结束了，虽然说并没有人监视叶希文的禁足，但是叶希文在这方面还是不想去挑战学府的威严。

禁足期结束的静悄悄的，当有些人想起来，叶希文似乎已经结束了禁足期要出来的时候，叶希文早已经和华梦涵一起飞行到了无尽虚空之中。

混乱天域在真武界无尽虚空之外，要飞过数百万丈高的大气层，一路雷鸣闪电，各种罡风可怕无比，能直接吹死真道高手，就算是传奇高手都要被直接吹成重伤，是一处非常危险的所在。

不过好在两人都是顶尖高手，华梦涵早已经半圣中期巅峰，叶希文的霸体金身更是强横之极。

华梦涵裹着一层银白色的火焰，所有的罡风吹到她的身上都会被火焰直接烧碎了，而叶希文的霸体金身更是泛着金色的光芒，任由罡风的吹拂，不动声色。

不过即便如此，两人也是行进非常困难，不过是数百万丈的距离，两人足足飞了两天多才刚刚飞了出去。

“这真武界的大气层太恐怖了，地球的完全不能比！”好不容易飞了出去，叶希文终于松了一口气，喃喃自语说道，真武界的大气层远远比地球要高的多，深厚的多，也危险的多了，除非达到了圣境级别，才能够自由进出，半圣要进出都非常困难，普通传奇会被直接吹成重伤。

上一次叶希文出入域外的时候是用传送阵的，不然的话以当时不过是传奇级别的实力，根本不可能进出。

————

第二更到，求个票，大家的推荐票呢，难道也没有么，三万多个兄弟姐妹啊，但是推荐票真的看的让人寒心啊，大家如果不麻烦的话，可以每天投一票也好啊！投票不会怀孕的，大家尽管投吧！哈哈！继续三更去了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百零六章 清剿星兽【三更，求订阅】

从无尽虚空上往下望去，是一片浩浩荡荡的星空，一眼望去都望不到头，虽然这是一片区域，叫混乱天域，但是其实混乱天域非常大，比之真武界都只大不小，在这茫茫星空之中，比起大海还要更容易迷路。

因为要知道，在大海上，要是偏离了一个方向可能还不算很致命，但是如果是在无尽虚空之中，如果要走的位置稍微偏离了一点，那么很可能就是和目标相差十万八千里，根本找都找不到，所以必须得要有星图指路。

华梦涵的身上正是有这样一份星图，以她的身份要弄到这样一份星图并不困难，当然她所能接触的层次也只能是真武界附近的星图，更深处的那在真武学府会中也是宝贝，因为这些星图也是重要的战略资源。

和诸多势力一样，真武学府也会保持固定的频率前往混乱天域深处狩猎，寻宝等等，有越完善的星图，他们的安全也就越宝贵，不同的人能接触到的层次是不一样的，因为真武学府当初曾经统治过整个真武界的关系，当年真武学府就曾发动整个真武界的人力物力前往探索，因此真武学府手中的星图是最完整的，一直以来也都是其他势力窥探的目标，其中最为完整的星图当然是只有真武学府无上府主手中才有，其他人都是按照不同级别拥有不同精度和广度的星图。

不过对于叶希文和华梦涵来说，只是一份初级星图也就足够了，反正他们也没打算要去混乱天域深处，以他们的实力前往混乱天域，那和送死也没有什么太大的分别。

不过叶希文很快就发现，这星空之中和他想象的并不太一样，根本就不是一片寂静的地方，相反的，却是一处到处都是杀戮的地方。

“小心，按照星图上所指示的，再往前，应该就是一片星兽的活动区域了！”华梦涵道，在这片星空之中，生活着大量的星兽，这些星兽许多都是诡异之极，没有空气也不知道是如何生存的，横在一个个地域之间，异常的危险。

华梦涵话音刚落，两人的周身冒出了许许多多的星兽，和之前叶希文在域外战场上所见的那些星兽相比，这些星兽更加的强横，也更加的难以捉摸。

这些星兽每一头都是浑身漆黑，长满鳞甲，凶面獠牙的鱼类星兽，这些星兽每一头都异常的强悍，实力差一点的都是传奇八九重的实力，甚至其中还有半圣级别的头目，异常的强悍。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

这些凶面獠牙的星兽每一个都吐出一道道的水枪，凝聚了起来，朝着叶希文和华梦涵杀来。

叶希文还没来得及动手，华梦涵已然动手，一朵火莲出现在了她的手上，立时间甩出。

“轰！”一声巨大的爆炸声，那一朵火莲在那些怪鱼之中轰然爆炸，恐怖的温度和余波瞬间将那些怪鱼给生生湮灭。

根本不能靠近两人。

那头半圣初期级别的怪鱼头目被火莲炸伤顿时怒吼着，张开大嘴，朝着叶希文狠狠咬了过来。

大嘴张开，张合之间，咬碎虚空，异常的恐怖。

叶希文径直冲了上去，冷笑一声，大手探出，瞬间朝着那头怪鱼头目抓去，虽然这头怪鱼头目非常的强横，等闲的半圣初期的高手肯定会被直接咬死，但是叶希文又岂是等闲，半圣中期叶希文都不放在眼里，对付这头怪鱼头目，不过是信手拈来，小菜一碟罢了。

“吼！”这头怪鱼头目被叶希文抓住，怒吼着，惨叫着，挣扎着，但是叶希文金色大手犹如铁箍一般，牢牢的将他箍在手中。

“嘭！”这头小山一般大小的庞大怪鱼头目刹那间被叶希文给生生捏爆成了一团血雾，血肉被天源镜吸走，而内核则是被叶希文吸收掉，补充内宇宙之中还未曾完善的太阳系。

而血肉则是完全被天源镜给吸收了进去。

天源镜之中，叶墨将那些血肉都给吸收了进去，他盘坐着，漂浮在血池的上空，不断的抽取着血池之中那头星辰巨兽，的能量用来加固自身，用来升级天源镜。

现在天源镜已经战在了圣器的关口，只要能真正跨过这个关口，那么天源镜就算是真正跨过了恢复的第一步，而且叶墨也可以真正凝聚出属于自己的肉身，到时候就可以脱离这个器灵的形象。

因此对于天源镜的提升，叶墨是异常的上心，这一年来，大部分的灵元丹，也都是被天源镜给吸收走了，天源镜也是不断的突破，但是要突破到圣境并没有那么简单。

不过和其他的法器相比，天源镜已经算是不错的了，因为天源镜本身品级就非常高，现在不过是被打的破落了罢了，只要有能量就能不断的提升，这点占了很大的便宜，其他的法器每一次的提升都要面临层层的劫难，尤其是进入圣器的时候就更是如此。

圣境对于武者来说是一个非常大的分水岭，但是对于法器来说也是如此，晋入圣器之后，法器也开始渐渐苏醒器灵，威力大增，甚至于像叶墨这样的，还能重聚肉身。

沾上了圣字无论是武者还是法器，都会变的非同凡响。

叶希文和华梦涵两人都是非同凡响，尤其是华梦涵的火焰，简直是信手捏来，随手一招，就是一大片一大片的星兽被生生烧死，和这样的群战效率相比，叶希文也不得不甘拜下风，不得不承认，在这方面，华梦涵比他要强悍的多了。

两人一路联手清剿过去，这一片地方的星兽被生生清理出一片，但是这不过是刚刚开始而已，而且由于靠近真武学府，所以那些星兽也不算太强大，真正强大的诸如圣境，大圣境级别的星兽，都在星空深处。

两人一路清剿，一路前往附近的一个集结点，风龙城，在这浩瀚的星空之中，除了许许多多的星兽之外，还有许许多多的城池星星点点般分部在星空的许许多多的地方，风龙城就是附近的一个集结点，这是一座大城，人口超过百万，许多在虚空之中生存的武者都会选择在这些城池之中落脚，在这星空之中，这风龙城也绝对算的上是一方豪强，城主据说是一尊圣境大圆满境界的高手，震慑一方，附近生存的武者都不敢放肆。

这星空之中，就如同是流放之地一般，许多在真武界之中都没有办法生存的武者许多都跑到了虚空之中，都是一些桀骜不驯的家伙，如果没有强横的实力，根本不可能震慑住这些家伙。

不过虽然说离得近，但是距离真武界也足足有超过三万多公里，要赶到那边，又何尝容易，如果只是一般情况下，这三万多公里也并不是什么问题，但是偏偏这一路上都有许许多多的星兽在其中作祟，兴风作浪，两人一边走还得一边清剿这些星兽，这些都是将来换成积分的，因为清剿这些星兽也是包括真武学府在内的诸多势力的一个常备的任务，要知道，在真武界之中，虽然纷乱不断，但是对于外患的态度都还算比较团结的，而这些外患又以两个为首，一个是魔界时不时的窥探着真武界，另外就是星空之中无处不在的星兽了，如果这其中诞生了一头星辰巨兽的话，那对于真武界来说，那可真正算的上是天大的灾难。

真武学府到底是怎么没落的，就是因为抗击星辰巨兽的入侵，最后才彻底没落了，才被其他势力有机会揭竿而起，因此无论是真武学府还是其他的势力都有任务常年绞杀那些星兽，虽然那些弱小的星兽中要诞生一头强大无比的星兽乃至于是星辰巨兽并不容易，但是总归存在着这样的隐患，而且这些星兽繁殖的非常的快，如果不及时清理，即便是没有星辰巨兽带领，依然会给真武界造成巨大的威胁。

而且这些星辰巨兽很多，多到了如果说不清剿都过不去的地步，显然这一片区域应该没有人经常过来清理。

叶希文和华梦涵就这么一路杀一路清剿，一边朝着风龙城赶路而去。

————————————————————————————————————————

第三更到！啸尘继续第四更去了，头还是晕下午又睡了一下午，好累！

看来还得再说一下半步传奇的问题，换一个大家能理解的概念，就是你在小学一年级的时候，就已经自学完了小学的全部课程，当你升上去的时候就不用从小学二年级开始了，直接上初中都可以，所以才直接到半圣，而你在小学一年级的时候，所自学完的小学课程越多，越深奥是不是表示你越聪明，能够自学完五年级的是不是比只能自学到四年级的娃要聪明，天资潜力也就是这么判断的。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百零七章 遭遇拦截【四更，求订阅】

两人一路飞来，一边清剿星兽一边往风龙城的方向赶去，足足敢了十天十夜的时间，终于接近了风龙城的方向。

在这十天十夜之中，两人几乎是没有任何的休息，不断的请教这星兽，叶希文也在不断的吸收着星核，或者转化到自己的内宇宙之中，或者用来强化自己的法则，短短时间竟然又有了一些提升，原本刚刚凝聚的法则比不上之前就凝聚的那些法则，但是经过这十天疯狂的请教这星兽，以星兽的星核滋养，渐渐的开始也是涨到了一般人的十倍左右。

华梦涵的修为也更加的精纯，离半圣后期又进了一步，几乎是就要踏入了半圣后期。

但是对于叶希文来说，最大的惊喜却还不是这些，而是天源镜在吸收了无数星兽的血肉之后，终于要开始面临进一步的修复了，叶墨也沉入了修复之中，完成了这一步的修炼之后，天源镜恐怕就能立刻恢复到圣器级别了，到时候对于叶希文的帮助才算是真正的大。

在半圣后期的时候，叶希文手持圣器甚至能在一定时间内抗衡圣境而不落下风，当然，前提是对方没有圣器的情况下，不过就算是在圣境高手之中，没有圣器的也是比比皆是，除非是一些很富裕的圣境高手。

两人十天十夜的时间高强度的飞行和不断清剿星兽，如果换了一般人早就趴下了，不过两人都不是什么简单的人物，华梦涵的天凰体恢复法力快的吓人， 而叶希文的霸体金身就更是强悍无比，就算是不动用真元，仅仅是肉身就能拍死一堆一堆的星兽，因此他们根本什么都不管不顾，只是一路横杀了过去。

除了那些星兽之外，还有诸如陨石，空间乱流，磁场风暴等等许多在星空之中非常常见的危险，这些都是两人之前都没有经历过的，哪怕就算是他们这两个天骄，在刚刚面对这种情况的时候，依然被弄的异常的狼狈。

叶希文前世虽然多少知道一些这些事情，不过并没有真正经历过，更不曾放在心上过，毕竟前世的时候他可没有想过有一天自己能够独立在宇宙虚空之中行走。

虽然武者修炼到真道的时候，就能有一些超出了本能范围之内的本事，但是以宇宙之中的危险，没有半圣的实力，根本就是有去无回，就算是半圣也只敢在靠近世界的边缘行走，不敢深入其中。

相对于浩瀚的宇宙来说，人类武者实在是太渺小了。

“叶希文，前面有一团陨石乱流飞过来了！”华梦涵轻声提醒叶希文说道，叶希文抬头一看，却见遥远的宇宙之中，数千颗陨石犹如是受到了什么致命的吸引一般，从远处奔袭而来，这个时候已经来到了两人之间不远处了，两人根本就躲都躲不及。

在这一片宇宙之中，看着空空荡荡，但是其实却充满着各种的磁场，以两人的实力也不可能将神识探出去很远，这一个陨石群一直到了不远处，两人这才发现，这也是两人一路上杀戮不断，不断的和星兽群相遇的根本原因，就是因为神识很难探的很远，所以有一些无意义的战斗根本没有办法避开来。

不过好在，这里并没有太强势的星兽，半圣级别的星兽都很少遇到，叶希文两人也对付的很轻松。

“师姐，你先休息一下，看我的！”叶希文哈哈一笑说道。

“恩！”华梦涵含笑看着叶希文，神色之中也有些疲惫远远比不得叶希文还是一副神采奕奕的表情。

他们这些武者各个都是有武功傍身，何况是两人这样实力的武者，等闲情况下，即便是一年，十年都不睡觉都没有关系，但是这般连续厮杀就不一样了，非常消耗心神，她天凰体恢复真元极快，有真元的滋润，身体不会太累，但是精神的消耗却是免不了的。

但是叶希文则不一样，霸体金身异常的强横，即便没有丝毫真元，也有极强的实力，何况叶希文早已经习惯了动辄这般几天几夜的厮杀，在诸多天骄之中，叶希文绝对是经历的厮杀最多的，他没有其他天骄那般天赐的条件，唯一有的就是拼搏，他的一切都是自己厮杀出来的。

几天几夜的厮杀对他来说，再正常不过的了。

“锵！”叶希文手中一股剑意轰然而起，直冲天际，凝聚成了一柄大剑，出现在了叶希文的手上，随着叶希文的舞动，朝着那些陨石斩落而去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

随着叶希文手中长剑的舞动，那些陨石被叶希文手中的剑意生生斩落成了粉末。

对于一般半圣初期的高手来说，都是非常麻烦一个不小心就会被直接撞死的陨石群，在叶希文看来却根本不算什么。

华梦涵跟着叶希文一路冲着陨石群冲了过去，道：“这些陨石群，对你来说果然不算什么！”

她自然也是不怕这些陨石群的，她一个天火就能将这些陨石群燃烧干净，论起群战的能力，叶希文是拍马难及，让叶希文看的都要目瞪口呆的能力。

不过要论轻松却没有叶希文这般轻松，不用消耗太多的真元。

叶希文嘿嘿一笑道：“师姐，看好了，这是我最近刚刚学会的一门剑法，极为凌厉！”

“葬人剑！”叶希文一声大喝，手中的剑意犹如是有灵一般，瞬间爆裂出无数的剑影，铺天盖地的朝着那些陨石群斩落下去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

天际之中犹如在放最为绚烂的烟花爆竹一般，那些陨石群纷纷被璀璨的剑芒斩成烟尘。

《葬剑诀》在叶希文的手上，早已经是修炼到了炉火纯青的地步，许多院线想不明白的道理现在也都想明白了。

这门剑法修炼到巅峰简直不得了，葬人，葬地，葬天，然后是大寂灭，这是要走破碎一切重立大道的路子。

按照叶墨的话说，就是听着挺牛逼的，但是你永远没有练到顶点的可能性，要练到巅峰是要破碎天地，重立一个剑道的天地，但是那想想都知道不可能，天地如果是那么容易破碎的话，那么早八百亿年就被人毁灭个无数遍了。

但是即便是只有前面三招，《葬剑诀》依然是一门无上的剑道修炼的法门，也是星辰巨兽吞噬过的一个世界中的一个绝顶高手修炼的法门，如果不好也不会用来吸引真武学府的弟子前来。

“师姐，怎么样，这还入眼？”叶希文笑笑说道。

“厉害，当是剑修的无上宝典！”华梦涵点点头说道，看着叶希文像个小孩子一般在自己面前献宝，她心中不由得有些好笑，却又有几分涟漪。

“想学的话，我可以传授给师姐！”叶希文笑笑说道。

“不用了，我又不是剑修，这门功法对我虽然有所裨益，但是总归不算什么！”华梦瑶摇摇头拒绝了，毕竟大多数人都有着属于自己的道路，华梦瑶从觉醒了天凰体开始，路就已经铺好了，虽然是极好的一条康庄大道，但是却也由不得她选择那许多了。

况且血脉中觉醒的诸多秘术神功，传扬出去，都要吓死人，她能在短时间内修炼到这个地步，那些神功秘典功不可没。

反倒是叶希文，并没有定下什么路子，他的心很大，他要走的是武道，所有武学都是被他给御使的，单纯一条路也并不适合他。

华梦涵没要，叶希文也就没有多说什么，经过了几天几夜的厮杀，他们之间的默契突飞猛进，相互之间的信任也有了巨大的进步，如果是之前的话，叶希文是无论如何都不会突兀的说出这句话的，但是现在叶希文说的很自然。

还有一些说不清道不明的情愫在其中发酵。

“我们现在是要赶紧赶到风龙城，好好休息一下！”华梦涵娇俏的脸上也多了几分疲惫。

“恩！”叶希文点点头。

两人速度极快，在宇宙之间，脚踏虹光而行，似电如光一般飞掠出去。

又飞了一天一夜，两人感觉到越来越炎热，查了一下星图，才发现，这里附近有一个白矮星，曾经是一颗恒星，现在完全死亡之后，成为一颗白矮星，沉寂在了这里附近。

“什么人！”蓦地，一声冷喝从远处传来，虚空之中，一群武者飞了出来，拦住了两人，冷冷的看着叶希文两人。

——————————————————

第四更到，这更是补昨天的一更的，我发现如果我不说一下，很多人都直接无视了，有些人说我不补更，我勒个去，我没有不补，我只是没明说而已，比如昨天欠一更，我今天更的时候就说是保底四更，那多出来的一更就是补的，只是没明说而已，结果很多人都说你怎么都不补的，好吧，为了防止以后再有人说我不补更，我以后还是说明白哪些是补更好了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百零八章 给他们一个‘惊喜’【一更，求订阅】

“什么人！”蓦地，一声冷喝从远处传来，虚空之中，一群武者飞了出来，拦住了两人，冷冷的看着叶希文两人。

“什么人，竟然敢接近这里，不知道这里已经被风公子封锁了么？”其中一个飞了过来，冷喝道。

一股股强横的神念横扫了过来，叶希文两人顿时心头一紧，这里面足足有上百道强横的神念扫来扫去，虽然其中大部分都是半圣初期的，但是其中也不乏半圣中期的高手。

传奇根本看不见，在宇宙虚空之中，传奇根本连自由活动都很困难，一般只能在一些集结点活动，当然如果有半圣带的话，那到是还可以，不过也基本上是累赘，当然，叶希文这样，那就完全不一样了，叶希文可是比一般的半圣中期都要凶猛的多了。

叶希文和华梦涵都没有想到，竟然撞到人家的枪口上了，光是那些神念就足足有上百个半圣级别的强者，如此众多的高手，必然有大图谋，现在一头撞上去，对方当然不会给什么好脸色看。

“不好意思，我们无意冒犯！”叶希文拱手说道，“我们马上就走！”

现在当务之急是要赶到风龙城去，这路上的麻烦能少点就少点。

“来了还想走，真是做梦！”

“正好，这两个人之中，那男的资质不错，传奇级别的实力竟然能在虚空之中自由行走，可以抓起来当奴隶，而那个女的天姿国色，正好可以抓起来献给风公子当第三百二十六房小妾，哈哈，到时候我们也能得到极大的好处！”

“只是怕他们两个会不会是什么大门派的弟子啊！”

“怕什么，现在我们风公子不是正在以阵法提炼出这颗白矮星的内核么？等想办法吞噬了这颗内核，就能直接突破到圣境，在这附近一带都可以横行霸道，怕什么！”

这些人肆无忌惮的当着叶希文和华梦涵的面讨论了起来，根本不将两人放在眼里，或者说在众人的眼中，两人已经是砧板上的肉，想怎么切就怎么切了。

叶希文眉毛顿时一挑，顿时脸上涌现出一股煞气，本不想纠葛在这些事情上，但是看来，很多事情并不是他们不像惹，就可以的。

华梦涵更是眉头微蹙，脸上露出几分厌恶的神情，对方的淫言秽语让她恶心。

“弟兄们，动手！”其中一个武者一声大喊，叶希文两人的身后也冒出了数十个半圣初期的高手，纷纷不怀好意的看着两人。

尤其是对华梦涵的美貌垂涎三尺。

“看来没什么办法了，只能大开杀戒了！”叶希文传了一道神念给华梦涵。

华梦涵点点头，本来两人都不是没事找事的人，但是他们不像找事，却有人不想放过他们。

“动手！”叶希文一声大喝，先下手为强，后下手遭殃，叶希文瞬间一个火云崩天手轰出，犹如一片无边无际的火云，朝着眼前的诸人抓去。

这些半圣也都不是什么简单的人物，几乎是立刻就反应了过来。

“这男的竟然敢向我们动手，真是找死，我改变主意了，不要他做奴隶了，我要杀死他，打的他神魂俱灭，永世不得超生！”

那些半圣本来就不是什么好人，被叶希文彻底激怒，纷纷咒骂着说道。

火云崩天手横贯长空，气吞寰宇，浩浩荡荡，犹如苍天之手，要灭世而来。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

那些半圣级别的高手的攻击瞬间被火云崩天手给抓到了其中，眨眼间就被捏碎成粉末，没有任何停滞直接朝着那几个半圣抓去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

那些半圣被火云崩天手瞬间抓在了手中，叶希文猛然用力一抓，直接将那些半圣初期的高手抓成了血雾，这些半圣初期的高手根本就不是叶希文的对手，还不如之前的闪电人兵卒呢，更何况叶希文的实力比起渡劫前更是要强横上了无数倍。

另外一边，华梦涵也动了，如玉一般的双手掐了几个印诀，顿时整个天地间都开始变的异常的炎热了起来，几乎就是在那一刹那，天地间开始燃烧起了熊熊大火，银白色的火焰，看着让人胆寒，方圆十几里内都陷入了一片火海之中，那些来不及逃脱的半圣初期的高手都被活生生烧死，没过几秒钟就被烧成了焦炭，甚至不少半圣中期的高手沾到了这些火焰也根本就灭不掉，然后被生生烧死，他们的功力比起半圣初期的高手要强横的多了，没有直接瞬间烧死，但是这样才更可怕，在极度痛苦之中被生生烧毁了法则，烧毁了肉身，烧灭了元神。

刚才这些人的淫言秽语，彻底激怒了华梦涵，一上来就是狠手，没有任何的留手。

这个时候，这些所谓风公子的手下哪里还不知道，这次恐怕是真正踢到了铁板了，这两个看起来没什么背景的散修，一个比一个凶悍，一个比一个下手狠辣。

“住手，你们敢向我们动手，你们知道我们是谁么？”一个半圣惊骇无比的说道，他是一尊半圣中期的高手，在这些半圣之中绝对是领头羊一般的角色，但是在叶希文和华梦涵的手下，却根本不是对手，这两人都不是一般人，等闲的半圣在他们的手上根本就不够看。

叶希文冷笑着，直接一个撼山印砸了下来，这个半圣直接被砸成一团血雾，根本就不是叶希文动手，叶希文寻常一拳轰出，就相当于等闲半圣中期高手几十个联手攻击时候的威力，他怎么阻挡的住。

不过是几个呼吸的时间，这数十尊半圣就被叶希文屠戮一空，根本不是两人的对手。

两人正准备离去，猛然间又是一声爆喝：“你们是何人，是找打算找死么？”

一只大手破开虚空朝着叶希文等人抓来，一股恐怖绝伦的力量沸腾了出来，浩浩荡荡压了下来。

叶希文冷哼一声，凛然不惧，直接双手撕裂开无尽金光，那一只大手直接被撕裂了开来。

“师姐，快走！”叶希文高声说到，这个直接抓过来的大手，竟然是一个半生后期的顶尖高手，叶希文和华梦涵两人都不是对手。

华梦涵没有任何犹豫踏着虹光瞬间就横飞了出去，比起叶希文张开恶魔之翼的时候也是不差多少，俨然也是一门顶尖的身法，眨眼间就消失在上百丈外。

叶希文的速度也不慢，张开恶魔之翼，就朝着华梦涵的方向追去。

“轰！”

叶希文刚刚离去，就有一只大手瞬间抓了过来，整个空间被这只大手抓爆，空间大面积的坍塌，混沌都被生生抓了出来。

“可恶，你们两个，不要让本公子再看到你们！”白矮星的方向传来了一个年轻男子气急败坏的声音。

叶希文和华梦涵一路接连飞出去上百里，眼见着都没有人追到，这才堪堪停了下来，两人都有些喘气，相视一笑。

“他们应该不会追过来了！”华梦涵道。

“恩！”叶希文点点头，不过跑出了上百里，对方就没有追过来，显然是脱不开身，应该是被什么事情拖住了。

这个时候叶希文想起之前有一个武者说的，似乎是他们要在这里附近提炼一颗白矮星的内核，一颗星辰的内核可想而知是有多么的珍贵了，是整个星辰的精华所在，也是无尽的星辰之力真正凝聚的地方，即便只是白矮星这种死去的星辰，其内核也是无价之宝。

而且一个不小心，就会让整个白矮星爆炸开来，方圆无数里内的人都会被直接湮灭，爆炸的威力异常的恐怖。

“师姐，你先去风龙城，我晚点就到！”叶希文说道。

“你要去干什么？”华梦涵问道。

“给他们来个大惊喜！”叶希文嘿嘿一笑说道，眼中厉芒闪烁。

“那太危险了，他们有半圣后期的高手，还不止一个，你去的话，绝对不是对手的！”华梦涵有些担心的说道。

“放心，没问题，就他们的速度根本不可能追上我的！”叶希文安慰华梦涵说道，这倒也不只是安慰，要知道，以叶希文恶魔之翼的速度，一般人根本就追不上他们，何况现在叶希文的《霸体诀》早已经练到了第六层，他固然不是对方的对手，但是对反要想一下子杀死他，也是根本不可能的，只要不能一下子杀死他，以《天凰再生术》的修复速度，很快就能够修复，因此虽然他目前还不是半生后期的对手，但是半生后期也休想拿他如何。

“那我和你一起！”华梦涵道，还是有些放心不下叶希文，而且那些人的话语，也让她恼怒的紧。

“不用了，我一个人去还方便一些，虽然我不是他们的对手，但是他们也休想拿我怎么样，这次我要给他们一个巨大的惊喜！”叶希文嘿嘿一笑说道，

————————————————

第一更到！今天从学校回来的有点晚，下雨啊，淋雨回来，看来病可能会加重啊！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百零九章 夺取内核【二更，求订阅】

看到叶希文这么说，华梦涵也没有坚持，她知道，叶希文肯定是有把握才这么说，虽然很多人都说叶希文如何如何狂妄，如何如何嚣张，但是那只是在遭遇到攻击时候的正常反击罢了，他并非没有脑子，他的想法也很正常。

而且，虽然叶希文还没有踏入半圣，但是华梦涵也知道，只怕叶希文的实力并不在他之下，而且在这种情况下，只怕也远比她要合适的多。

告别了华梦涵之后，叶希文没有任何的犹豫，径直往回飞去，运转着敛息功，收敛了全部的气息，叶希文收去了恶魔之翼上的金色神芒，让他浑身都被一阵黑色的浓雾给笼罩进了其中，在漆黑一片的星空之中并不如何起眼。

慢慢的叶希文接近了那一片白矮星，却见到一片巨大的法阵将那一颗白矮星给笼罩了起来，一股玄奥无比，艰涩难懂的能量在其中游走。

在法阵的四周盘坐着四个半圣后期巅峰老者正在整齐划一的捏着深奥的印诀。

而在这一片阵法的上空，一个二十多岁的年轻人，长相俊美邪异，一身华袍，盘坐在阵法的上空，阵法之中的力量都朝着他涌去，这个时候他的脸色异常的难看，俊美邪异的脸上满是狰狞无比的神色。

“可恶，不要让本公子抓到你们，不然我一定要将你们挫骨扬灰！”那个俊美邪异的年轻人脸色狰狞无比，正是对叶希文下手，却让叶希文逃掉的风公子。

神情之中满是暴虐无比的表情，让他俊美的表情看起来都异常的扭曲，看着非常的吓人。

“等本公子吞噬了这颗白矮星的内核，突破到了圣境之后，一定要找到这两个混蛋，敢和我们风家作对，真是罪该万死！”风公子怒吼着，犹如被踩了尾巴的狮子一般。

“公子稍安勿躁，老朽已经发消息出去了，让我们风家在这一片的势力都全力查找那两个男女的下落，他们跑不了，就怕他们其实是真武界中一些大势力的弟子，那么就麻烦了！”这时候四个老者之中的一个开口说道。

“真武界！真武界怎么了，任何人只要惹到了我们风家，都休想有好日子可以过！”那个风公子在咆哮着，好在手上的印诀却是捏着一点都不乱。

“等到公子吞噬了内核，晋升成为了圣境之后，也会成为家族里重点培养的高手，到那个时候，就可以发动更多家族的高手，就算对方是真武界之中的天骄，我们也有办法让他们消失的无声无息！”另外一个老者开口道。

叶希文暗忖，看起来，这个风家应该是混乱天域之中一个相当庞大的势力才对，不然的话，也不会把真武学府之中的势力放在心上了，不过这个风公子还想要等到吞噬了内核之后来找叶希文的麻烦。

叶希文冷笑着，怎么可能让对方成功，叶希文潜伏着，等待着给他们一个大惊喜，如果让对方晋升成为圣境高手，那么可能还真会造成非常大的问题，毕竟一个圣境高手如果铁了心要去找一个人的麻烦的话，那么这个人麻烦可就大了。

“叶希文！”

蓦地一声呼唤，从叶希文的脑海中传了过来，是叶墨的声音，叶希文的脸上顿时露出几分惊喜的表情，道：“你怎么这个时候醒转过来了，你不是晋升圣器了么？”

“我已经彻底完成了晋升，现在天源镜已经是圣器了！”叶墨哈哈大笑说道。

“那太好了！”叶希文哈哈笑道。

“突破到圣器之后，许多原本达不到的限制，现在都可以解开了！”叶墨笑道。“现在完全可以将那头血奴的境界推到半圣后期，到时候除非是圣境高手出现，否则的话，都不会是血奴的对手！”

叶希文顿时有种瞌睡了送来枕头的感觉，如果有一头半圣后期的血奴的帮忙的话，那么叶希文的把握也就大得多了，原本叶希文只是想抢了那颗白矮星的内核就走，但是现在叶希文还想要留下几个高手，给他们来一个重创。

决定了之后，叶希文径直进入了天源镜之中，晋升成为了圣器之后，天源镜之中的世界一下子就扩张了十几倍的大小，一眼望去，都望不到边，仿佛也是一个小型的大陆一般，虽然还不能说是自成天地，但是就叶希文来说，已经足够的庞大了。

叶希文来到血池边上，这个时候血池之中那一头星辰巨兽的这时候连翻滚起来都是有气无力的了，晋升成为圣器之后，天源镜对他的压制更加的眼中了，他这个时候连翻腾都没有这个能力了。

他的周身都贯穿着一条条法则凝聚起来的符箓锁链，他浑身的力量都被一点一点的抽走，这个时候见到叶希文，也只是恨恨的瞪了叶希文一眼，根本就没有办法继续咆哮了。

随着天源镜提升到了圣境之后，叶希文能做的事情更多了，首当其冲的就是血奴的级别可以得到极大的提升。

叶希文盘坐在血池的上空，大手一抓，就抓了许多的法则过来，凝聚成法则的符箓，融合进了血奴之中，一道道的法则充斥着血奴的身体之中，血奴的气息更加的强大，几乎每时每刻都在变的越发的强大，天源镜之中灵元丹也在不断的燃烧，转化成灵气灌输到血奴之中。

两百道！

三百道！

四百道！

五百道！

外面时间一分一秒的过去，一转眼的时间，一个月的时间就过去了，外面还是在不断的提炼着这颗白矮星的内核，这是一项浩大的工程，因此没有人有任何的不耐烦。

而叶希文也是一直潜伏着，不断的为血奴凝聚身上的法则，随着天源镜突破到了圣器，血奴也可以提升到圣境的级别，只是叶希文不够那么多能量而已。

所以只能凝聚到八百道左右，没有办法突破到圣境级别，不过对于现在的叶希文来说，也暂时够了，足够给他们一个大惊喜了。

时间慢慢走过，叶希文能感觉到那颗巨大的白矮星上越来越热，一股股巨大的热流沸腾了开始。

“轰！”一声巨大的爆鸣声，那颗白矮星上无尽的岩浆开始喷发了出来，直冲天际数万丈。

叶希文顿时心里一凛，这颗内核竟然还真被他们这些家伙给生生逼出来了。

在这一刻，这一颗内核开始凝聚而成，吸收了整颗星球的内核开始出世了，无尽的岩浆在恐怖力量的推动下，喷发了出来，冲天而起，看着景象骇人无比。

但是这些风家的高手包括风公子脸上都露出了几分喜色，这么久了，终于开始见到成效了，吞噬了这颗内核之后，他就可以一飞冲天，突入圣境，到那个时候和现在的半圣，当然是不可同日而语的，甚至可以说都不是一回事，在风家的地位也不是现在可以比拟的。

这种白矮星本身就是那些恒星死去之后化成的，和世界上任何的事物一般，从出生，到鼎盛时期，再到死亡，就算是星辰也是逃脱不了这样生老病死的规律，只是和一般人相比，这些星辰的寿命要长的多的多了，动辄数十亿年，上百亿年。

这些恒星本身就是宇宙中光亮的来源，即便是死去的白矮星之中，依然蕴含着难以想象的力量，现在这些力量都被这风公子以特殊的方法和手段生生凝聚成内核提炼了出来，其中蕴含着的能量足以让他一举跨入圣境，可想而知到底有多少了。

白矮星瞬间爆棚了，开始瞬间又犹如是变成了鼎盛时期一般，散发出难以想象的光和热，照射八方，在真武界之中望去，大概只会觉得大白天，有一颗星辰特别的亮，这就是一颗星辰的回光返照，积累了所有的能量都在一瞬间迸发了出来了，这还是一颗死去的星辰的内核，如果是正值壮年的星辰的内核那能有多大的力量简直难以想象，更别说类似真武界这样的庞大的世界的内核了。

虽然能量无比巨大，但是这颗白矮星的内核竟然只有笑笑的拳头一般的大小，仅仅就这么点大的内核，竟然有如此庞大的能量。

风公子终于忍不住了，朝着那颗拳头大小的白矮星的内核扑去。

他想要得到这颗白矮星的内核已经很久了，足足在这里守株待兔了好几年的时间，布下蒸发，总算才将这颗内核给生生勾了出来，这时候终于要收获的时候了，脸上一副喜出望外的表情。

而这个时候潜伏已久的叶希文动了，瞬间一只巨大的金色手掌，朝着内核抓去。

——————————————————————————————————————————————————————————————

第二更到，啸尘继续第三更去了，事情多啊最近！

对了，我还要说一句，过了十二点就是孤风的生日，孤风，生日快乐，要心想事成哈！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百一十一章 妖孽的挑衅【一更，求订阅】

叶希文的境界虽然比起风公子差了好几筹，真正的实力的实力也差了一筹，但是叶希文的霸体金身在某种程度上拉近了这些距离，再加上现在叶希文将天源镜融入到身体之中，防御力顿时大增，圣器护身，自然不同凡响，可以放开手攻击，虽然等闲的半圣中期很难伤到半圣后期，但是叶希文又怎么是等闲，随手一击都相当于几十个半圣中期的高手联手攻击，就算是半圣后期的高手都得避其锋芒，天源镜晋升到圣器之后，叶希文的实力成倍的上升，起码那些只有五六百道法则的半圣后期的武者拿他没什么办法了，就算是风公子这样凝聚了七百道法则的半圣在他和血奴的联手攻击之下，也就犹如是一条丧家之犬一般。

“不可能的！”风公子满脸惊恐，不断的往嘴里塞丹药，但是叶希文和血奴两人已经联手攻了上来，血奴本身就是叶希文制造和控制的，自然是心意相通，配合默契。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

在叶希文和血奴联手攻击之下风公子简直就成了一个沙包，根本没有办法抵抗，甚至说都没有办法跟上两个人的速度，两人的恶魔之翼速度极快，其他几个半圣后期的老者看去，那风公子根本就是一个沙包被一道道金光，血光一次次撞飞。

“住手！”

那几个长老看着这一幕，简直是心惊胆战，生怕什么时候要是风公子直接被打死，那就糟糕了。

“嘭！”风公子又一次被直接轰飞，浑身骨头早已经被轰断好几次了，简直惨不忍睹，风公子脸上狰狞无比，俊美的脸庞这个时候早已经被揍成了猪头，因为狰狞的表情而扭曲了起来。

“你们等着，我一定不会放过你们的！”风公子怒吼着，有些舍不得，但是又咬了咬牙，直接从空间戒指中掏出一个卷轴，直接捏碎。

霎那间，虚空之中，仿若是一副漆黑的画卷被生生撕裂出了一个巨大的门户，一股股玄奥的气息缠绕在这道巨大的门户之上。

风公子当即没有犹豫，径直从这道门户之中穿越了过去，紧接着这道门户径直消失。

叶希文愣了一下，没想到，这风公子身上竟然有传送卷轴，难怪他一副舍不得的表情，要知道，只有圣境高手才能够以自身能量长期撕裂开来空间裂缝，但是圣境高手贸贸然进去之后也是只有死路一条的，只有大圣境的高手能够架设从一个地方到另外一个地方的传送阵，这还是只有大圣境之中对于阵法极为了解的佼佼者才能做得到的事情，而且如果去的地方远的话，可能要数十个，上百个人联合布阵才可以，空间一道对于任何人来说，都是神秘无比的事情。

而制作传送卷轴，那是连大圣境的绝顶高手都做不到的事情，虽然不知道他是怎么得到的这种传送卷轴，不过也难怪他那副舍不得的样子，不到了生命真正被威胁的时候，谁舍得用这么宝贵的东西。

叶希文当即没有任何犹豫，收了血奴，踏着虹光径直一路而走，在他的身后是那四个已经快要赶到的半圣后期的老者的怒吼声，叶希文分的很清楚，现在凭借着血奴，两个欺负风公子一个还成，要是对上四个，绝对是凶多吉少。

叶希文速度极快，不一会儿就消失在了他们的视线之中，让他们跳脚大骂，但是却没有丝毫的办法。

听着身后那些老家伙的破口大骂，叶希文哈哈大笑，心情顿时大快，报了前面被莫名其妙截杀的一箭之仇，还夺取了一颗星辰的内核，叶希文心情大好。

按照星图上所指的防卫，直冲风龙城而去。

这个风龙城在这附近一带也是远近驰名，据说整座城池都是建立在一条死去的巨大无比的风龙的尸体上的，但是这也只是传闻，没有人知道是真是假，这风龙城已经建城超过数千年，连城主也换了好几代，其中寻常人就更不知道换了几茬了，早不知道当初刚刚建城的时候是如何的光景了。

叶希文又飞了快一天的时间，这才堪堪到达这个风龙城，这风龙城犹如是屹立在一块宇宙中的小岛之上的城池一般，在这寂静幽暗的宇宙中，显得异常的特别。

仅仅是驻足了一会儿，就有许多许许多多的武者进进出出，其中多是传奇境界的武者，但是半圣境也是一点都不缺乏，时不时就可以看到几个。

甚至叶希文在这里还能看到真武学府的弟子，甚至是轩辕殿的以及其他真武界之中庞大势力的弟子。

进了风龙城之后，叶希文很快就联系上了华梦涵，不过这个时候华梦涵却是在城中央的一处擂台之上，叶希文接到华梦涵的消息便连忙赶往城中央的擂台。

这一处擂台在风龙城中非常的有名气，经常有人会在上面摆下擂台，挑战城中的各路高手。

风龙城虽然只是一个城，但是其成员来自于真武界，乃至于混乱天域之中各处的高手，地方虽小，但是却总有各种高手在其中出没。

因此这擂台上也经常会冒出一些高手。

叶希文一路赶往擂台，却见擂台上，两道身影正缠斗在一起，其中一人是五大三粗，三十岁左右的男子，另外一个却是一个十一二岁左右的孩童，白白净净，看着异常的可爱，但是脸上却充斥着暴虐的神情。

在不远处的人群之中发现了华梦涵的踪迹，叶希文连忙上前打招呼道：“师姐！”

“你来啦？没事吧！”华梦涵有些关切的说道。

“当然没事了！”叶希文将抢了风公子的星辰内核的事情和华梦涵说了。

“师姐，等我们吸收了那颗内核，修为只怕又会有一个突飞猛进似地的进步，对了你怎么会在这里！”叶希文有些疑惑的问道。

不过还未等华梦涵做出解答，这个时候擂台上又发生了翻天覆地的变化。

那个三十多岁的男子在那个孩童的攻击之下，节节败退，几乎根本没有立足之地。

“轰！”那个三十多岁的男子胸口被直接一掌拍中，肋骨被直接轰断了，身体倒飞了出去。

叶希文不由得倒吸一口冷气，他看得出来，那个十一二岁的孩童并非是什么天生矮个的种族，亦或者是修炼了什么功法导致如此，纯粹就是只有十一二岁的年纪，但是实力却强横的不像话，那个中年男子绝对是半圣中期的实力，但是竟然不是他的对手被他一掌直接轰下了台。

对于不过是十几岁，竟然能有如此实力，叶希文不能不惊骇。

“这庞扬波太强了，又一个半圣败在他的手上了！”

“何止是强，简直是妖孽，据说他才十一岁，这天分，简直可以羞死所有所谓的天才，在他的面前，什么狗屁都不是！”

“真是人比人，气死人啊，世界上怎么会有那么多天才，我们这种人应该怎么过啊！”

“是啊，在轩辕殿这一辈的弟子，不，往上追述几百年，上千年可能都找不到一个能和庞扬波相提并论的吧！”

“我看不见得，也没有说的那么玄乎，听说是自小就得到了一个神秘传承，不然不可能这么快的，也有人说他是某个上古大人物的转世之身，因此修行起来特别快，论速度，在这一辈的弟子之中无出其右！”

众人的讨论叶希文听在耳中，竟然会是轩辕殿的弟子，这一次轩辕殿可真是捡到宝了。

那孩童庞扬波脸上露出几分不屑的神情喝道：“真武学府的弟子，仅仅只有这样的程度么？真是太让我失望了，不过都是一些垃圾罢了，那个叶希文呢，是不敢出来了么？我再摆上三个月的擂台，你们要是有谁认识他的，就给我叫过来，看小爷我不把他打爆了！”

叶希文总算是明白为什么华梦涵会在这里，感情这家伙竟然是冲着自己来的。

听到了庞扬波的话，周围不少真武学府的弟子都是一脸愤慨的样子，在这风龙城中，有不少的真武学府的弟子在这边活动，听到了这个话，自然是异常的愤慨。

而周围许多轩辕殿的弟子则是纷纷叫嚣。

“让那个叶希文滚出来！”

“有本事真刀真枪的干一仗！”

叶希文暗忖，他们这一辈的弟子之中，还没有开始相互接触，最多只是各个势力自己的较量，他的名头应该还不至于传到轩辕殿之中，而这些轩辕殿的弟子对他如此敌视，应该是上次斩杀了范明的事情。

叶希文和范明之间的那一场战斗，应该可以算得上是真武学府和轩辕殿顶尖弟子的第一场碰撞，结果却是范明被叶希文斩杀，轩辕殿的人当然不会甘心。

————————————————————

第一更到，大家手上还有推荐票的么？还有月票的么？不投的话，就真的浪费了啊。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百一十六章 风龙巢穴出世【三更，求订阅】

叶希文睁开眼睛，打量了一下四周，和半年前一模一样，这些租给武者的房间当然和给凡人的是完全不一样的，布下了各种小型的，非常实用的阵法，不会有尘土落下，不然的话，这大半年的时间，足够让房间里了落满灰尘了。

除了房间内本来就布下的一些小型的法阵之外，叶希文和华梦涵在闭关之前也联手布下了一个大型的法阵，隔绝了气息，不让里面的动静惊动到外面的人，因此即便叶希文突破到半圣时候的动静不小，但是外面的人却是丝毫不觉。

抬头看了一眼盘坐在自己面前的华梦涵，一张俏脸平和没有任何表情，细长的睫毛微挑，正处于深层次的闭关之中，就连叶希文突破到半圣都没能惊醒她，这是对于周围的环境极度放心的表现，否则的话，是不敢陷入深层次的闭关之中的。

这说明她对叶希文非常的放心，这让叶希文心中微微一股暖流流过。

叶希文刚刚起身，就发现，华梦涵的身上一股惊人的气势冲天而起，差点要将两人布下的法阵都给冲破了，叶希文连忙将法阵加固，将她的气势给压了下来，不然的话，全城都要惊动。

无数的法则之力正在以叶希文肉眼可见的速度朝着华梦涵的身上疯狂的涌去，一道道的法则符箓也是迅速成型，融入到华梦涵的身体之中。

“师姐！”叶希文惊喜的说道，这股气势正是说明，华梦涵已经突破到了半圣后期了。

叶希文现在在半圣后期的高手之中绝对能够算得上是巅峰高手了，而如果再算上华梦涵的话，那么自然就安全的多了，两个半圣后期的天骄联手，就算是圣境高手出手，叶希文也有把握全身而退。

那么前往即将出世的风龙巢穴，叶希文的把握也就大的多了。

对于这个风龙巢穴的事情，叶希文虽然一直都处于闭关之中，但是他却并非什么都不知道，华梦涵处于深层次的闭关之中，所以他必然就要放出一部分神识在外面境界，也听到了不少人的议论，这半年来发生的大事，他都知道的一清二楚。

对于风龙巢穴，他是非常有兴趣的，而且他知道的比一般人都要多的多了，他知道的正是来自于天源镜之中的星辰巨兽。

随着那一缕元神化成的星辰巨兽不断的被抽取能量，用来祭练血奴，他的一点一点的记忆也都展现在了叶希文的面前，这一缕元神本身就和星辰巨兽本体无异，除了一些最为核心的包括血脉传承，功法之类的没有之外，其他的，星辰巨兽所知道的，这一缕元神自然也都知道，随着不断的吞噬着这头星辰巨兽的记忆，叶希文的见识也是一点一点的不断变的越发的广博，尤其是在这半年中，就更是如此，叶希文更是知道了许许多多宇宙之中的秘密。

要知道，这些星辰巨兽，每一个都是以吞噬星辰，乃至世界为食物的，活了不知道多少万年，知晓许许多多宇宙中的秘密，各种见闻，珍奇异宝都知道和认识。

虽然说叶墨也知道的很多，但是叶墨以前也只是作为魔君的助手他知道的也多是和魔界有关系的，在星空之中的秘闻就没有星辰巨兽知道的多了，而且叶墨对于叶希文来说，是一个亦师亦友的存在，当然不可能像对待星辰巨兽这样吞噬元神，吞噬记忆。

换了一般人都不敢这么做，许多人虽然都懂的观看别人的记忆，但是都不敢这么吞噬这么融合进去，因为那就会成为自己记忆的一部分，很容易影响到自己的记忆，然后让一个人错乱，因此除非是逼不得已，一般不会有人选择这么做。

但是叶希文不一样，他有神秘空间能够为他消化，理顺这些记忆，不会影响自己的主要的记忆。

而风龙城的秘密，在星辰巨兽的记忆之中就有，而且印象很深刻，这风龙城建立在风龙的尸体之上的事情，是确有其事，这条风龙也确实存在，风龙的巢穴也是存在的。

因为那一条风龙就是被这头星辰巨兽所杀，当时星辰巨兽游荡到了这里附近，碰到了这一条刚刚成年的风龙，双方都是难得一见的巨兽，站在宇宙食物链的顶端，见面几乎没有任何话，就开战了，龙族确实强悍，这条风龙更是龙族之中的纯种龙族，但是毕竟刚刚成年，不是星辰巨兽的对手，最终被星辰巨兽搏杀掉。

不过那个时候，这头星辰巨兽也是身受重伤，只能远遁疗伤去了。

因此叶希文也知道，这座风龙的巢穴，确实是存在的，只是什么时候会出世，那就不知道了，他不知道这些消息怎么会传播出来的。

要说这个时候，早已经过去了无数年了，很多事情早已经尘封在了历史长河之中，现在却被人翻了出来，真的只是有些人算到了么？

叶希文不知道，不过这不妨碍他对风龙巢穴的在意，龙族喜好收集宝贝，众人皆知，如果能夺得一两件宝物，那么一飞冲天，绝对不是什么梦想。

叶希文见华梦涵竟然还没有醒来，还在深层次的闭关，顿时有些着急，就怕华梦涵是闭关出了什么事情。

“啧啧，这女娃子了不得啊，她竟然想连过两关，一口气突破到圣境！”叶墨啧啧称奇说道。“这个想法够大胆，不过他是天凰体，体内有天凰的血脉，可以一试，说不定有希望成功！”

听到叶墨这么说，叶希文就放下心了，不是闭关出了什么问题，而是要连续突破，现在那颗白矮星的内核，足足少了三分之一，但是还有许多，足够两人继续闭关再破一步了。

如果没有这个风龙巢穴出世的事情，叶希文绝对会选择和华梦涵一起继续闭关，他的感悟什么的早就已经够了，若论对于法则，对于大道的感悟，叶希文敢自认在年轻一辈都是凤毛麟角，感悟早就够他继续晋升了，但是现在有个极好的机会放在眼前，风龙巢穴之中可能有稀世珍宝，他不想错过。

等事毕之后再回来继续闭关，以应对两年以后，四大势力之间的会武，这将是一次残酷的大比，可能不会是全部天骄都出战，但是叶希文已经知道，自己必然是要出战的哪一个，毕竟在诸多天骄之中，只有他的战绩赫赫，算上泰坦之身和范明的话，他已经斩杀过两个天骄，最后压阵的必然是他没错。

虽然他斩杀过两个天骄，但是他却没有一丝一毫掉以轻心，那些天骄，能够被称为天骄，哪个没点本事，一个不小心肯定是会阴沟里翻船的，更何况，这是四大势力的顶尖天骄聚集到一起的大比，一旦失败可能就是被当场斩杀的下场，毕竟几个势力举办大比的根本目的，不就再此么？

换了叶希文，如果需要的话，他也不会有丝毫的手软。

没有唤醒华梦涵，叶希文径直出了房间，虽然半年没出来，但是店小二他们却是一点都不奇怪，在一个全部都是武者的地方，这样的情况太正常不过了，这些武者随便闭关一个都是几年，十几年，甚至是几十年的，这有什么好奇怪的，只要房钱给足够了，其他一切都不是什么问题。

叶希文就在客栈之中找了个位置坐了下来，周围许多的消息都落入他的耳中。

“都说风龙巢穴要出世了，怎么大半年了，还是一点消息都没有？该不会是假的吧！”

“有可能，不过我觉得应该是真的，连城主大人都出动了，半年来，城主大人已经亲自出动三次，去寻找这个风龙巢穴的入口，虽然都没有找到，不过以城主大人的地位，也这么拼命的去找，我觉得应该是真的！”

“这消息也不知道哪里来的，但是这半年多来，也有不少大能出去，寻找风龙巢穴的下落，其中也不乏圣境的高手虽然不曾找到过，但是确实也找到一些蛛丝马迹，说明确实存在过这样一个风龙巢穴！”

“是啊，据说风龙巢穴不是在次空间中么？一般人当然看不到了！”

“据说有大势力前往去请一些推算之道上有极深造诣高手，让他们出面推算这风龙巢穴什么时候，在什么地方出世么？”

叶希文暗忖，这大半年了，还没有找出风龙巢穴的下落，不过他是一点都不急，因为被人不知道那个风龙巢穴的下落，但是他却是知道的，因为当时星辰巨兽曾经路经，双方爆发过大战。

“风龙巢穴出世了！”叶希文正在思索中，客栈外突然传来一声大吼。

—————————————————

第三更到了，大家看完了就可以洗洗睡了，早睡早起身体好，不过在睡觉之前，能不能给啸尘投个票什么的，推荐票每天都有的，不投就浪费了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百二十一章 走大运了【二更，求订阅】

就好像是面对一个成绩上永远超过你，永远都让你没有办法超越的人一样，那种绝望最为打击人。

“跟他拼了！”一个武者大吼道，所谓终日打雁终被雁啄了眼睛，他们做事动作熟练，抢人猎物也不是一次两次了，尤其是这七人联手，除非是倒八辈子血霉抢到圣境高手的头上，否则根本就没有什么敌手。

凭借着人多势众，各个又都是高手，无往而不利，从来没有失利的时候，但是偏偏却遇到了叶希文这么一个怪胎。

越是群战叶希文就越是不怕，人多人少对于叶希文来说，差别并不是很大，除非是和他同级别的。

不然的话，换成一般天骄，只怕还真是只能咽下苦果！

这些武者眼看着不是叶希文的对手，这个时候纷纷爆发出了最后的力量，朝着叶希文轰去。

叶希文冷笑一声，一个撼山印结成，生生碾压了下去，这些攻击都被碾压成粉末，根本无法近身，三下五除二，就被叶希文斩杀一空，随即身上的东西也都被叶希文洗劫一空。

叶希文一盘点，这些东西还真不少，加起来，足足有三十多万的灵元丹，总也修行了一百多年，还是有些存货的。

有了这些，也能解叶希文的燃眉之急，那一颗白矮星的内核叶希文留在了华梦涵那边，正在谋求突破的华梦涵正是需要大量能量支撑的时候。

收了狮虎龙的尸体之后，叶希文来到了狮虎龙的巢穴之中，这些龙族都有搜集好宝贝的喜好，狮虎龙虽然只是亚龙，但是应该也不例外，一般有智慧的龙族都有这种习惯。

叶希文踏着虹光落到了狮虎龙的巢穴，周围早已经没有一头亚龙敢在这里徘徊，叶希文之前先是和狮虎龙之后又是和那七人大战，早把他们给吓走了，哪里还敢靠近。

叶希文打算先借着狮虎龙的巢穴闭关，先把这狮虎龙身上的几滴真龙之血炼化出来再说。

也不枉他拼杀了这么久。

狮虎龙的巢穴在一处山洞之中，在一片杂草之中，在外面看，都看不出来，而狮虎龙出入也是非常的小心，尽量都不破坏了这些杂草。

不过虽然这些只是杂草，不过因为沾染了龙血龙息，也都不是等闲。

刚刚到了这一处山洞外的空地上，叶希文就见着一大片的稻田，是的，一大片青葱的稻田，大片大片的美穗迎风飘扬。

见到这一幕的时候，叶希文，几乎是见了鬼一样的，难道这狮虎龙打算是要吃素么？

不过和一般的稻子不一样的是，这些麦穗都是血红色的，血中带着一点点的青蓝色，叶希文深吸一口气，就有浓浓的灵气扑面而来，让他浑身百脉具开，通体舒畅。

叶希文顿时明白，这些麦穗只怕都不简单，不会是一般的稻米。

“竟然会是修罗血稻！”叶墨惊讶的出声说道。“叶希文，你绝对走了大运了，竟然会有修罗血稻！”

“修罗血稻，那是什么？”叶希文问道。

“这是一种非常珍惜的异种稻米，在魔界之中也是非常少见，只有少部分顶尖魔族贵族才能食用的东西！”叶墨说道。“难怪那些家伙，竟然敢去捋狮虎龙的虎须，却是为了这个东西，死的不冤！”

在叶墨的解释之下，叶希文才终于明白，这修罗血稻是什么东西，稻米是人类最为常见的食物，基本上大多数人都靠着这个为生，而武者则是例外，慢慢的也会不吃东西，对于武者来说，维持生命的能量慢慢的从食物，变成灵气，身边只要有灵丹，或者灵石，就算是一百年不吃东西也根本没什么，况且以武者所需要的能量，要吃多少东西才能够满足。

所谓食气者神明不死，就是如此，但是这只是其中一个原因，更重要的一个原因就是武者打熬自己的肉身，最怕的就是沾染了这些后天之气的东西。

武者从后天打通天地桥，晋入先天，就开始以先天之气洗涤自己的肉身，从此神清气明，不在浑浑噩噩，因此除了号那一口的人之外，大多数人对于食物之类的，都不是很看重，甚至有的还避之不及。

等闲的食物不能吃，但是不代表一些灵果不能吃，这些天材异宝吃了非但不会污染自身，相反的，还能够促进自己的修炼。

那些真正了不得的武者摆上桌的饭菜，往往都是灵物，品级越高，杂质越少，对于修炼的好处也就越多。

而这稻米除了普通的品种之外，也有很多的异种的稻米，都是许多武者培养出来，专门给修士吃的，许多世家子弟，或者是大势力的弟子，往往都是从小吃着这种异种稻米长大的，能够洗涤肉身杂志，改善体质，远远比同龄人都要厉害的多了。

不过这种异种稻米培养不易，真武学府早年的时候也曾经培养过异种异种稻米，不过随着多年的征战，培养稻米的地方都丢了，培养的方法都失传了，就算在魔界那么大的地方，也没有多少人有，而修罗血稻，更是其中最为著名的一种，只有少数魔族贵族能够吃的起的。

这种修罗血稻据说是当初赫赫威名的修罗魔君培养出来的东西，最初也只流传在修罗族的大阿修罗顶尖贵族之间，后来慢慢的才开始传播到了那些魔族顶尖贵族之间，却没有想到在这里能够看到。

不管是当年修罗魔君培养出来的这事儿到底靠谱不靠谱，不过但凡能够和魔君之类的人物扯上关系的，那都是大有来历的。

叶墨当年的主人，也是一个魔君，君临整个魔界的人物，魔君叶希文是没见过，但是妖皇他却是见过的，那等丰姿绝世，君临天下的人物，哪怕只是一缕元神，但是叶希文见过一次之后，就深深印刻入他的脑海中。

男儿大丈夫，当如是！

魔君是和妖皇是同级别的人物，妖皇如此了得，魔君能差的了么？

“这修罗血稻最大的用处，就是能够淬炼肉身，长年累月的食用修罗血稻，肉身也会强横到不可思议的地步，如果是阿修罗食用的话，那就更不得了了！”叶墨说道。“这绝对是异常大造化，你的霸体金身本来就足够强横，如果再长年累月服食修罗血稻，那么将来肉身无敌可期，谁与争锋！”

“那头狮虎龙将老巢建立在这里，恐怕也是因为这个原因！”叶墨说道。

“不过这些修罗血稻的数量不多啊！”叶希文望着眼前的修罗血稻说道，这些修罗血稻虽然很多，足足有几十亩的样子，对于普通人来说，确实是很多了，但是对于他来说，如果愿意，一顿就能吃掉这么多，那些异种稻米虽然了得，但是往往都是需要长年累月的服食才能显现出效果来。

“有这么多，完全可以做种子，培养起来，可以种在天源镜之中，时间长了，你要多少有多少！”叶墨嘿嘿笑着说道，“当年主人在天源镜的世界之中不知道种植了多少种异种灵果，其中异种稻米也有许多种，有很多都是已经绝种了！”

当年魔界征伐万界，不知道劫掠了多少好东西，全部都放在了天源镜的空间之中。

“所以有许多的绝种的，或者濒危的异果我都懂的培养的方法！”叶墨得意洋洋的说道，“当年主人就曾经大量培植各种异种稻米给亲卫食用！”

叶希文听了，暗自咋舌，魔君果然是大手笔，要知道异种稻米除了培植的方法独特，很难找之外，那也是需要海量资源才能培养起来的，一般人怎么吃的起，就算是魔界也只有一小部分贵族才吃的起，但是魔君却用来培养亲卫，差距之大，一眼可知。

“不过要培植修罗血稻少不了大量的灵气，这地方居然能长修罗血稻，肯定少不了灵脉经过，我们干脆点，把灵脉给掘了，一起放到天源镜之中！”叶墨嘿嘿笑道，“不过你要想以后能够无限量供应修罗血稻，你最好多抓几条灵脉来，最好是龙脉！”

叶希文苦笑，连灵元丹他都缺乏的很了，更别说是灵脉了，灵脉有那么好抓么？

————————

第二更到，啸尘前段时间说过房子坑爹的事情吧，前天下雨还漏的跟什么似地，刚好就在啸尘电脑桌前，坑的啊，就快搬家了，这两天一直都在找房子，明天还得去看房子，确定之后还得处理掉一大批的东西，忙的脚不沾地的，争取在这个月内解决掉，然后准备过年了撒，这段时间更新可能时间不太稳定，不过不会少给大家，希望大家可以见谅，谢谢大家的支持！当然，我会尽量努力存稿，让时间稳定下来的，不过也总比前段时间老到凌晨三四点才更完要强了吧，现在基本上都尽量稳定在十二点前了，一边在调在新书月拼更新时候乱掉的生物钟，一边还得找房子住，苦也！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百二十六章 生死时速【二更，求订阅】

宇文弘昼率先发难，一杆钢叉犹如一条黑龙散发无边杀机，瞬间穿梭上百米，冲到了叶希文的面前。

这仿佛不是一杆钢叉，更像是一条凶气滔天的凶物，带起无边的气势，铺天盖地的朝着叶希文冲了过来。

“住手！”这时候齐非凡动了，长剑划拉出无边的气势，剑气澎湃，生生斩了下去。

“轰！”剑气狠狠的站在那一杆钢叉之上，瞬间那一杆钢叉猛烈乱颤，一头扎到了地上，生生在地上轰出了巨大的裂缝，顺着裂缝席卷了出去。

宇文弘昼脸色有些难看，冷冷的看着齐非凡，这是一个非常难缠的对手，刚才虽然一场大乱战，但是这四人之间还是比较有克制，没有直接交过手，但是这真正的交过手一招之后，就知道，这人非比寻常。

倒是他小看天下英雄了，年轻一辈的顶尖强者实在太多。

不过这个时候他根本就不想太多，大喝一声说道：“你们难道想眼睁睁的看着这个人将我们阻挡住么？还不快一起上！”

闻言，庞扬波和风公子都纷纷朝着齐非凡杀去，他们都看出来了，要想去杀叶希文，就必须要先将挡路的齐非凡先解决掉，不然的话，他们谁都休想靠近叶希文。

一个灵印瞬间朝着齐非凡轰落了下来，翻天蹈海一般。

“锵！”一把长剑猛然间斩出，带起漫天剑气直接斩出。

“轰隆！”整个灵印被生生斩成两半，但是与此同时，庞扬波挥舞着雷刃，犹如雷神在是一般，瞬间席卷，冲了出来，朝着齐非凡攻杀而去。

齐非凡脸色沉静，面对三个高手的联手突击，竟然都没有立刻落入下风，剑法圆转，水泼不进，这几人竟然没有办法靠近其非凡的身体。

叶希文心中暗自感动，齐非凡本来可以不用为了他的事情出头，但是他现在却为他出头，这人值得深交，不过他也知道，重点在他这边，如果他能够及时突破，破关而出，那么这些人就都不足为虑。

叹了口气，现在叶希文真是福祸双行，有明心古树归顺，但是却也面临绝顶危机，经过这一次，恐怕他就算是不想走也不行了，知道明心古树落入了他的手里，只怕还会被一群圣境乃至大圣境的高手追杀呢。

“上，现在趁着他被人拖住，我们去把明心古树抢过来！”这时候那一百多号半圣后期的高手中一个人喊道，其他人纷纷犹如是醍醐灌顶一般，是啊，正好趁着他们四个最厉害的高手都被缠住的时候，去把明心古树给抢到手，如果头他们四个在的话，那么可就没有那么好的事情了。

那个高手最先反应过来，也是跑的最快的，瞬息之间就已经冲到了叶希文跟前，一把长刀如同斩破天地一般瞬间席卷了下来，刀锋所过之处，空间被切裂开来，无尽的罡风席卷了出来，威力无穷，就算不如齐非凡四人，但是这些人也都是半圣之中的顶尖高手，也不可小觑。

“嘿嘿，属于我了！”那个高手见叶希文动也不能动，顿时哈哈大笑一声，眼见着明心古树就要到手了，到时候他远走高飞，谁能追的上，到时候什么天骄，在他看来，都不过如此。

“轰！”一股无边的血海猛然间朝着那个高手覆盖而去，将那一股漫天的刀气挡在了外面，一道血色的身影守护在叶希文的身边。

看到这个血色的身影，风公子顿时睁目欲裂，就是这个血色的人影，就是他，和叶希文两人联手将自己杀的不得不狼狈逃窜，最后三个的得力下属竟然也被斩杀一空。

不过顶尖高手交手，怎么容得一丝一毫的放松，仅仅就是多看了一眼，就被齐非凡抓到了机会一件斩破他的风灵印诀，欺身到了他的跟前，一脚猛然踹出。

“嘭！”风公子被齐非凡一脚踹飞了出去，身上的骨头都不知道被踹断了几根。

风公子暂时被踹出去，顿时齐非凡压力大减，一战二，居然还越战越勇，一时间竟然取得了上风。

另外一边，血奴立刻出现，挡在了那个高手的面前，一年多过去了，这一头血奴，早已经是半圣巅峰，凝聚了九百九十九道法则，就算比起之前的叶希文也不弱多少，这才是叶希文敢于陷入深层次闭关的真正原因，有血奴在，就和他本身在也没什么太大的区别。

现在他也急不得，他的主意识已经完全沉入其中了，正在一点一点不断的凝聚着那第一千道法则。

血奴的双手瞬间变成了两只龙爪，直接捏碎了侵袭而来的刀气。

那一个高手飞在半空会中，澎湃的气势正在沸腾，绝对不是一个简单的人物。

那个高手几乎是一瞬间再度斩出一道惊天动地的刀气，数十丈的刀气横扫下来，只取叶希文而去。

血奴不能避开，身后就是叶希文的本尊，干脆径直迎了上去，脚踏无边血浪，浩浩荡荡杀了上去。

正在所有人都在猜测，血奴和这个高手交手的胜负的时候，猛然间，只在那一刹那，一道血光瞬间席卷而过，一柄血剑从无尽的血浪之中杀出，径直将那个高手斩杀成两半，没有丝毫犹豫。

血奴站在血色的浪潮的浪尖，睥睨天下，冷冷的望着直接冲过来的诸人，目光如电，两道血色的闪电，看不清楚面容，但是却气盖八方。

齐非凡眼见叶希文要被斩杀，顿时大急，这个时候，见到叶希文准备的后手，顿时松了一口气，这个师弟果然还是有准备的，也不像是一个冒冒失失的人，虽然他看不清楚这个血人的样貌，但是就气机来说，一点都不比他差，也是一个顶尖的高手。

一百多个人朝着叶希文逼了过来，虽然刚才血奴的凌厉出手，吓住了他们，但是他们毕竟有一百多号人，一个个都是各地的精英，怎么可能在这个时候被吓住。

一百多个人，杀气滔天，席卷横贯长天。

叶希文本尊的身上也冒出了一股惊天气势，一点一点的正在膨胀，一点一点的正在变强。

所有人，都是脸色一边，他们都能感觉到，叶希文正在突破，虽然不知道叶希文正在突破的是哪一关，但是所有人，尤其是和叶希文有仇的那些人，都知道，绝对不能让叶希文继续突破下去了，不然等到叶希文突破出关，就是他们最大的灾难。

“杀！”一百多个高手纷纷怒吼着，朝着叶希文冲了过来，他们纷纷朝着血奴轰出了最强的招式。

血奴也出手了，滔天的血浪凝结成了一个巨大的印式，倒海印，像是无边的大海瞬间碾压了下来一般，狠狠和诸多高手的攻击撞到了一起。

这是翻天印的第二式，倒海印，这一年多的时间中，叶希文唯一精进的武学，就是翻天印了，终于从原本的撼山印进步到了倒海印，威力顿时翻了好几倍上去。

对于别人来说，能有一门绝学就已经是相当了不得了，但是对于叶希文来说，却是绝学太多

犹如是火星撞地球一般的恐怖撞击，在天空中迸溅了出来，恐怖的力量镇塌了一大片的虚空。

恐怖的能量风潮，横贯天地，血奴瞬间被恐怖的力量冲破，化成了一滩血水，上百个半圣后期的高手全力出手的威力相当的可怕，血奴挡不住这样的攻击，就被生生轰碎了。

但是那些高手也有几个被血奴的倒海印直接轰碎了半边身子，惨叫不已。

不过这些高手还没有开始高兴，就惊恐的发现，血奴竟然一点一点的重新凝聚了起来。

所有人都愣住了，这样的攻击，让他们都有种绝望的感觉，这样的战斗继续打下去也没有效果，虽然血奴肯定也不是他们的对手，但是血奴根本就打不死，他们这样子，要打到什么时候才能过去。

“大家一起上，我就不相信，这个血人可以一直重生！”这时候一个高手喊道。

其他高手一想，是啊，就是这个道理，怎么可能有一直重生的，肯定也有自己的极限，而这个极限，就是他们突破过去的时候。

诸人血战成一团，齐非凡四人战做一团，而另外的上百人和血奴又是战做一团，战况异常的激烈双方都在争取时间。

如果齐非凡和血奴不能拖到叶希文他突破出关的话，那么后果异常的严重，相反的，如果他们如果能够在叶希文出关之前将叶希文斩杀的话，那么结果就完全不一样了。

相互之间剧烈碰撞。

————————————————————————————————————————————————————

推荐一本朋友的书，天下武尊，老白写的，应该不错哈，大家没书看的可以看看！

今天跑好几个地方看房子，都没有看到满意的，明儿个还得早起去看，希望早点搞定！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百二十八章 诛杀天骄【一更，求订阅】

一巴掌能拍死一个半圣后期的高手，如果在以前，肯定没人相信，但是当这一幕活生生出现在众人的面前的时候，所有人都愣住了，所有人都觉得胆寒，汗毛倒立，仿佛看到了一头绝世凶兽出世一般。

不是苦战击毙，只是一拍就将他拍成重伤，再一拍，直接就拍死，这样的战绩真是吓死人。

四个最强者之中，风公子被他一巴掌拍死了，那么其他人呢！

叶希文目光冷冽，扫过众人，如刀如剑，宛如能够看穿众人的心神一般。

“终于破关了么？”齐非凡见叶希文的样子顿时也有种发毛的感觉，不知道叶希文怎么会强横到如此地步，不过更多的却是喜悦之情，叶希文终于破关而出，也不枉他为他叶希文抵挡了那么久。

叶希文终于没有让他失望，在最为重要的时候，突破了，出关了。

“齐师兄，你没事吧，这次多亏你了，不然后果不堪设想！”叶希文传音道。

“没事，不过是一些皮外伤！”齐非凡摇摇头，笑笑说道，笑容灿烂，仿佛什么都不在乎一般。

庞扬波三人急着去杀叶希文，因此虽然将他击飞，但是却没有能够重伤他。

“大家一起上，他再厉害也就是一个人而已，难道他还能杀死我们全部不成！”一个人不甘心的说道，明心古树就在眼前，所有人都不甘心，叶希文虽然表现的强势，但是他们也不相信他一个人能够杀死他们全部，刚才血奴表现的也很强势，但是依然被他们打爆许多次，如果是真人的话，早就死了。

不过话是这么说，但是谁都不想第一个上去，虽然他们都觉得，叶希文再厉害都不可能杀了他们全部，但是杀他个血流成河还是没问题的，谁想上去当第一个被杀的。

这些人都是不傻也不呆，都不想给别人当枪使！

不过随着时间的推移叶希文的气息越来越圆润，所有人都看出来了，叶希文是趁着这段大家都犹豫的时间，在不断的巩固着境界，越发的厉害了。

这个时候所有人都不淡定了，现在在不出手，等到叶希文巩固了境界自后，就来不及了。

这些人中，庞扬波是杀意最为沸腾的，很多人都是冲着叶希文身后的明心古树而去的，他就是直接冲着叶希文而来的，上一次被叶希文收拾很惨，在他心里留下了难以磨灭的阴影。

庞扬波挥舞着雷刃，他的身边没有人敢靠近，是无边的雷海，径直冲着叶希文直冲而来，杀意滔天。

一上来，庞扬波就没有任何犹豫，直接演化出了雷神虚影，撕裂长空，手持雷刃直冲下来，朝着叶希文斩杀了下来。

在叶希文的身后，那一株明心古树浑身都在颤抖，这些年轻一辈的顶尖高手集体发难，气势滔天，一个胆小的都能被生生吓死。

最先赶到的就是那雷神的雷刃，撕裂开了长空，眨眼间就杀到了叶希文的面前。

“哼！”叶希文冷哼一声，没有太大声，但是瞬间就犹如一记重击狠狠的撞到了所有人的心口。

叶希文跨步踏出，直冲天际，一股强大的气息铺天盖地的席卷了开来，这是他第一次完全将突破到了一千道法则之后的气势完全释放了出来。

几个实力弱一些的武者，直接被这一股气势扫飞了出去。

他双手泛着金色的光芒，闪耀天际，猛然间化成了一对龙爪，当空一撕，无尽的力量瞬间沸腾了，直冲而起，那一个朝着叶希文猛扑而来的雷神仿佛被什么东西捉拿住了一般，箍在了半空中，动弹不得。

“刺啦！”一声难听的撕裂的声音，伴随着雷神虚影的怒吼，那一尊雷神虚影在半空中被生生撕裂了开来，紫色的血液滴落了下来。

所有人看到了这一幕，都惊呆了，没有想到叶希文竟然强到这样的程度，这一个雷神虚影他们即便隔得远远的依然能感觉的到他的强大，基本上寻常的半圣后期被打中了，就会被直接轰杀至渣，作为庞扬波的撒手锏，又怎么会简单，但是在叶希文的手上却根本撑不过一招。

顿时许多人都绝望了，如果叶希文只是比他们强一些，他们还有机会翻盘，仗着人多生生淹没掉叶希文，但是叶希文竟然强大到这样的地步，根本不是人力能够敌对的，这样的感觉让他们都有种绝望了。

就连庞扬波也是惊呆了，一年多前，他和叶希文有过一战，但是在那一战之中，叶希文根本就没有表现出那般恐怖的战斗力，就连和他的雷神虚影的战斗也没有这么轻松，但是时隔一年之后，他竟然变的如此恐怖了。

而且最重要的是，他没有感觉到叶希文的身上有圣境高手特有的波动，也就是说，叶希文还就只是半圣而已，但是一个半圣怎么会如此恐怖。

他应该已经是半圣巅峰，但是在现在的叶希文的面前却根本没有任何的还手的余地。

顿时诸多的武者开始转身就走，这样的人太可怕了，虽然他们贪心，但是却不傻，不想上去送死。

“倒海印！”叶希文一个倒海印，瞬间碾压了下来，几个跑的最快的高手直接被倒海印碾压致死。

叶希文目光冰冷，没有要放走任何一个人的打算，一旁的齐非凡也已经站了起来，倒提长锋，盯着众人。

明心古树的关系太大了，一旦传扬出去在叶希文的手中，只怕连圣境，大圣境的高手都会来找叶希文的麻烦，就算是在真武学府之中，恐怕都会引起剧烈的轰动，到时候叶希文就别想要有什么清净的日子了，随时随地要面对圣境和大圣境高手可能的偷袭，他下半辈子就别想过了。

许多人反应也不慢，见叶希文碾死了跑的快的几个人，顿时也就知道叶希文是什么意思了。

顿时有人喊道：“他这是不想给我们活路了，上，跟他拼了！”

这次有许多人响应，不是为了重宝，而是为了活命。

叶希文冷笑一声，这些人都在算计他，要杀他，统统都是死不足惜。

最先反应过来的是庞扬波，庞扬波这个时候已经是别无退路，只能朝着而叶希文冲了过来。

“轰隆隆！”一只金色大手犹如金色的云彩一般，生生砸落了下来，速度奇快无比，一瞬间就砸落到了庞扬波的身上，庞扬波身上的防御瞬间都被叶希文击溃，身上什么宝甲都被拍碎，根本不能阻挡叶希文的掌势，瞬间就被拍碎成为一团血肉。

现场一片寂静，只有庞扬波临死前的哀嚎在回荡，所有人都愣住了，没有想到叶希文竟然如此强大，庞扬波是这一群人中绝强者，虽然他年纪小小，但是没有人会觉得他是弱者，如果他都是弱者，那么他们这些人又算什么。

但是这般强大的人，在叶希文的面前，却毫无还手之力，难道他真的已经做到了圣境之下无敌手么？

一旁的齐非凡也看的目瞪口呆，自己这个师弟真是强的离谱了，这时候他又想起了关于叶希文的传闻，这是他毙掉的第三个天骄了吧，而且都是有名有姓的可怕人物，比起前两个都要强大，这些人似乎在和叶希文的差距在拉大，并没有缩小。

踏上古路之前，叶希文连传奇都不是，现在却杀半圣如探囊取物。

另外一边宇文弘昼脸色难看，他没有庞扬波和风公子那样和叶希文仇深似海，但是在这个时候，见叶希文要将他们所有人都杀掉，如何还猜不到原因，他如何不又惊又怒。

不过他没有时间多想，叶希文像是一尊金色的战神，目光冷冽冰冷无情，瞬间朝着宇文弘昼冲去。

这些人中，只有宇文弘昼还能给他造成威胁，其他人都不过是尔尔。

转眼间，叶希文已经冲到了宇文弘昼的面前，一脚踏碎了虚空，无与伦比的气势横扫席卷了出来，宇文弘昼差点没有被生生掀飞掉。

“大家一起上，难道你们想坐以待毙么？”宇文弘昼见叶希文率先朝自己冲了过来，顿时不甘心的大吼道，想分散叶希文的注意力。

不过这个时候叶希文已经不给他继续说下去的机会，一掌撕裂长空瞬间破开重重防御已经攻到了宇文弘昼的跟前。

“嘭！”一声巨响，宇文弘昼浑身的骨头都被一股巨力瞬间碾碎，一时间骨屑纷飞，鲜血横流。

“轰！”宇文弘昼高大的身躯轰然倒了下去，双目无神，元神已经被叶希文震碎了。

————————————————————————

第一更到，忙活了一天，终于敲定房子了！可累死了！然后就是清理东西，准备搬家了！这几天大概要忙一些，累啊！

不好意思，今天更新有点晚，没办法，忙房子的事情真心忙到想吐血。

恭喜本书第一位宗师诞生，追风孤叶！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百三十四章 轻松过关【一更，求订阅】

“我宣布，这一次，四大势力，比武大会，正式开始！”

随着无上府主一声令下，天空中无数道闪光闪烁了出来，诸多比武所用的小世界纷纷开启，那些令牌就是进入的钥匙，手持令牌进入相应的小世界就可以了。

顿时诸多弟子发出了排山倒海一般的呼声，这将上万人的弟子之中，四大势力各占四分之一，其中最差的也都是传奇境界大圆满境界，比起几年前的叶希文也是丝毫不差，根基深厚，身上的气息吞吞吐吐，爆绽出难以想象的威力，甚至其中夹杂着许许多多的半圣。

叶希文手持令牌，进了和自己令牌相应的小世界之中，叶希文扫了一眼，这是一个不大的小世界，横竖也就是十来里的样子，不过作为比武的擂台还是绰绰有余的。

当叶希文赶到的时候，他的对手已经赶到了，是一个二十多岁上下，神色倨傲的男子，淡淡的看着叶希文：“浑天岛安立成，你自己投降吧，不然的话，休怪我下狠手了！”

他确实有资本自傲，早已经是半圣后期，凝聚了七百多道法则，实力绝对强劲，可以说如果不碰到天骄，一路连闯几轮，根本就没有任何问题。

“你也未免太有自信了吧！”叶希文淡淡的说道。

“你没听说过我？”那个安立成见叶希文一副毫不在意的样子顿时有些难以置信，一般来说，这种大赛，那些比较有名的高手，甚至是前五百名的高手都会有许多人去调查，列出一大票的资料，许多人都会去了解一下这些，所谓知己知彼，百战不殆，对于这些起码都是传奇大圆满的高手来说，要记住几百个人的详细资料，不比吃饭喝水要难多少。

而这些资料消息早就是满天飞了，只要是稍微有心点的都可以查询的到，根本就不是什么难事。

他安立成也是能在诸多榜单上排进前二百的人物，要过这几轮那还不跟吃饭喝水一样简单么？根本就是举手之劳罢了！

在他看来，能让对方体面的投降，那就已经是他的仁慈了，但是眼前这个，竟然根本不领情，一点都不上道。

“你谁啊？我为什么要认识你？”叶希文头道，他才从闭关的状态中出来，根本没时间去查那些那些天骄资料，到了他这地步，早已经足以一力降十会，什么知己知彼，都是废话。

这是赤果果的打脸，当他得意洋洋的时候，叶希文这一巴掌抽过来，脸上火辣辣的，这比直接打败他还让他难受。

“哈哈哈，太有意思了，果然选择看叶希文这一场是对的，这就是一个火药桶，一点就着！”

“太有意思了，这个安立成摆谱摆到叶希文面前去了，这下踢到铁板了吧！”

这个时候许多观战的弟子看到了这一幕，顿时爆笑了起来，尤其是真武学府的弟子，他们可知道，叶希文不是什么好惹的角色，天骄都不是他的对手，他算什么。

“混蛋，你是想死！”安立成怒火足以烧穿天穹，这是一种被人鄙视的痛苦，他什么时候被人这么无视过，就算是天骄也不敢这么无视他的存在。

叶希文冷冷的看着安立成，这个安立成的实力确实不错，但是和他比起来，那就差太远了。

“你一定会后悔的，我会一根一根敲断你的骨头！”安立成怒火中烧。

叶希文眯了眯眼睛，眼中杀意直冒。

“一根一根敲断我的骨头？我就看看你有没有这个本事！”叶希文冷笑着。

“锵！”安立成长剑出手，无尽的剑意横贯长空，剑压八方，这一把长剑在他的手中完成了蜕变，就犹如是一条长龙一般，瞬间朝着叶希文席卷了过来。

叶希文冷笑一声，顿时出手，没有如何华丽的招式，只是一掌狠狠拍了出去。

“轰隆隆！”周围的空间在两人的攻击之下，竟然崩碎开来了，叶希文纹丝不动，而安立成则是被生生轰飞了出去。

“不可能？”安立成难以置信的看着叶希文，就算是天骄，也不可能这样纹丝不动，随手就接下了他的攻击。

叶希文这时候终于动了，脚下猛然一踏，只是一个人，却产生出了，犹如是千军万马奔腾一般的气势，生生席卷了出来，沸腾了起来。

叶希文手掌上缠绕着金色的神性，迅雷不及掩耳之势，一掌拍到了刚刚站稳脚跟的安立成的胸口。

“嘭！”安立成再度毫无还手之力的被叶希文一掌拍飞，胸口的骨头全部都被轰碎，一口鲜血喷出，直接晕了过去，被身上带着的令牌直接传送走了。

只一招，叶希文就获胜。

“怎么可能，这根本不可能！”

所有在关注这一场比试的弟子全部哗然，难以相信自己的眼睛，除了真武学府的弟子之外，不是所有人都认识叶希文的，他们许多都很看好安立成，认为安立成即便面对天骄也可以体面撤退，但是在这个人的面前，根本连一招都撑不住！

“这怎么可能，这人是谁，怎么会如此厉害，难道是什么天骄不成！”

“你们连他都不认识啊，他就是叶希文，我们真武学府出了名的天骄！”

这时候周围一个真武学府的弟子面带骄傲的说道。

“他就是叶希文！”

众人惊诧的说道，相对于其他的天骄来说，叶希文就是属于那种高调做事，低调做人的人，他做出的事情一件比一件更震动八方，但是为人基本上是深居简出，也很少参加什么弟子之间的聚会，所以知道他这个人的很多，但是真正认识他的人，却是凤毛麟角。

周围的其他势力的弟子，尤其是浑天岛的弟子，他们看好的高手，谁知道第一轮就遇到叶希文这么一个煞星，一巴掌就给拍晕过去了，如果是苦战一番也就算了，但是偏偏是这样的结果，让他们情何以堪。

比他们脸色更难看的就是轩辕殿的弟子，就更是犹如吃了死苍蝇一般的表情，脸色铁青，浑天岛不过是有弟子败在了叶希文的手上，而他们可是有天骄死在叶希文的手上啊。

看到叶希文得意，他们顿时要多难受就有多难受了。

“这一场，真武学府，叶希文获胜！”

这时候叶希文听到了耳边传来一个威严的声音，是一个长老的声音。

听到判决之后，叶希文施施然出了这个比试用的小空间，出了空间，就是在都武锋的广场之上，所以的失败者则会被送到其他的地方，这个地方是属于胜利者的，享受万众瞩目的感觉，那是只有胜利者才有资格拥有的。

这个时候人数还很少，基本上就小猫两三只，现在才刚刚开始比试没有多久，除非实力相差太远，否则也不至于像叶希文这样，一招就将对方放倒。

这一轮并不算太难过，除非是像安立成这样，运气极度不好的，否则半圣级别的弟子要过去几乎没有任何的压力，反倒是诸多传奇大圆满境界的高手都要看运气了，如果遇到实力差的，他们都可以过关，但是如果遇到实力强的，那么就容易被淘汰。

“叶希文！”蓦地，身后传来一声略微有些耳熟的呼唤声。

叶希文转身一看，却是一个一袭碧衣，脸上带着淡淡的笑容的女子漫步而来，竟然是一元宗中的四大弟子之一的水烟箩。

“原来是水师姐！”叶希文也没有想到，在这里竟然会遇到水烟箩，他们在一元宗中都是万众瞩目的存在，要找到对方并不困难，但是进了真武学府之中，他们都淹没在了茫茫人海之中，至今为止，当初一元宗的众人，叶希文也只找到了几个而已。

当然，这也和叶希文没有认真去找过有关，本来和他们交情就算不上太好，也就不怎么积极了，一切都让他顺其自然。

“叶师弟动作很快，想必是遇到了一个很弱的对手了吧！”水烟箩笑笑说道，心中也有些惊诧，亦是没有想到，竟然能够在这里看到叶希文，叶希文不曾刻意去找过一元宗的故人，到那时不代表水烟箩也对叶希文的事情一无所知，毕竟叶希文做的事情太过高调，可以说是一件比一件更轰动。

刚刚进入真武学府的时候，有多少人知道叶希文是个什么角色，即便在一条古路上杀出威名在真武学府的面前也不值一提，但是时至今日，天下谁人不识君，有几人不知道叶希文的声名。

相比起什么都不知道的叶希文，她知道的倒要多一些，总共真武学府才几个天骄，但是算上叶希文，算上华梦涵，算上齐非凡，他们一元宗居然占据了三个人，这个事情被有心人压住了，不然必将震动真武学府。

毕竟真武学府的弟子来自难于各地，一元宗在真武学府的面前不过是弹丸之地，居然出了三个天骄，必然会引起轩然大波。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百四十一章 你直接认输吧【二更，求订阅】

经过了赤天几人的一闹，几个天骄的资料也都在以最为恐怖的速度传扬了出去，那些要参加比试的弟子们都知道，这些天骄将会是他们最大的障碍，哪怕他们不曾真的将这些天骄是为对手，但是毫无疑问的，一旦遇到这些天骄，他们能逃脱都算是运气好的了。

毕竟仅仅是昨天一天的比试，就有好几个人都死在那些天骄的手上，毫无还手之力，甚至其中还包括了一个准天骄，都是直接一招击毙，他们这些人和天骄之间的差距难以想象，何况这些还是天骄之中的精英，远非一般天骄能够比得上的。

这些天骄昔年的战绩都被翻了出来，翻的越多，就越让人惊骇无比，这些人的战绩都太过骇人，根本不像是他们这些人同一辈的一般。

这些天骄也都各自有各自强横的战绩，许多人也看的眼花缭乱，光从这些战绩判断，很难判断出到底谁最强横。

不过普遍认为帝辰和双子星兄弟都是比较强横的。

一夜无话，这一夜对于许多人来说，只是普通的一夜，但是对于很多人来说，却也是难熬的漫长的一夜。

第二天的比试在一大早就开始了，今天也是安排了三场比试。

比起第一天来说，这第二天的比试更加的残酷和缭乱，但是对于万众瞩目的八个天骄来说，却根本不算什么，无论是多么强横的对手，在碰到他们八个的时候，都被一招击败，几乎没有什么多余的动作，双方根本就不在一个数量级上。

经过了第二天的三场残酷的比试，所有传奇大圆满境界的弟子全部都被淘汰出去。

在原来的一元宗的弟子当中，除了水烟箩和黄落尘之外，其他的基本都被淘汰出去了，但是就算是水烟箩和黄落尘也是极为艰难的底牌尽出，这才各自击败了对手，挺入了第七场淘汰赛，不过就连他们自己也知道，他们的脚步快要停止了。

一转眼，比赛就已经到了第三天，进入了第七场，对于所有还在场上的弟子来说，绝对是一个非常困难的时期，所有在场上的都是半圣，半圣以下的，都已经淘汰了，就算有一两个逆天的传奇，也没能挺过第六轮。

像水烟箩和黄落尘这样的半圣初期都已经很少见了，绝大多数已经都是半圣中期了，而还能比较轻松的，也就只有那些半圣后期的高手了。

“这叶希文好强横的实力，至今只见他出手，还没有见他受伤过，无论多么恐怖的攻击都不曾伤害到他！”

“轩辕双子星昨天又杀了一个，那个笨蛋投降的慢了一点，结果就被联手劈成两半了！”

叶希文早早的就来到了广场之上，收敛了气息，静静的站在人群之中，仿佛消失了一般，身边都是在讨论这些天骄的战绩，这些弟子即便不如天骄，也都是各自势力精英之中的精英，一般人怎么可能入他们的眼中，也唯有那些天骄的战绩才能让他们都讨论的起来。

“不错这次，叶希文恐怕要面临一场苦战了，这次他的对手，竟然是这一次的黑马，孙展鹏，是轩辕殿之中又一个顶尖高手，据说他修炼的是上古一个妖人的传承，叫《天寿冥王重生经》，非常厉害，在不断的重生中，重生一次，实力就产生一个翻天覆地的变化，据说他刚刚又重生了一次，实力直追天骄呢，这一场大战有意思了！”

叶希文眉头一簇，他倒是没有想到，下一个对手，竟然是这么一个对手，直追天骄，那实力必然是强横的了

“叶师弟！”

这时候却见水烟箩和黄落尘联袂而来，来到叶希文的面前。

水烟箩开口道：“叶师弟，今天你要好好加油，我们一元宗的荣光，就全部都看你的了！”

虽然来到真武学府已经有好几年了，但是水烟箩还是更习惯以一元宗弟子自称，毕竟她在一元宗已经超过百年，对于一元宗的感情也远非真武学府所能媲美的。

“怎么就靠我一个人了，水师姐和黄师兄不也还在的么？”叶希文道。

“你就别扯这个了，我们俩的水平我们自己知道，能走到这里，就已经足够走运的了，下一场我们两个大概谁都走不过去了！”水烟箩说道，“我下一场的对手就是双子星兄弟，而黄师兄好一点，不过遇到的也是火云洞的一个准天骄，估计是走不到下一轮了！”

“水师姐你的对手是他们？”叶希文皱起了眉头，那两个可不是什么好鸟，可以说是一代凶星，“水师姐，你进去就直接投降，不要犹豫！”

水烟箩嘟嘟小嘴，但是她也知道，叶希文说的是为她好，遇到这两个凶星，她确实不是对手，她的实力原本就只是刚刚跨入半圣，还有些不稳定，但是经过了两天的大战，现在已经完全稳定了下来，基本上已经稳定在半圣初期了。

不过和双子星兄弟比起来还是相差天差地别。

“我是怕他们知道我和你的关系，到时候下死手的话，那就糟糕了！”叶希文说道，那两个心高气傲的兄弟，叶希文看他们一眼就知道，绝对不是什么大度的人，不牵连无辜之类的和他们绝对扯不到一起去，他们一旦知道水烟箩和自己的关系，到时候下死手也不一定。

如果他们两个下死手的话，有多恐怖，叶希文可以想象到一些，之前这些天骄的对手也都是一招击败，但是那都没有出全力，而一旦出全力，水烟箩投降不够快的话，那么水烟箩可以说是必死无疑。

水烟箩听叶希文这么说，顿时也明白他说的严重性，原本她还觉得，还能抵挡一两招，现在看来，如果对方真要下死手，一招之内，她就必死无疑。

叶希文从空间戒指之中拿出一件内甲，对水烟箩说道：“水师姐，这是一件伪圣器级别的内甲，你穿上它，就算被直接攻击，也不会立刻毙命！”

叶希文还是有些不放心，直接拿出这么一件伪圣器级别的内甲，这些当然都不是叶希文自己炼制的，这一件还是从宇文弘昼的空间戒指之中找到的，内甲之类的一贯都比兵器要珍贵的多了，其价值几乎比得上一件品质比较差的圣器了，就算是很多圣境的高手，都没钱买的起，也就是宇文弘昼这样的天骄，有势力的资源不断倾斜才能买的起。

“不，这个太贵重了！”水烟箩连忙推辞说道，这件内甲的价值，水烟箩也是知道的一清二楚，这些，她虽然也踏入了半圣，但是和大多数的半圣一样，连一般的伪圣器都买不起。

在一元宗的时候，他们是精英，有宗门的支持，他们自然是各种资源不缺，但是在真武学府之中去，却不算什么了，真武学府之中，这样的弟子太多太多了，伪圣器，可能要到他晋升成为半圣后期之后，才能攒到足够的灵元丹买的起吧。

更何况还是一件顶尖的内甲，在很多时候，这就代表着另外一条命，在很多关键的时候，是能救命的，非常珍贵，甚至许多圣境都买不起的东西，叶希文说送也就送了。

“水师姐就不要推辞了，这件内甲于我无用，但是如果到时候真有不测，它能救你一命，那就物有所值了！”叶希文道。

叶希文对于敌人一贯都是冷酷无情，但是对于自己的朋友向来不吝啬，而且反正也不是他自己的东西，送出去自然不心疼。

他也并非瞎说，内甲对于他来说，有跟没有也没有什么差别，他的肉身本身就足够强横，如果说他的霸体金身也挡不住的话，那么一件伪圣器级别的内甲也没什么用。

就如同庞扬波死在他手上的时候，什么内甲都被他直接抓破，都是浮云。

“收下吧！”黄落尘道，他倒是难得这种时候开口。

“那行，那我就收下了！”水烟箩笑笑说道，内心中满是对叶希文的感激，别看叶希文说的轻巧，但是她却明白也西恩送的礼物的价值。

“水师姐到时候你就直接投降，到时候我遇到他们，帮你出一口气！”叶希文哈哈笑道。“好了，我们先不说了，今天第一场要开始了！”

叶希文听见山上传来悠扬的钟声，观战的弟子，和各个大人物都已经到齐了，三天以来都是这样，叶希文也习惯了。

踏着钟声，叶希文拿着令牌进入了场地之中。

————————————————————————————————————————————————

第二更到，推荐一本朋友的书，至尊无敌！字数还少，大家可以养起来！

今天晚上卡的我销魂了，电脑卡的，卡了俩小时，本来早就该弄好的更新卡到现在，在考虑是不是去清理一下，重装一下系统！

另外再求一个票！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百四十二章 看好了，就这一招【三更，求订阅】

叶希文进了场地，却见是一个二十多岁模样的青年，一袭橙黄色的长袍，面色有几分倨傲，身上法则若隐若现，叶希文数了数，居然有九百九十九道之多，看他气息还有些不稳定，显然是刚刚跨入不久的。

这样的实力确实足以位列天骄，但是他之前却不在天骄之列，说明他之前应该没有修炼到半步传奇大圆满境界，但是没有修炼到半步传奇大圆满现在却能凝聚九百九十九道法则，这确实是一个不大不小的奇迹，应该是和他修炼的功法有一定的关系。

《天寿冥王重生经》，这本是什么样的功法，叶希文也不知道，如果叶墨在的话，还可以问一问，不过现在叶墨陷入了沉睡之中，失去了联系。

不过叶墨在也未必知道，人类先贤太多，创造的功法也犹如是天上的繁星，多的数不胜数，想要一一都知道，显然是不可能的。

“你就是叶希文！”孙展鹏看到叶希文非但没有害怕或者忌惮之类的情绪，相反的，却有几分兴奋，是的，兴奋，叶希文从他的神情之中解读出来的东西，不是那种遇到对手的兴奋，而是即将要成名的兴奋。

“我就是！”叶希文淡淡的说道。

“没想到在这里能够遇见你，我真是太兴奋了！”孙展鹏哈哈大笑说道，“你大约还不知道你在我们轩辕殿的名头吧，只要能杀了你，我就能顺理成章的被承认，成为天骄，递补范明留下的空白！”

“你不要怀疑，我有这样的实力！”孙展鹏喋喋不休的说道，就像是，一个很久都得不到肯定的人，现在突然得到了这样的机会，兴奋了起来。

“白痴！”叶希文张嘴吐出了这两个字。

“你说什么？”孙展鹏顿时怒气冲冠，“像你这样的人怎么会懂，像你这样的人怎么会明白我的想法，你这样的人都应该去死！”

“计都冥王刀！”孙展鹏说着身上产生了犹如是魔神一般鬼魅莫测的气息，浑身的九百九十九道法则都开始沸腾了，飞舞在天际之间，每一道法则都可以轻松碾死一个普通的半圣，他号称拥有击败叶希文的实力，倒也并不全是假的，一身实力确实强横，足以位列天骄。

叶希文听到之前有人说过，孙展鹏昨天还没有如此厉害，今天刚刚完成一次重生，实力大进，足以位列天骄。

现在他被叶希文彻底激怒，含怒出手，威力可想而知，刹那间，天际间被无尽的乌云笼罩了起来，阴风犹如罡风一般刮了起来。

挥舞着长刀的孙展鹏，便犹如是一尊神祇，一尊掌管着死亡的神祇，刀锋之间蕴含的是死亡，刀面上无尽的亡魂正在怒嚎。

孙展鹏的长刀在虚空中化作了一把数十丈长的庞大的血刀，带着无边的阴气，横斩了下来。

几乎就要立刻劈到叶希文的头上的时候，叶希文动了，脚下猛然一踏，身上爆绽出无边的金光，在千军一发之际，避开了这样恐怖的一刀。

“轰隆！”长刀狠狠碾压到了大地之上，碾碎了地表，在地面上割裂出了，数十丈长的巨大裂缝，深不见底，可怕无比。

“喝”！叶希文大喝一声，化作一道金色的流光，瞬间就要冲到孙展鹏的面前，“到此为止了！”

“你太天真了！”孙展鹏脸上露出几分狰狞的神色，孙展鹏手上的长刀之上，瞬间无尽的阴气凝结成了一支利箭瞬间朝着叶希文激射而出。

“嗖！”这只阴气聚集的长箭瞬间划破长空，射破空间，竟然差点射中了叶希文。

叶希文猛然一跃，避开了这支阴气利箭，这时候孙展鹏又一次挥舞着数十丈长的可怕大刀朝着叶希文斩来，斩裂了虚空，震动九天。

叶希文眼中瞳孔微缩，这一把大刀竟然是一把圣器，威力无穷，似乎是和他的武学相配套的，一把圣器出手，威力自然无穷，就如同半圣和圣境之间的差距一般，伪圣器和圣器之间的差距也是天差地别，圣器全力一击，就算不是圣境高手催动，依然有无穷的威力。

这个时候，场外观战的弟子，也都纷纷认出了这是一把圣器，顿时都震惊了，这是诸多弟子之中，第一个展现出拥有圣器的，圣器可怕的威力也让他们震惊不已，对于他们来说，伪圣器都是属于传说中的东西，更何况是圣器。

甚至于连许多圣境高手都还在使用伪圣器而已！

大刀又快又急，瞬间斩落了下来。

“轰隆！”

整个空间炸开了，崩碎开来了。

无数人都惊骇失色，惊叹于圣器的可怕威力，难怪孙展鹏如此嚣张跋扈了，原来是有这样的底牌，本来是没有人看好孙展鹏的，毕竟孙展鹏的实力就算是直追天骄又如何，眼前这个人可是曾经斩杀过两个天骄，轻松击败过一个天骄的人物啊！

但是随着孙展鹏祭出圣器，一切都不一样了，圣器的出现，足以扭转形势。

“叶希文，今天就是你的死期！”孙展鹏喘着气，冷笑道。

圣器的威力很大，但是消耗也特别大，即便他已经是半圣巅峰了，但是依然没有办法长久的使用，仅仅是两刀斩落，他就已经开始喘着粗气了。

叶希文的身影出现在虚空之中，身后一对金黄色的翅膀展开，足足有好几丈长，他漫步在虚空之中，身上穿着金黄色的神衣，宛如天神一般。

他目光冷冽，看着战意高昂，手上无尽的剑意凝聚成一柄长剑。

“叶希文，今天我给你一个机会，让你有一个体面的死法！”孙展鹏哈哈大笑，笑容猖狂，有几分快意，一种被压抑已久的疯狂彻底沸腾了，疯狂了。

多少年了，他都被压在下面，凭什么，凭什么那些所谓天骄就可以高高在上，犹如神明一般，看着世人，就像现在的叶希文这般，让他厌恶，让他想毁灭。

今天他就要用他的长刀，斩落这些所谓天骄，以证明，他才是最强的，那些天骄和他比，根本就是一些垃圾罢了。

他憎恨这个世界，憎恨这个不懂得欣赏他的才华的世界！

“你已经疯了！”叶希文淡淡的说道。

“是，我是已经疯了，这都是你们这些人逼得，屁的天骄，你们算什么！”孙展鹏哈哈大笑说道。

叶希文神情冷峻，他知道孙展鹏的想法，世界上天骄有多少，更多的是普通人，在天骄的阴影下成长起来的一代。

叶希文不想去和他辩论到底是对是错，孙展鹏已经陷入了极端的妄想之中，叶希文从来不认为天骄有什么，不认为天骄无法超越，更没有将自己真正当成那些宛如上天的宠儿一般的天骄，他没有过人的天分，也没有超人的根骨，他所有的一切都来自于他一步一步的拼搏，没有他无数次的出生入死，也没有现在的实力。

“我知道你已经挥动不了几次了，我可以耗死你，不过我决定给你一次机会，让你明白，真正实力的差距！”叶希文冷声说道，那把大刀阴邪的很，以吸收死气成长，这种法器往往对于寄主的有很高的要求，不小心就会被反噬。

“哈哈哈，我最讨厌你这种自以为是！”孙展鹏猖狂大笑，在他眼中，现在叶希文就是他讨厌的那些天骄的集合体，他甚至看到了叶希文眼中的那一丝怜悯，让他更加发狂，他不需要怜悯，也不需要同情。

谁敢同情他，他就杀谁！

“轰！”孙展鹏凶威滔天，身上隐隐升腾起一种死气，无数死去的人在咆哮，在他的身后凝聚了起来，凝聚成一双让人胆寒的血色的眼眸。

手中的长刀指向叶希文，脚下猛然一踏，踏碎了虚空，朝着叶希文直冲而来，明明是一个人，但是却冲出了万千阴兵铁骑的气势。

“看好了，就这一招！”

叶希文一声大喝，身上的金色的神芒爆绽起来，将叶希文的周身渲染成了一片金色的国度，他就是位列其中的神明，手中的长剑瞬间出手。

“葬天剑！”

“锵！”叶希文手中的长剑在叶希文的掌心之上疯狂的旋转了起来，逐渐的一股气旋席卷了起来，越来越狂暴逐渐将天际都遮蔽了，许多在次空间中观战的传奇级别的弟子甚至都看不见两人的身影了。

这是绝世的杀伐，长刀和长剑猛然撞击到了一起。

“轰隆！”

空间犹如破碎的琉璃破碎成一片一片，气浪滔天，席卷八方，混沌都倾斜了出来，杀意充斥着整个空间。

“轰！”一声巨响，无尽的气旋之中，一道身影横飞了出来。

————

第三更到！大家看完了，可以洗洗睡了，或者是第二天起来看的，都可以给啸尘投个票，有人说，上架作者要推荐票干嘛？因为起点不是有那个什么推荐榜的么？现在本书估计这个月都很难有推荐了，在没有推荐的情况下，只有推荐榜靠前了才能被更多人看到，成绩才会好起来，就算是不订阅的同学也可以推荐一下，毕竟是免费的，也算是对啸尘的支持！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百六十八章 进入真武秘境

看起来，加入这样一个组织确实没有什么坏处，并非强迫一定要完成任务，如果想要什么资源的时候，也可以通过完成任务来积攒贡献点，总而言之很自由。

不过叶希文也明白对方敢开出这样的条件，到时候肯定是会开出足够让人心动条件，让自己去完成那些任务，不过这也不是什么坏事，给自己多留一条后路也不是什么坏事。

“而且你的死对头，第一神主加入了另外一个组织，南斗，可能将来会给你造成一些麻烦！”清虚淡淡的说道。

叶希文眼中瞳孔猛然收缩，对于第一神主的去向，叶希文一直都很在意，本来他并不是很在乎神军，但是第二神主的出现，让他明白，神军之中，是有强人的，第二神主就给他造成了相当的麻烦，那么排名更在他之上的第一神主显然会更强，但是一直都没有消息，没想到，竟然在清虚这边听到他的消息。

还有那个什么南斗组织，既然清虚会这么郑重其事的提出来想，显然也是一个了不得的组织，如果是和北斗这样，都是清虚帝辰这样级别的人物加入，那这个组织毫无疑问将会是非常恐怖的。

“北斗，南斗，怎么感觉这么像！”叶希文沉默了一会儿，猛然间咧嘴笑笑说道。

“是有些关联，不过这些不是你现在应该要知道的，如果你加入我们，以后你慢慢都会知道的，我就问你，要不要加入！”那个高大的男子有些不耐烦的说道，显然不耐烦和叶希文多做解释。

“角木蛟，你不要太急躁了，他以后可能会是你的搭档！”清虚笑笑说道，显然和这角木蛟颇为熟稔。

角木蛟什么话都不说，只是牢牢的盯着叶希文，看他什么反应。

叶希文皱着眉头，沉默，没有说话，他倒是不担心自己的安全，虽然似乎也听到了一些隐秘，不过应该都还不要紧，这些事情看起来挺隐秘的，但是实际上却没有什么真正的机密在蕴含其中，除了知道这个组织是叫北斗之外，他什么都不知道，何况这里是藏星峰，是真武学府，真招惹出了什么老怪物出来，这两个人一个都别想走。

权衡了一番利弊，叶希文抬起头，展颜一笑，道：“既然如此，我加入！”

加入这个组织倒是有不少的好处，而叶希文暂时也没有看到有什么坏处，不行的话，到时候再脱离就行了。

“好，爽快！”角木蛟哈哈大笑一声。

同意加入了这个北斗组织之后，叶希文才终于知道了一些这个组织的情况，这是一个专收年轻一辈的顶尖精英的组织，成员不多，不算上那些底层的成员的话，真正的成员除去北斗七星君之外，也只有东方青龙七宿和南方朱雀七宿这十四个成员，而且还不满员。

连二十个人都没有，叶希文加入其中之后，就成为东方青龙七宿之中的亢金龙，原本这个位置是留给帝辰的，现在却落入了叶希文的手中。

清虚是南方朱雀七宿之中的张月鹿，而那个高大的男子则是叶希文以后可能的行动搭档，东方青龙七宿之中的角宿，角木蛟。

“以后如果有什么任务，或者有什么事情的时候，也会通知你，你可以选择做还是不做！”

两人交代完了之后，就交给了叶希文一个龙纹戒指和一套月白色的制服之后就飘然离去。

看着两人轻飘飘的就走了，叶希文也有点傻眼，虽然说他们一上来就说，这是一个宽松的组织，可是这也太自由散漫了点吧！

不过叶希文也只是莞尔一笑，毕竟他看重的本来就是这个组织不束缚他的自由，只要没有任务，想去哪儿就去哪儿，就算有任务也可以不接，这辈子都不接一个任务也是可以的。

但是如果想要享受额外的好处，那自然是要完成任务的，一切都以贡献点说话，没有贡献点，那就什么都享受不了。

这他也能理解，毕竟一个组织要发展壮大，除了要给予成员好处，还得需要大量的资源，这和一个门派要发展壮大的道理是差不多的。

如果只有付出，不求回报的话，那这个组织的领导人，不是脑袋被门夹了，就是真正有什么大图谋，那叶希文反倒是不会加入。

天下哪有白吃的午餐，有付出有回报才是天地至理。

想到这里，叶希文摇头失笑，转身上了藏星峰，身影在月光下拉的很长。

是夜，叶希文和齐非凡等一群人庆祝了一晚上他拿冠军，第二天早上，他没有惊动任何人，径直前往了都武峰。

都武峰能成为真武学府核心，其中真武秘境的存在也是功不可没，谁都知道，这是真武学府之中最可怕的地方，其中可能突然冒出N年前传闻已经坐化了的老前辈。

“叶师弟！”不远处传来了曾和旭的声音，曾和旭脸上挂着笑容，踏空而来。

“见过曾师兄！”叶希文拱拱手说道。

曾和旭也没和叶希文多做客套，直接说道：“跟我来，去真武秘境之中！”

跟着曾和旭，叶希文一路顺着都武峰往都武峰深处走去，一处偏僻无人的空地之上。

两人刚刚落定，顿时一个老者步履蹒跚的走了过来，曾和旭连忙上前行礼道：“见过前辈，弟子乃是奉府主之命，将叶师弟带入真武秘境之中的！”

那步履蹒跚，浑身枯瘦的老者看了看叶希文，脸上露出几分笑容说道：“你就是叶希文？不错不错！”

似乎是对叶希文颇为赞赏。

“前辈过奖了！”叶希文连忙拱手行礼，这个老者看着步履蹒跚，好像一阵风就能吹走，下一刻就要短期，但是他却一点都不敢小看，能被派来看守真武秘境大门的，能是一般人么？

“我不随便开口，现在年轻人中有你这样的潜力的不多了！”那老者目光炯炯，像是能够看穿叶希文所有的秘密一般，一眼就看出了他气息圆润，早已经凝聚了上千道法则，眼中也不免闪过一丝惊诧。

那老者没有多说，只是飞速结了一个印诀，原本空无一片的虚空之中，仿佛被什么巨力生生撕裂出一道大门。

“轰隆隆！”

伴随着一阵轰鸣声，整个虚空被撕裂成两半，露出了另外一个世界，山水相依，高山流水，云淡风轻，俨然又是一个小世界。

两人径直进了真武秘境之中，叶希文远眺，但是却根本看不到头，真武秘境之大，远远超过了他的想象，扑面而来的是浓郁的灵气，甚至已经浓郁到了叶希文肉眼都能轻松看见的地步，比起外面更是不知道要浓郁多少倍，地下一条条灵脉正在沸腾，叶希文甚至怀疑，这其中会不会有一条龙脉在其中。

如果有的话，应该是叶希文第三次看到龙脉了，第一次是死的，已经只剩下了几块龙髓，而第二次那条龙脉则是被人拘束在地下，牢牢的锁着，而这里面可能也拘着一条龙脉，不过这只是猜测，他没有证据，当然，就算真的有，他也见不到，那种神物，必然身边有无数高手坐镇，是真武学府兴盛的根本保障。

龙脉和灵脉最大的区别，就是龙脉能带来气运，护佑一个门派势力的发展，只要龙脉不枯竭，这个门派的气运就很难耗尽。

两人一路往真武秘境里面走去，穿过了许许多多的不同的区域，也见到了不少实力强横，气息惊人强者正在潜修，一道道强横之极的神念扫过两人，之后又再度缩了进去。

“这些高手都是我们真武学府之中真正的精英，有许多都是上千年前，甚至是数千年前就已经成名的高手！”曾和旭介绍说道。

“这些人都曾经对我们真武学府做出了极多的贡献，所以才被允许永久在这边驻留！”曾和旭说着，脸上有几分向往的神色，能够在这里修炼一年都是大造化了，何况是永远的驻留。

叶希文点点头，昨天晚上他也不是什么都没做，对于真武秘境的了解自然也不是昨天能比的，许多圣境高手连在其中呆一年都做不到，何况是要在这里永久驻留。

这些人也不知道曾经是给真武学府做出了什么样的贡献，才换取了这样的权力。

他不由得暗自咋舌。

水月洞天在真武秘境之中的核心位置，曾和旭前进的速度不快，这次真正要进来修炼的人是叶希文，而他只是带路进来的罢了，虽然不能在这里潜修，但是能够稍微多呆一段时间也是好的。

叶希文也不以为意，他也正好多看一下真武秘境沿途的地方。

蓦地，两人，进了一片荒漠之中，一片一望无垠的荒漠，沙尘漫天，几乎无穷无尽，而且最重要的是，在这里，叶希文几乎感觉不到一点点的灵气的存在，连原本能够清晰感觉到的天地法则也是若隐若现，几乎难以感觉得到。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百九十五章 下战书

“叶希文！”一声低喝出现在在叶希文的耳中。

伴随着一声冷喝，一阵脚步声从功德殿的门口传了过来，却见是一个约莫着二十七八岁的男子，他身着一袭白袍，身形挺拔而修长，脸如刀削，俊脸寒霜，大步走了进来，扫视了一眼叶希文。

叶希文顿时浑身一紧能感觉到这个男子那若隐若现的气息中蕴含着是一股野兽般可怕的气息，其中还透着一股若隐若现的杀机，像是窦和星一般，似乎是厮杀过多，杀意难掩。

“这人是谁，好大的杀气？”有人问道。

“你连他都不认识啊，最近他可是出了好大的风头呢，他就是执法堂大弟子，穆胜杰手下最为得意的手下，曹玉宇，据说一身实力早已经达到了圣境大圆满，只差一点就能跨入到半步大圣的地步，是近年来少有的青年俊才呢！”

“是啊，我也听说过他，这上百年跟随穆胜杰出去开疆扩土，打出赫赫威名，在整个真武界之中，都相当有威名呢，尤其是在核心弟子行列之中的执法堂弟子全部都归他统领呢，非常得到穆胜杰的看重！”

“不过他这个时候找来是为什么，难道这就要向叶希文动手了不成？”

有人疑惑的说道，如果这个时候朝叶希文动手，那就真有以大欺小的嫌疑了，毕竟他们修行了多少年，而叶希文修行了多少年，如果不顾身份朝叶希文下手的话，那就是破坏规矩，那玩意惹出皇无极，惹出藏星子，也来一个以大欺小，那他们不得哭死。

除非是他们占据了道理。

当然，如果是同辈人之间动手，执法堂就算是蛮横了一点也还说得过去。

“你就是叶希文？”曹玉宇看了看叶希文，目光冰冷，没有丝毫波动，像是在看一个死人，“你很大胆，我见过很多胆大妄为，妄图挑衅我们执法堂威严的人，不过他们最后都死了！”

“我也见过很多要拿我立威，要杀我的人，不过他们也都死了！”叶希文咧嘴笑笑，露出一口大白牙，脸上带着几分和煦的微笑，但是言语上，却是丝毫都部落下风。

曹玉宇听到这话，顿时眼中精芒一闪，杀意好不掩饰，朝着叶希文倾泻而去，却见叶希文反倒是不疾不徐，一动不动，一点都看不出被压迫的感觉。

周围有许多人都能感觉到这一股引而不发的杀意，几乎是立刻就惊得连退好几步，躲开这一股杀意狂潮，这时候再见叶希文像是没事人一般，顿时惊诧连连，更是对叶希文很是佩服。

不愧是敢和执法堂叫板的人，没有几把刷子果然不能混江湖啊！

却不知道，叶希文以神性护体，这些威压对他来说，根本就犹如是拂面清风，完全没办法影响到他。

毕竟神是天地间最有威严的，神威如狱，在神威面前，什么威压，什么气势都是笑话，根本就不值一提。

见叶希文丝毫都不受到影响，也不像是硬撑的样子，曹玉宇眼中闪过一丝惊诧，道：“很不错，难怪你敢和我们执法堂作对，不过你以为仗着一些小聪明就可以做得到的话，那你就大错特错了！”

叶希文只是摇头失笑。

“你笑什么？”曹玉宇眉头紧皱喝道。

“我笑你们太猖狂，或许在你们眼中，种种事情都是在挑衅你们的威严吧！”叶希文淡淡的说道，“在你们眼中穆胜杰重若神明，在我心中他却根本不值一提，若是同等境界，我杀他不过若踩死一只蝼蚁罢了！”

众人哗然，穆胜杰成名多年，威震真武学府，在整个真武界之中，都是赫赫有名的一方高手，将来有希望接任无上府主位置的超级高手，但是在他的口中，却成了如此不值一提的人了。

话是如此轻飘飘，但是却犹如惊雷炸开一般，杀穆胜杰犹如踩死一只蝼蚁，有谁敢这么说，皇无极敢这么说么？

肯定不敢，就算皇无极如何自傲，也绝对不会说出这话的，皇无极很孤傲，也不屑于说这种话，因为说出来，也只有让自己觉得难堪而已。

但是叶希文则不一样，许多人这才猛然反应过来，相比起其他的天骄来说，叶希文的战斗力一直都不差，但是他的境界进步一贯都没有那么快，到现在也不过是刚刚跨入半圣后期，最多也就是几年前几个天骄的水平而已。

几年前，几年的时间足够让天骄们的战斗力有一个本质的突破了。

但是叶希文几年前就可以和那些天骄过招了，这说明什么，这说明叶希文练天骄都可以越阶逆行征伐。

得到这个观点之后，顿时震撼了无数人，他们之前根本就没有想过还有这样的可能，或者说很多人都被叶希文的战斗力给蒙蔽了，没有去想。

叶希文在比那些天骄境界低的时候都能抗衡那些天骄，那要是他的境界提升上去呢？

那么同境界杀他如杀蝼蚁的豪言壮志，也就不会只是一个笑话了，而是一个很可能实现的事实了。

顿时众人看向叶希文的眼神，就完全变了！

曹玉宇只是目光冰冷的看着叶希文，眼神中杀意更胜，穆胜杰在他的心中无异于神明，叶希文竟然敢大放厥词侮辱他们心中那个的神明，这让他难以一直身上的杀气。

只是叶希文根本就不放在心上，曹玉宇身上的杀气根本就无法影响到他，自然根本不在意。

而且他也明白，穆胜杰杀他的心已经坚定，没有任何缓和的余地，叶希文也不用说什么好听的话来缓和关系了。

“叶希文，你庆幸吧，穆师兄说让你活到圣境弟子大比的时候，不过也就只能到那时候了！”曹玉宇冷笑一声，手臂抬起，猛然在天空中写下了一个战字，形成了一片符箓战书，猛然间激射向叶希文。

这一片符箓战书带着难以匹敌的威势猛然朝着叶希文镇压了下来，化作一座巨大的石碑朝着叶希文镇压了下来。

叶希文只觉得一股可怕无比的压力死死的锁定住了自己，让自己根本无法动弹，曹玉宇本身也是当年某一届的天骄，无论是实力还是境界都远高过叶希文，直接镇压下来，几乎要震碎虚空。

“如果你连我的战书都接不下来，那就死在这里吧！”

叶希文耳边传来曹玉宇的冷喝声，不过他这个时候没有功夫多想，几乎是瞬间，体内金色的神性猛然间爬上全身，他像是穿上了一件金色的神衣。

有人见过叶希文这样战力全出的状态，顿时惊叹无比，曹玉宇仅仅写出了一个战字，竟然就逼得叶希文不得不全力以赴，果然叶希文现在还差的远，就算叶希文如何天纵奇才，但是曹玉宇毕竟也是一代天骄，何况比他多修行了数百年，现在他还太早了，他的境界还没跨入圣境，而对方已经是圣境大圆满的存在。

“喝！”叶希文大喝着，血气澎湃，凝聚成柱，直冲天际，他一步跨开，周身化作一片宇宙苍穹，他是宇宙间唯一真神，一拳猛然轰出，化成了一颗巨大的大星，急速旋转，朝着那一座石碑轰了上去。

“轰隆！”

石碑和大星猛然间撞到了一起，一时间，混沌破碎，乾坤倒转，星空一片震荡，可怕的力量肆意旋转了出去，余波横扫毁灭了叶希文星辰的这一片的星辰。

当要在横扫出去，扫到功德殿的时候，一股浩然的力量从天而降，镇住了这股力量将之化为无形，这是功德殿本身的力量。

叶希文那爬满了金色神性的脸上竟然也难得的一片通红，那是被可怕的力量撞击导致的气血上滚翻涌，他脚下的石板已经完全化成一团粉末，被巨大的力量碾压至此。

“不过是一封战书，何必搞出这么多花样！”叶希文压下翻滚的气血，咧嘴笑笑。

与此同时，正疯狂的运转天凰再生术恢复身上的伤势，他已经有很久没有被伤到用天凰再生术的地步了，曹玉宇的实力确实不是盖的。

曹玉宇见叶希文转眼间就压下了翻滚的气血，眼中也难掩诧异的神色，刚才那一击他自己清楚，虽然没有用上全力，但是也确实是存了要将他当场镇死的想法，若是能做到，那么就算是自己被处罚又能如何。

那样的攻击就算是等闲圣境大成的高手都要被随手镇死，一般圣境大圆满境界的高手都会被震伤。

而这叶希文竟然能接下来，而且没死，看起来，请报上关于这小子肉身极为强横的说法并非是空穴来风。

“好好享受这剩下来的没几年的时间吧！”曹玉宇说完，转身离开了功德殿之中。

—

今天先两更，啸尘赶作业去了，大概要通宵才干的完，大家晚安！现在期末，十五号就要考英文，接下来的一星期，啸尘都要狂背英文之中！其他课程什么时候开始考啸尘也不知道，希望大家谅解！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第四百九十六章 角木蛟带来的消息

曹玉宇对叶希文下战书的事情迅速就传遍了整个真武学府，为藏星峰和执法堂的恩怨再添加上了炫目的一笔。

虽然不是当下，不过对于这些寿命极长的武者来说，就那么十来年的时间，并不算什么。

原本应该说根本不是同一个级别的较量，不过有很多人想起叶希文才不过是进入真武学府也就是十来年的时间，刚刚进来的时候，才刚刚跨入传奇没有多久，但是十来年之后，就已经追上了那些天骄了，这速度绝对是极快的。

十来年之后，天知道叶希文会成长到什么地步，或许真又和曹玉宇抗衡的实力也说不定。

对此叶希文有些郁闷，他什么都没说，也没说自己同意了比试，但是所有人对此，仿佛都已经是默认了一般，根本不稳叶希文的意见。

当然，在他们看来，叶希文会拒绝么？

当然不会，叶希文好歹现在也是一个有头有脸的人物，若是就这样拒绝，那不就是等于丢脸丢到真武学府了么？

叶希文对此无语，面子这种东西多少钱一斤，和可能的送命相比算什么，他之所以没有拒绝，也是想着，十几年以后的事情谁知道，他总共才修炼了多少年？

现在对他来说，最重要的就是，找齐炼制太黄破圣丹所需要的材料，以前叶希文对于这个还没有太多的概念，但是这次为了搜集炼制太黄破圣丹，才明白，当一个炼丹师，背后不背靠一个庞大的势力，根本就混不下去。

并不是因为没钱，叶希文身家也算是丰厚了，就炼制他这个层次所需要的丹药而言，还是绰绰有余的，当然这是在不考虑他那个神秘空间和他本身修炼所消耗的灵元丹的情况下，但是真正的问题却是有很多，比如一些平日里根本不会用得到的药材，或者许多根本听都没听说过的天材地宝。

这些东西个人散修根本不可能去搜集，唯有一个庞大的势力的宝库才有可能弄的到。

单人散修要想成为一个厉害的炼丹师根本就是天方夜谭，就算是叶希文这样有许多闻所未闻的丹方也没用，手头没足够的材料，就他所知，那些留下传世丹经的超级丹道大师不是本身就是某一个势力的高层，要么就是自己建立起了一个横跨无数领域的庞然大物，一刻不停的搜集各种材料，才能保证他们自己的炼丹的需要。

所以那些散修丹师基本上都是长年累月的在深山老林里面寻找各种天材地宝。

通过真武学府的关系渠道，叶希文列出的那一张药材的清单也正在一样一样的被填满，不过很快，叶希文就发现了，自己的积分也开始渐渐不够了。

叶希文已经有蛮长的时间，不怎么去做任务换取积分了，不过光是获得了四大势力联合会武的冠军，就让他收获了许多积分了。

不过这些积分都不够叶希文消耗的，因为叶希文列出的清单之中的药材，有许多都是非常珍贵的，还有一些，虽然不算珍贵，但是却是非常罕见的。

要搜集起来，自然消耗的积分不菲，而且叶希文也将任务发到了北斗上去了，北斗组织庞大，范围之广，只怕还不只是真武界。

反正北斗也不禁止成员发布任务，只要你能付得起代价，都可以，而北斗之中，人不多，但是各个都是精英，都有常人难以想象的渠道和信息来源。

不过北斗那边还没消息，真武学府这边，搜集齐了大半的药材之后，就逼得叶希文不得不开始赚取积分了。

“要炼制太黄破圣丹所需要的材料太过惊人了，不过也是，如果不是需要这么惊人的材料，也不至于能帮助人突破到圣境！”叶希文道，他到目前为止也没有听说过真武学府之中有什么丹药能够帮人突破到圣境。

圣境高手已经是真武学府主力一流的高手，超越圣境的高手是可遇而不可求的，而大圣高手则是顶梁柱一般的存在，一般都已经算得上是排名靠前的传承的首座也就是这样的修为了。

如果有这样的丹药的话，那么那些一票的半圣也就都能突破到圣境，那么真武学府的实力自然也会在短时间内有一个本质的提升。

“现在也只能去做任务赚取积分来换取那些药材了！”叶希文想了想，也只有这样的办法了，虽然说灵元丹可以换成一定数量的积分，但是一来这样子不合算，再来，他自己灵元丹都不够，怎么可能还去换积分。

现在他和以前那一阵疯狂接任务的时候也不可同日而语了，那时候他不过是一个小小的传奇罢了，能接的任务也相当的有限，但是他现在境界也达到了半圣后期，战斗力更是足以横扫圣境中期的所有高手。

简直有云泥之别！

时间一天一天的过去，爆出了和曹玉宇的战斗约定的叶希文，并没有如同其他人所想的那样，闭关修炼，而是开始了疯狂的接任务，然后完成任务的过程，那个过程看的许多圣境弟子都是目瞪口呆。

所有人都在猜测，叶希文到底是在搞什么，不好好修炼，到处去接任务，虽然接任务也能磨练自己，但是到底没有全心全意修炼起来要快。

不过很快，叶希文在收购大量天材地宝和药材的事情就被曝光了，也有人猜测，可能叶希文是在搜集什么丹药的材料。

但是有人专门请教了真武学府内的炼丹大师，但是连那位炼丹大师都搞不清楚叶希文是想练什么丹药，但是有一点被人确定了，叶希文可能真是在搜集什么丹药的材料。

而且应该是一种非常重要的丹药，不然的话，叶希文也不会放下修炼，专门搜集这些材料。

一时间众说纷纭，有人说，这是一种增加实力的丹药，有的人说，这可能和叶希文

很快，叶希文就发现，凡是自己所要搜集的药材都会被告知，已经被买断了，现在手上已经没货了。

他如何还不明白，是执法堂的人动手了，执法堂的人也发现了，这些药材对于叶希文来说相当重要，所以直接下手从源头截下了。

叶希文和执法堂的人早已经撕破脸，只要是叶希文想要的，他们一定不能支持就是了。

“肯定是执法堂的那些人，竟然用这么下作的方法！”杨问君愤愤不平的说道，直接将矛头指向了执法堂，这种事情根本不用查，都知道是谁。

叶希文在疯狂的接任务，赚取积分，而搜集这些药材的事情，都交给了邓水心和杨问君两人负责，反正叶希文积分都交给了他们两个，等到有人出售清单上的药材的时候，他们就负责以积分去收购。

叶希文刚刚做完一个任务回来，就听到了杨问君的抱怨。

不过他倒是没有什么太意外的，以执法堂霸道的性格，有什么事情是做不出来的，就只是这么软性的方法动手，就已经超乎了叶希文的意料了。

如果不是他们根本不知道，叶希文在打算炼制什么丹药，恐怕现在太黄破圣丹已经满天飞了。

对于他们猜出了自己要炼丹的想法，叶希文并不意外，因为这并不难猜，唯一难猜的就是叶希文到底是在炼制什么丹药。

他们肯定拿到了叶希文收购的药材的清单，不过光凭一句清单就想猜出来是什么，甚至还要还原，那是根本不可能的，如果这么简单能够还原的话，那也太小看那些真正上古的丹药大师们了。

甚至叶希文还巴不得他们能够按照清单上的去尝试炼制，最后倒霉的也只会是他们自己了，一个丹方的摸索都需要尝试千百遍以上，他们要是真尝试千百遍以上，按照这些药材的价值，绝对足以让执法堂直接破产。

不过这事儿叶希文也没有什么办法，毕竟药材都在别人的手上，要给谁，他也阻止不了。

不过随后一个人的到来，彻底解了叶希文的困窘，那就是北斗的角木蛟。

一袭月白色的长袍穿在他的身上，没有了清虚身上的那种飘然出尘的气质，反倒是多了几分肃杀的气氛，身材高大的他身上挂着一个酒葫芦，上面酒香扑鼻，这是叶希文第二次再见到角木蛟。

每次来都是有点神出鬼没，真武学府对他来说，仿佛就是不设防一般，有什么特别的手段，能够避过感知，当然，这是在不惊动真正高手的情况下，普通警戒之下。

“你怎么来了？”叶希文皱了皱眉头说道。

“我来当然是有好事了！”角木蛟道，“上次你让组织上留意的药材，组织上已经都有消息了，有些本身就有存货，有些则是组织出面收购的！”

叶希文想起来，几个月前确实拜托过北斗搜集这方面的药材，只是之前并没有太放在心上，北斗虽然了得，不过在他的心中，却也只是一个招收年轻一辈弟子的组织罢了，是比不上真武学府的。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第五百一十六章 流言喧嚣

现在面对的情况，就是四面都是敌人，必须得要处处小心，步步为营，不能有一丝一毫的放松。

叶希文和角木蛟两人，也不再停留，在等下去，还不定会遇到什么人进来。

两人一路进去才发现，这里面的古世界可能因为与世隔绝已久的关系，所以古妖兽群简直就是遍地都是。

有一个方向一路上简直可以说是尸横遍野，一路上一个一个的古妖兽群都被清理了干净。

“是飞星门的那些人！”叶希文立刻就做出了判断，对于飞星门的功法他还是知道一些的，毕竟之前那个血衣公子就是飞星门的人，而且还是飞星门的一个少主。

这些人清理古妖兽的速度非常快，几乎是一个一个妖兽族群，碾压过去的一般，横扫过去，妖核和皮毛等有价值的部分都被清理一空。

“扑棱扑棱！”天空之中，迎面而来，一大群白色蛇直冲而来，却见这些蛇，一条一条浑身雪白，细密的鳞片上泛着光芒，蛇背上长着一对雪白的翅膀，看着异常的美丽，但是却一条一条张着血盆大口，朝着两人冲了过来。

随便一条居然都有四五米那么长。

“这是，腾蛇？”叶希文登时看到这些白蛇，这是一种记载在古籍之中的上古妖兽，所谓腾蛇就是飞蛇，无足而飞，肋生双翼，擅能吞云吐雾，是龙类。

这些腾蛇在上古时期曾经非常兴盛，据说他们是某一位大神创造出来的生物，是某一位大神的宠物，不过那些都是传说，甚至连腾蛇也已经近乎绝迹了，很少见了，他也只是在一些古籍之中看过这些腾蛇的记载。

没想到刚刚进来，就遇到了这些腾蛇。

“我去，果然是上古异兽，这一处古世界的年代只怕是有一些久远了！”角木蛟也有些愣了，如果说那些古妖兽都是有一些年代的话，那么这些腾蛇就属于古妖兽中的老祖宗了，在遥远的蛮荒年代就已经很有名的异兽了。

这些腾蛇在天空中形成了一片白色的云层，铺天盖地，所过之处，没有妖兽敢阻挡。

这些腾蛇显然看到了叶希文的，将他当做了猎物一般，纷纷冲了过来，铺天盖地而来。

角木蛟的眼神也一下子眼神坚毅了起来，连他也不敢托大，这些腾蛇非常强势，不愧是上古生物，最次都是圣境的修为，前前后后，足足有上千头，可能会给两人造成致命威胁。

所谓蚂蚁多了也能咬死大象。

其中也不乏有圣境后期，巅峰的强势怪物。

“锵！”角木蛟率先出手，气血直冲天而且，铺天盖地而起，十方震动，一道惊天刀气斩出。

“噗！”几条飞的欢快的腾蛇直接被劈斩成了两半。

“大胆凡人，还不快束手就擒！”在这些腾蛇群之中，竟然传来了一声爆喝。

一条条腾蛇都是进退有据，像是行军的军阵一般，这些腾蛇都已经成精了，一条一条如果不是腾蛇的形象，而换成是人的话，说这是一只进退有据的大军也是有人相信的。

其中甚至还隐藏着许多道强横的没边的气息，有的甚至还有一些若隐若现的大圣的气息，这都已经是半步大圣的强悍存在了。

“噗！”叶希文的火云崩天手直接将这几条冲过来的腾蛇抓爆，圣境级别的腾蛇的血肉，全部都是大补之物，叶希文全部都扔进了天源镜之中，让叶墨吸收了。

不过他却也不敢耽搁，只能跟角木蛟道：“快走！”

角木蛟也不敢耽搁，连忙跟着叶希文飞掠了出去，话音刚落，一只大手直冲下来，登时将刚才两人站的位置拍成粉碎。

“这些腾蛇果然都成了精了！”角木蛟一副心有余悸的样子，虽然这些腾蛇都还是蛇的样子，但是那些一般的妖兽怎么会是他们的对手，根本就不是一个级别上的。

一般来说，越是天生强横的妖兽，就越难化形，一般的妖兽可能有的真道就化形了，但是那些妖兽和腾蛇这种妖兽比起来，那就是渣渣。

腾蛇本身就是上古妖兽，体内的血脉非常的高级，自然不同凡响。

但是他们虽然没有化形，但是要是有人将他们当做一般的野兽，那么就是大错特错了。

“走！”叶希文两人不敢耽搁，不过身后的腾蛇群却越追越近，这些腾蛇本身最擅长的就是吞云吐雾，无足而飞，一条条腾蛇化成了一道道银光直追而来。

叶希文身后金色的神性猛然凝聚出一对羽翼，带着角木蛟猛然就飞出了上千米，和身后那些腾蛇又一次拉开了巨大的差距。

几个扑扇之下，叶希文已经化作一道金光从这些腾蛇的眼中完全消失了。

身后传来那几尊腾蛇老祖的一阵咆哮和怒吼声。

“这里简直就是上古年代的缩小版！”角木蛟心有余悸的说道，刚才他可是差点被那几头腾蛇给吃掉了，如果不是叶希文拉着跑，他可能就跑不过那些腾蛇了。

两人稍微为整理了一下，就继续深入到了古世界之中，因为刚才的经历，所以两人也都小心了许多。

时光荏苒，一转眼，两个月的时间就过去了，两人一直都在这片世界之中，寻找遗族的下落，这次不仅仅是因为大魏国皇室的事情，连北斗也传来了消息，要求两人找到关于遗族的那些消息，而且据说还会派来一尊高手来配合两人。

两个月的时间过去，越来越多的势力冲了下来，甚至一些隐藏的很深的隐世的门派也都派了高手下来。

一个消息渐渐开始在那些下来的势力之间流传了起来，那就是，这一片古世界，其实是当年遗族一个大族的一处驻地，里面留下了这个遗族当年留下来的重宝。

这个消息登时让这些势力都沸腾了起来，而且吸引越来越多的高手过来，甚至有人说，看到大圣境的高手都被吸引了过来。

要知道，虽然都叫遗族，但是其实当年遗族也有分好多不同的族群，并不是同一个族群，只是相对人类来说，他们分多少族群又有什么区别。

据说这是遗族之中一个大族的遗迹，可能有遗族的族中重宝，那些遗族的法器虽然和人族的有很大的不一样，但是毫无疑问，也是足以吸引诸多高手前来的重宝。

这个流言随着一些人发现了一些宫殿的残骸而更加的喧嚣尘上，所有人都在传言，可能会有一处大的遗迹被人发现。

而原本只是传言这里有遗族出没而吸引了一些年轻一辈的高手，但是随着这些流言的出现，一些隐世的老一辈高手也都开始出现在了其中。

“这次据说被一个老一辈的高手确认过了，是一处遗迹，可能真的是一处遗族大族的遗迹，可能有重宝，不知道谁能够收获到重宝！”

“我看着根本不是一个机遇，可能会是一个天大的祸事，那些遗族是那么好惹的么？历史上那么多动乱的年代，有哪一个逃脱的了遗族在背后推手？”有人觉得这根本不是什么机遇，可能是一个天大的祸事，如果真有遗族搅和在其中，可能会是一片血雨腥风，多少人想捡遗族的便宜，但是又有多少人真的做到了。

“如果这是真正的遗族的话，那些古妖兽很可能就是那些遗族圈养的灵兽！”虽然在现在诸多的传说中，遗族总是被冠以野蛮，蒙昧等称呼，但是不得不承认的是，那些遗族也都发展出了属于自己的文明。

“我觉得，可能飞星门会有准确的消息，因为飞星界之中的遗族大半都是被他们镇压的，说不定这一处遗迹就是被他们封印的，他们可能真的会有什么消息也不好说！”

这是流传最广的留言，许多人都相信飞星门手里可能会有这一处遗迹的资料，没看到是飞星门的那些人第一个冲进去的么？

可能是他们得到了什么消息，才会来的这么快。

“是啊，如果真有什么消息，就是可能飞星门的人会得到最为准确的消息！”

“不过话说如此，但是谁敢去跟踪他们，有几个不要命的人，去跟了，结果却被他们全部杀死了！”

有人也想到了这一点，仗着自认为自己实力高强，结果却被宰的一个都不剩。

各种流言喧嚣尘上，让人难以辨别真假，一个人就有一个说法，但是许多人都相信这里可能真的是遗族的一个遗迹。

“那飞星门的小太岁太心狠手辣了，足足上百人，全部都被他灭杀，那里面有大半都是圣境的高手啊！”

“就是因为他太过心狠，所以才叫小太岁，谁敢在太岁头上动土！”

—

卡文！卡的要抓狂了！好不容易考完一门，想狂码几天字，补给大家，结果却卡文了！我去！在电脑前坐了一天就码出了一章，我出去走走，吹吹冷风清醒一下，理顺一下剧情，如果来得及就再码！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第五百一十八章 谁算计谁

叶希文登时一挥手，将这些灵晶都给收进了天源镜之中，这些灵晶原先都是那些穿山兽兴旺发达的屏障，现在全部都落入了叶希文的手中。

虽然说灵晶一枚可以换一百枚灵元丹，但是事实上如果在黑市中换的话，可能还会更多一些，不过他可不会将这些灵晶都换了，灵晶能轻松换来灵元丹，但是灵元丹想换灵晶可就真的难了。

还得找个地方将这些灵晶都给吸收了，到那个时候叶希文的修为只怕还会有一个全新的进步。

叶希文刚刚出了山洞，天空中一阵气流的波动，一道流火飞星的光芒闪耀半边天际。

是飞星门的人！

叶希文几乎是立刻就收敛了气息，敛息功完全运转了起来，身体几乎要陷入到次空间之中，不掀起一丝一毫的波澜。

他突破进入圣境之后，敛息功就再度进入了一个全新的境界之中，就算是大圣境的高手也绝难窥破他的隐形，当然前提是他不乱动，如果是圣境高手，他有自信，对方根本就发现不了自己的存在。

除非直接锁定了他的存在，否则根本不怕被发现。

几个呼吸之间，流火飞星已经飞到了叶希文的上空，叶希文神念一扫，登时就发现了几个熟人，竟然就是大魏帝国的的二皇子和三皇子，以及其他一些皇子的手下，之前明明看着他们是分开的，但是在这个时候竟然都聚集了起来了。

而在流火飞星的尖端上站着一个青年，身姿挺拔，面如冠玉，英气逼人，身着飞星门的制式袍服，但是却别有一番气度。

流火飞星在穿山兽的洞穴前停了下来，众人往下扫了一眼，那三皇子有些懊悔的说道：“我们来晚了，让他逃走了，没想到这个姓龙的竟然如此狡猾，根本就是滑不溜秋的泥鳅！”

“我觉得，是一条毒蛇，随时随地可能咬你一口的毒蛇！”二皇子开口说道，说着目光却看向了那个站在众人前面，众星捧月被簇拥着的那个青年。

“该不会是我们走漏了消息，让他得到了消息了吧！”有一位皇子的供奉开口说道。

“不可能，我们一出去就集合到了一起，他们根本就不可能得到消息，更别说提前避开了！”三皇子立刻否认了说道，他们早就谋划着要对付叶希文两人，一出去，看似是分散了开来，其实在不久之后就聚集到了一起，所有人都在这里，自然不可能说有什么泄露消息的情况，他们追踪了叶希文几个月，好不容易得到了一些关于叶希文在这附近出没的消息，结果一来确实扑了一个空，看起来叶希文刚刚离去没有多久，“看这里一片狼藉，显然那个姓龙的刚刚离开没有多久，也不像是得到消息之后匆匆离开的样子，只能说算那个家伙运气好了。”

“看他的样子，应该刚刚离去的样子，要不要追上去！”有人问道。

叶希文立时就明白了，难怪这些大魏国皇室的高手都走的这么快，原来都是在背后谋划着要对付自己，而且还拉上了飞星门的高手。

那一个年轻人气势逼人，圆润外放，已经进入了圣境小成的境界，比起圣境巅峰来说，又是另外一个全新的境界。

如果用练招式来比喻的话，圣境巅峰就是能一招一招非常标准的将招式使出来，而圣境小成就是能连贯的将这些招式用出来，中间没有停滞，威力不可同日而语。

而圣境大成就是能够将这些招式，打乱了顺序，随手使出来，不拘泥于招式的顺序，而圣境大圆满就是招式收发由心，可能出手的时候是一招，等到攻击到的时候又变换成了另外一招。

相比起圣境巅峰来说，圣境小成更加的可怕，几乎就不是一个层次的事情了。

“不用了，他不过是一条小泥鳅罢了，翻不起什么大浪！”那青年不屑的说道，根本就不曾将叶希文放在眼里，“这次我们飞星门的多个师兄都到了，他算个什么东西，你们完全不用担心！”

“那是，那是，对于盛飞跃师兄你来说，那个姓龙的当然不是什么问题，只是我怀疑，他们可能是一个什么组织的人，为的就是暗中颠覆我们飞星门的统治！”二皇子说道，一针见血，对于叶希文和角木蛟两人的来历，他早有怀疑，根本就查不到两人的跟脚，这才是最可怕的。

“这件事情等我出去就上报宗门，很快就能查清楚两人的跟脚，这是在我们飞星门的地方，想颠覆我们飞星门的统治？真是可笑，真抱着这样的想法，那就是螳臂当车，不自量力！”那盛飞跃的脸上流露出几分不屑的笑容，这是源自于飞星门的强大实力，统治了飞星界无数年，又不像是真武学府，曾经没落过。

飞星界就是他们的地盘，在他们的地盘上，想颠覆他们的统治，在他看来，那就是螳臂当车，不自量力。

叶希文眼中顿时一道精芒闪过，北斗的目的当然不是要颠覆飞星门的统治，北斗虽然实力强横，但是毕竟人太少了，真正的综合实力比起飞星门差的不是一点半点，当然不会硬碰硬的去颠覆飞星门的统治。

但是这是北斗扎入飞星门的一颗钉子，指不定什么时候就能发挥出用处，北斗有多少这样的钉子，叶希文不知道，但是二十三皇子对他来说非常的重要，这是他经营的第一个根据地，能从大魏帝国获得源源不断的资源的支持，虽然对于他越来越大的资源需求来说，没办法完全满足，但是也是一份稳定的收入来源。

对于庞大的飞星门来说，如果叶希文真的引起了飞星门的注意的话，那么后果不堪设想，飞星门统治了飞星界这么多年，对于这种试图颠覆自己统治的向来都是不手软的。

绝对不能让他把消息传出去，将消息的源头给掐灭了！

“那个姓龙的不过是一只讨人厌的苍蝇罢了，根本不算什么，我们飞星门真正的对手根本就不是他们！”盛飞跃说道，或许对于二皇子他们来说，叶希文是心腹大患，但是对他来说，根本就不算什么，他有这样的自信，也有这样的底气，那个叶希文再强也最多只是圣境巅峰，他早就跨入了圣境小成境界，要是他敢出现，就碾死他。

“这一处古世界曾经是遗族余孽中一个大族的的根据地，其中重宝无数，只要得到其中一宗重宝，我的修为就有可能突飞猛进，到时候还怕镇压不了那个姓龙的么？丹道大师怎么了，全部碾死！”盛飞跃冷冷的说道。

说着，盛飞跃催动着坐下的流火飞星，化作一道流光，浩浩荡荡的消失在了天际。

叶希文从虚空中走出，目光凝聚，眼眸子之中冷意乍现，身后一对金色的翅膀猛然张开，化作一道金色的流光在以比他们更快的速度追了上去。

虽然他没有流火飞星作为飞行法器，但是他的恶魔之翼本身就是一门强大之极的神通，练到极处，能随意穿梭万千世界，这就是恶魔之翼最为强大的地方。

很快叶希文就追上了盛飞跃等人，不过他没有打草惊蛇，而是慢慢的吊在后面，叶希文以敛息诀收敛了全部的气息，又在他们的视线范围之外，他能以神识探查到他们的行动，但是他们却发现不了他的踪迹。

盛飞跃驾驭着流火飞星，一路前行，所过之处浩浩荡荡，引起了不少古妖兽的注意，不过那些古妖兽怎么会是盛飞跃的对手，全部都被这些人碾碎。

叶希文只是不紧不慢的跟在他们的身后，身后浮现出明心古树的身影，若隐若现，他的念头通达，从未有过如此清明的时候，一边追踪着盛飞跃等人，一边修炼，他已经能感觉到，自己的修为已经隐隐约约到了一个临界口，很可能突破就在眼前了，再度突破，他就是圣境中期，到那个时候，战斗力绝对能堪比圣境小成，就算是眼前这个盛气凌人的盛飞跃也要被他一拳打爆。

等着吧！

叶希文眼中千种谋划，万般算计，各种计谋一条条浮现上心头，在明心古树笼罩的状态下，叶希文的心态前所未有的平和，虽然杀意渐浓，但是却丝毫影响不到他的意志，还能做出种种谋划。

时间一天一天的过去，一转眼，叶希文已经跟在盛飞跃等人身后一个多月了，这一个多月之中盛飞跃等人四处征战，也有几次遇到危险，不过都被他们逃掉，在这一个多月之中，他们也获得了不少的好处。

一个月之后，他们已经深入了天坑内的世界之中，遇到的古妖兽也渐渐越来越强势起来有许多都开启了灵智，建立了自己的古妖兽王国，秩序井然，叶希文看的都觉得叹为观止。

众人来到了一片巨大的山脉面前。

“这好大的一片山脉，不对，这根本就是一头巨大的古妖兽！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第五百二十章 跨入圣境中期

山脉前方已经打的天崩地裂，但是所有的空间裂缝在这座山脉前十里左右停住了，都没办法继续扩散出来，仿佛被一股神秘的力量给定住了。

这是这一头星辰巨兽的法则在自动护身，哪怕已经死去了无数年了，威震天下的星辰巨兽依然有难以想象的威能。

叶希文目光扫去，这座山脉之上根本没有其他的生物，只有秉持这头星辰巨兽所诞生的星兽，其他的古妖兽连靠近都不能，就被那一股莫名的威压给排斥了出去。

几乎是在刚刚靠近的时候，叶希文就感觉到一股威压铺天盖地而来，他体内的神性自动布满了全身，抵御这一股巨大的威压。

顺着山体叶希文来到了那一处巨大的伤口处，伤口里还几乎时时刻刻留着小股小股的鲜血。

叶希文跳了进去，这是一个极为漫长的通道，甚至他都能够感觉到，这一头星辰巨兽的肌体竟然还有活力，完全不像是死去了无数年一样，如果不是神魂被一击寂灭的话，光凭他的可怕的肉体，就极难被杀死。

这些流淌出来的血液中都蕴含着巨大的能量，难怪那些银色巨猿每一个都力大无穷。

顺着那个巨大的伤口，叶希文往里面走，竟然还能听到心脏在扑通扑通的跳跃着，往身体各处输送着鲜血。

叶希文化作一道金光在这头星辰巨兽体内飞掠了进去，没一会儿，叶希文竟然看见一颗星球在他的体内缓缓转动，在这颗星球的四周形成了一片宇宙。

这竟然是一片宇宙，这条星辰巨兽竟然将一颗星球淬炼成了自己的内核，以一颗星辰之力作为自己身体的原动力，难怪这些星辰巨兽每一头都强势的难以匹敌。

一头就将当初最为鼎盛的真武学府给逼的陷入崩溃之中，实力急转直下，因为只是神魂被彻底斩灭，但是这一颗星核确实保存的异常的完整的，甚至还在源源不断的散发出星力，支撑着这个庞大的身躯不至于腐烂。

毕竟这头星辰巨兽不是真正的不朽生物，他能无数年肉身不朽，靠的就是这颗星核不断的散发出的星力。

“真是难以想象，到底是如何可怕的人，才能够一击将这头巨大的怪兽彻底斩杀！”叶希文也不得不叹服，这个世界有许多他所不了解的强人存在。

不过他很快就兴奋了起来，原本叶希文对于之后的进阶还有些忧虑，因为他起步比起同龄人来说，何止是晚了一点半点，像庞扬波那般，十来岁就已经位列天骄，进阶半圣，而他十一二岁的时候还在干嘛，大概才刚刚步入后天吧，这就是差距，之后他虽然极力弥补，进境也很快，但是一开始差距太大，这是他无论如何都没办法无视的差距。

要赶上同辈人，甚至是那些比他早修行许多年的天骄们，他必须更快的速度，这样就造成他势必会根基不稳，这可不是说笑的，就像是万丈高楼，地基却是不稳固的，这是什么情况，随时可能顷刻之间都会倾塌。

关于这点，他比谁都清楚，也比谁都重视，因此，他格外的重视这个事情，每一次突破之前都要做好万全的准备，打好根基，但是这些都需要无数的灵气的支撑，境界就好像万丈高楼的图纸，他可以以神秘空间推演模拟，但是真正要建起来所需要的材料却是少不了的。

原本之前因为获得了四家势力会武冠军的奖励也早就消耗的差不多了，现在这颗巨大的星核，就是天大的馅饼砸到他的头上了，而且比起灵元丹还更容易吸收。

叶希文当即没有犹豫，连忙在这头巨兽的体内布下了法阵之后，就开始闭关。

他是全力以赴，没有丝毫停留，《观人经》在以疯狂的速度运转，没有一刻的停留。

体内的小型宇宙也在疯狂的转动之中，而在他的四周，那颗星核完全像是抽丝剥茧一般，发出了嗡嗡的铮鸣声，一丝一丝的星力被吸取了过来，一点点被叶希文给吸收进入了身体之中。

那无尽的星力对于叶希文来说，简直是一个大补之物，甚至连转化都不需要，他体内的小宇宙要想扩充的更大，就必须要更多的星力的支持。

一点一点的星力都涌入叶希文体内的小宇宙之中，叶希文体内的小宇宙也在一寸一寸的扩充。

自从叶希文跨入了圣境之后，他体内的小太阳系已经完全成型，可以独立运转，诞生星力，扩充宇宙，但是这样的速度还是很缓慢的，要想真正成为一个宇宙还有很长的路要走，需要他继续温养数百年上千年，甚至更久。

现在这颗星核极大的加速了这个过程之中。

在澎湃的星力的冲刷之下，他一点一点的朝着前面突破而去，在这一刻，他像是端坐在宇宙之中诵读亘古长存的真经的真神。

端坐在明心古树之下，明心古树在星力的冲刷下泛着银白色的光华，一条一条垂到了叶希文的身上，将叶希文完全笼罩进了其中。

在叶希文的头顶之上，一页古经散发着耀眼的金芒，仿佛有一个亘古长存的声音在诵读着。

叶希文知道，他的时间不多了，外面的盛飞跃随时可能击溃那些星兽冲进来，他必须赶在盛飞跃进来之前突破，不然他也只能是狼狈而逃了。

为了在短时间内突破，他可谓是手段尽出，明心古树祭出，连那一页神灵古经也是一同放出，这一页神灵古经并没有记载什么惊天秘术，但是却仿佛记载着什么天地之中最为深奥的道理，他每一次读，都会感觉有所收获，这是长远的收获。

看起来一时半会儿的没有太大的进步，但是日积月累的加起来，就是非常大的收获了，之前第五神主修炼速度非常快，和这一页神灵古经有很大的关系。

“你们这些畜生，真是不知死活！”盛飞跃有一次击退了银色巨猿首领的攻击，“我知道你们有灵智，不下于普通人，本来你们可以投降我，作为的护山灵兽，但是你们现在是在自寻死路，我就将你们统统消灭！”

盛飞跃有些不耐烦了，如果这些银色巨猿一开始就投降，他还会饶恕他们的性命，将他们当做奴隶，但是现在他已经失去了耐心，这底下的一具不知名的巨兽的尸身对他来说，吸引力无限的大，他再也不能忍受下去了。

“狂妄的人类！”那头银色巨猿首领怒吼一声，头顶上猛然冲出了一股无形的力量好像是一头苍天巨猿，矗立在天地之间，慑服无数魔神，那是混沌魔猿。

“就凭你！”盛飞跃冷笑一声，以滔天法力猛然压下，虚空之中，一座宫殿从天空之中，从天而降，散发着阵阵圣威，竟然是一件圣器。

盛飞跃将自己住的宫殿凝练成了圣器，威力无穷，随时随地可以带出门。

“轰隆！”宫殿越变越大，朝着那一头巨猿碾压了下去。

整个天地崩碎开来，空间像是镜面一般，呈现蜘蛛网状的碎纹瞬间密布天际。

那一头银色巨猿首领双腿猛然间断裂，整个身躯跪了下来，本来他的功力就远不如盛飞跃这般修炼了数百年的天骄，何况盛飞跃祭出了圣器之后，实力大增。

“畜生永远都是畜生，给你一条生路你都不要！”盛飞跃脸上露出几分狰狞的神色，大手深处，在手心处迸溅出无尽的神芒，交织成了一张光线巨网，朝着那一头银色巨猿笼罩碾压了下去。

“轰隆！”那一头银色巨猿首领被盛飞跃轰出的光线大网生生困到了一起，然后当空爆炸了起来，化成了一团血雾。

那些银色巨猿看见首领都被斩杀，立时化作鸟兽散，不过那里跑的出盛飞跃的手掌心，全部一一被屠杀。

将那些银色巨猿全部斩杀之后，盛飞跃落到了那一片山脉之上，仰天大笑：“哈哈哈哈哈，看来真是老天都眷顾我，这头巨兽明显来历非凡，光是他尸身就是一笔天文数字一般的财富，哈哈哈！”

“恭喜盛师兄，千秋万代，纵横无敌！”

其他几个皇子以及他们的手下也都纷纷拍起了盛飞跃的马屁，虽然他们不是皇子，就是皇子的客卿，平日里在大魏帝国都是身份高贵的人物，但是他们都明白，在这个盛飞跃的面前，他们什么都不算，大魏国固然是国力强盛，但是飞星门统领之下的飞星界之中，大魏国这样的帝国几十上百，根本不算什么。

在大魏国中他们还能作威作福，但是在整个飞星界来说，他们根本不算什么，远不如盛飞跃这样飞星门的核心弟子的权势大，面对盛飞跃，也只能巴结着。

“轰隆！”不等盛飞跃继续得意，蓦地，整个天地气势位置一凝，无数的灵气朝着山脉之中呼啸而去，一股强绝的气息从其中喷发而出。

盛飞跃登时脸色阴沉了下来，有人捷足先登了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第五百二十四章 迷幻星域

随着大皇子被镇压，二皇子，三皇子，四皇子，七皇子，相继都死在了叶希文的手中，原先几个登位的大热门，也就只剩下了二十三皇子一个了，最后皇位，众望所归的落入了二十三皇子的手中，早在两年多前就已经登上皇位，不过并非所有人都对二十三皇子登位而心服口服的，而角木蛟也因此出了天坑去帮助二十三皇子稳定政权，只有叶希文一个还在天坑中闯荡，至于说那个北斗的大圣也在这里搜寻了几个月之后，似乎没有发现有什么值得他出手的，便离去了，那些大圣也多是如此，虽然发现了不少的珍奇异宝，但是对于他们来说都是效用不大的，不然也轮不到叶希文和那小太岁被称为最可怕的人。

而这个小女孩叫小雅，叶希文遇到她的时候，她正被一些古妖兽追捕，就顺手救了她，只是叶希文问她什么，她都是不知道，似乎连记忆都被人封印了，也只记得自己叫小雅。

叶希文无奈也就只有带着她一起上路了，好在小雅异常的乖巧，从来也都不吵不闹，比起小狼那个家伙要好不知道多少倍，所以他也就乐得带她在身边。

三年的时间让他的修为得到了极大的巩固，现在已经完全巩固了圣境中期的修为，只要他愿意，随时都可以尝试突破圣境后期，到那个时候他就能真正和圣境大成的高手交手，而不用借助星辰巨兽了。

虽然叶希文做了掩饰，以敛息功将星辰巨兽变成人类的样子，但是毕竟破绽太多，只要遇到绝顶高手，还是会有被识破的危险。

相对于这些外力来说，自己的实力足够强才是最为重要的。

不等他多想，饭菜很快就上了，以叶希文的修为当然不用吃饭了，但是小雅还是要吃的，却见小雅动作斯文，小口慢咽，但是吃饭的速度简直可以用风卷残云来形容。

叶希文也是头一次看到有人能用如此斯文的动作吃出这样的气势。

一桌子菜，很快就被小雅吃光，小脸望向叶希文，有些不好意思，一旁的叶希文也纳闷，她小小的肚子怎么装下这么多的东西的。

见小雅吃完，叶希文没有停留，径直带着小雅化作一道流光，消失在了城池之中。

整个酒楼的人见叶希文两人离去之后，这才稍微松了一口气，人的名树的影，叶希文给他们的威慑太大了，况且他们刚才还在说他的事情，就怕他一个不爽，就将这些人都杀了。

没过多久，就在叶希文离去之后，飞星门的人得到了消息，很快就赶了过来，不过却没有等到叶希文，扑了一个空。

“我们。。。去哪儿？”高空之中，遁光之上，小雅站在叶希文的身边，看着他小声的问道，声音基本被罡风盖过去了，不过叶希文是何等耳力，这些罡风对他造不成影响。

“我们，要回家了！”叶希文轻笑一声说道，出来几年，也确实要回去了，不过这次他却不准备直接乘坐北斗的传送阵回去，而是要自己游历回去！

十年，还有十年，他就要面临和曹玉宇的一战，几年前曹玉宇就已经是圣境大圆满，十年以后还不知道会成长到何等地步，以叶希文现在的修为来说肯定不是他的对手，而那一具星辰巨兽在这种时候也帮不上忙，甚至都不能亮出来，不然到时候被高层发现，就糟糕了，这是他的底牌，不到生死关头，肯定是不能翻出来的。

他唯有在这十年之中尽力提升自己，提升到圣境巅峰，这样才能和曹玉宇一战。

时间留给他，可不多了！

“家。。。”这个词对于小雅来说很陌生，叶希文遇到她的时候，她就什么都不记得了，甚至也不知道自己是怎么出现在天坑之中的，从她有记忆开始都要躲避那些古妖兽的追杀。

“对！”叶希文点点头，他已经做好了打算，到时候回去之后让小雅拜入真武学府之中，因为他发现，小雅的天分简直好的吓人，他才遇到小雅不过一年的时间，不过是半年前，教了她当初叶希文用来奠基的《明玉功》哪知道，不过是半年的时间，他竟然就已经破入先天境界，差点没把叶希文给郁闷死。

当初他为了突破先天，到底是历经了多好磨难，征战了多少回，只有他自己知道，但是小雅根本什么都不用做，就简简单单，自自然然的突破到了先天境界，甚至叶希文连丹药都没有给她吃。

因为和他不一样，他自己有神秘空间的帮助，可以完全消化那些丹药，不存在有驳杂的情况，也不会动摇他的根基，但是他能这么做，不代表其他人也能够这么做叶希文本来是为了打磨她的基础，等她修炼几年在看看。

哪知道她进步神速，不过半年就已经跨入了先天，这样的天分，别说足以完爆他，就算是那些天骄都足以完胜。

由此他才萌发了，要让小雅拜入真武学府的打算，不过并不是小猫两三只的藏星峰，而是其他的传承，藏星峰太惨了，连传承都断了，如果不是叶希文给他补全了藏星经，估计还得一代接着一代的补完全藏星经。

虽然还不到百年一度的大开山门的时候，不过以他核心弟子，天骄的身份，带回来一个人拜入学府并非什么难事，不过是探囊取物一般。

而且这样的天才，走到哪里都会让人刮目相看的。

以前对于一元宗来说，真武学府大开山门，是百年一遇的盛事，还需要全力以赴，但是对于现在的叶希文来说，不过是举手之劳罢了，地位实力不一样了，眼界也就不一样了。

地上的蝼蚁永远也看不到天空中翱翔的雄鹰！

“走了！”叶希文一声大喝，脚下遁光猛然加快，撕裂长空，朝着飞星界的大气层外而去。

——————————

“这到底是个什么鬼地方？”

一片虚空之中，叶希文，叶希文站在一颗一片荒凉什么都没有的星球之上，放眼望去，星空一片荒芜。

离开了飞星界之后，他飞行了整整三个多月之后，来到了这一片虚空之中，但是足足又转了一个多月，依然没有能够转出这一片星宇之中。

“迷幻星域！”叶希文查了星图，上面就是这么说的，当然他手上拿到的是北斗内部绝密的星图，按照星图上的记载这一片星域之所以被称之为迷幻星域，就是很难走，空间层层叠叠，存在许多天然传送阵，一个不小心，走到了某一个传送阵中，就又把你送回到刚开始的地方。

比起许多的危险的地方来说，这里还不算太危险，但是依然有很多人死在里面，那都是被困死的。

以叶希文圣境的修为，再加上恶魔之翼完全施展开来，根本不需要几天就能渡过的地方，现在他已经足足走了一个多月了。

在他的旁边，小雅很乖巧的站着，不说话，只是仰着小脸，看着叶希文，她很少说话，如果叶希文不问她的话，她甚至可以一个月都不说一句话。

“走，去看看！”蓦地，叶希文发觉远处传来一阵打斗带来的波动，远远的传了过来，很稀薄的一点，但是还是被他发现了，顿时大喜，发现了人，有熟人带路才有可能出去。

叶希文朝前飞了片刻，就见到，一片无垠的星域之中，一行数十人紧紧相依，在他们的周围，数百头星兽将他们团团围住。

“该死，怎么会陷入星兽群中，迷幻星域这边我们家族也不是第一次来了，那些星兽聚居的点我们早有记录，怎么可能会误入其中，肯定和李家的人有关！”一个三十多岁模样的武者一刀劈飞一头星兽，愤愤不平的说道，他一身修为早已经达到了圣境初期，一刀斩落，威力大的出奇，但是这些星兽却更加的可怕，有三分之一以上都是圣境，饶是以他的实力还是被打的节节败退。

“专心点，别抱怨了，现在说这些有什么用，只有等到我们出去了才能和那些兔崽子算清楚这笔账！”这时候他身边的一位中年男子开口说道，却见他身材高壮，一杆长枪舞动如龙，所过之处，那些星兽纷纷惨叫着化成血雾。

看修为，早已经跨入了圣境小成境界，那些圣境初期的星兽一枪足以捅死一个，那些半圣星兽更是随手可以斩杀一大批。

这一仗一直杀的血流成河，双方都是死伤惨重，然后那些围攻人群的星兽这才撤去，不在围堵。

见星兽纷纷退去，那些武者这才松了一口气，连忙端坐了起来，打坐恢复体内的真气，有些富有一些的，就以丹药恢复，丹药虽然宝贵，但是在这个危险的地方来说，还是命更重要一些。

“谁！”

蓦地，那个使枪的中年男子一声爆喝，目光锐利如刀，直刺虚空。

“别担心，我们没有恶意！”虚空之中，两道身影缓缓出现。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第五百二十六章 出手援助

“轰隆！”

飞速行进中的楼船猛然间开始剧烈摇晃了起来，仿佛是碰到了什么巨大的撞击一般。

“庄主，不好了，前面出现了数百头星兽！”前往一个庄众跌跌撞撞的奔了过来。

众人望去，楼船前方，数百头星兽全部都围了过来，每一头都像是小山一般大小，像是一只只放大版凶狼，浑身银色的皮毛在幽暗的宇宙之中，竟然自己泛着光芒。

连绵不绝，数百头已经将上下空间都围堵的结结实实。

“该死，果然还是来了！”燕鸿毅脸色难看的说道。

在这些星兽中间，一道可怕的气息直冲天际而起，一头山一般巨大的凶狼缓步出现在了众人的面前。

“凶星狼王！”

看到这头怪物，所有人脸色都有些惨白，那些小山一般的凶狼星兽，他们都不在意，实力的强大和个头是有一定的关系，但是并不是说个头大的就一定厉害。

但是这头凶星狼王还是让他们有种胆寒的感觉，超越了圣境巅峰，圣境小成，连都一下子白了。

他们这里实力最强的也就是燕鸿毅一个圣境小成，但是要和这头凶气冲天的狼王对拼，显然没那么容易。

同境界的人类和诸多凶兽之间的战斗，胜负难料，有的能赢，而有的则是会输的很惨，这得分人。

对于那些天才来所，拥有碾压同境界的实力，对付这头凶星狼王还不算太太困难，他们有着超强的法器，过人的修为，久远的传承，一出手就远超同辈。

但是对于一般人来说，就没有这么好了，没有威力强大的法器，没有强大的武学渊源，没有那般浑厚的根基，三无人员对抗同级别的凶兽往往百多胜少。

“终于来了么？”叶希文喃喃道，目光撇着那一头强势的凶星狼王，随即又转头对小雅笑笑，示意她没什么，有他在呢。

谁知道小雅根本不在意，脸色亦不变，这半年来跟着叶希文，什么情况没遇到过，或许在她的心中，只要是跟在叶希文的身边，就没什么吧。

“诸位兄弟，这事情，说到底，还是因我而起，等一下我就去引开那头凶星狼王，你们找机会全部撤离！”燕鸿毅抽出长枪，咧嘴笑笑说道，仿佛并没有将这些星兽放在眼中。

“庄主！”

“庄主，我们一起去吧，我们岂能贪生怕死！”

“这些星兽早已经将我们包围，哪有路可以走，我们拼了吧，就算是死也不能让这帮畜生看了笑话！”

这些星兽早有灵智，像是排兵布阵一般，将这里都已经包围了个水泄不通。

“既然如此，你们就跟我一起，我先去拖住那一头凶星狼王，你们如果能及时将那些凶狼杀死，过来支援我，我们还有一线生机！”燕鸿毅没有继续推辞，因为知道那也没用，唯有奋力拖住这些畜生，唯有如此，才有一线生机。

“叶小兄弟，不好意思，连累你了，本不该连累你一起的，等一下若有机会，就带着令妹一起突围离去吧！”燕鸿毅说道。

“放心，我自有主意！”叶希文感觉到，周围相当多庄众看他的眼神相当不善，心念一转，也就了然了，就和之前的胡安国一样，这些人只怕还真是将他当做了那个什么李家的奸细，自己这个莫名其妙出现的人，上了楼船之后，就那么巧，刚好碰到了这些凶兽，很可能就是他引来的。

叶希文只是笑笑，没有多说什么，一切自有分晓。

“吼！”

众人这边还在说话，那边的凶星狼王已经有些忍不住了，一声长啸，震动天地，声波所过之处，虚空塌陷了出去，形成了一条黑色的巨大裂纹，朝着楼船轰去。

“哼！”燕鸿毅冷哼一声，上前来到船头，长枪虚点长空，一股无边的波纹扩散了出来，横散长空，和那一条巨大的裂缝猛然撞到了一起。

“轰隆！”

整个虚空都被镇塌了一大片，两尊圣境小成的高手交手，不过是刚开始就已经震动天地。

船上众人神情严肃，从刚才那一次略微交手，就知道这一头凶星狼王只怕是强横的可怕。

随着那头凶星狼王一声怒吼，那些凶狼门纷纷开始躁动不安了起来，双目通红，四爪刨空，在虚空中抓裂出一条一条深深的黑色裂纹。

“吼！”凶星狼王一声爆吼，周围的凶狼们纷纷仰天长啸，朝着楼船奔袭了过来，每一头都犹如是小山一般，奔袭起来，简直就是铺天盖地而来，如浪潮汹涌，虚空震动，声势骇人。

“杀！”

面对铺天盖地奔袭而来的凶星狼群，破元山庄的众人也都是纷纷怒吼着冲了上去。

“轰隆！”

无边的凶星狼群猛然间撞到了楼船的防御法阵之上，整个法阵瞬间被破坏了三分之一，没办法，这些凶星狼群的数量实在是太多了点，而楼船的防御也不能做到面面俱到，不过也有不少半圣级别的凶狼被瞬间碾灭成了灰烬。

叶希文神情一凛，真正的搏杀要开始了，凶气几乎直透虚空，扑面而来，这是真正搏杀了。

“你就乖乖留在船上，知道么？等我回来！”身边的人都走的七七八八了，叶希文才对小雅说道，小雅现在才不过是先天小圆满境界，虽然修炼速度极快，但是在这个宇宙之中还是没有办法独立行动的，甚至会因为没有空气而死。

这是死穴，没有办法，之前叶希文还能将她护住，而之后要面临大战，叶希文也不敢说自己能护得住她，不如让她留在楼船之上。

“恩！”小雅轻声应了一声，很乖巧。

前方燕鸿毅已经和那一头凶星狼王撞到了一起了，长枪舞动如龙，吞噬长空，化作一条长空，爆冲出去，朝着那一头凶星狼王刺去。

燕鸿毅没有保留，全身的真元猛然爆绽了出来，一道枪芒惊天动地。

“吼！”凶星狼王张开血盆大口，一阵可怕的灵气波动传扬了出来，一道可怕的虚空炮猛然喷射了出来和燕鸿毅的枪芒猛然撞到了一起。

“轰隆！”

可怕的波动猛然撞到了一起，两股滔天巨力猛然开始碰撞，发出滋滋的声音，异常的可怕，以碰撞的点为中心一股股可怕的力量化作能量浪潮席卷了出去，所过之处，整个空间一片片的碎裂。

凶星狼王发出一声愤怒的咆哮，银色的皮毛，竟然开始隐隐泛出了金色的光芒了起来，四爪踏空，猛然一抓，身形暴掠了出去，化作一道金色的流光，几乎是在刹那间，就已经冲到了燕鸿毅的跟前。

燕鸿毅也没有想到这一头凶星狼王的速度竟然这么快，竟然还没等他反应过来，就冲了过来了，但是这个时候他是退无可退，根本不能后退了，一旦后退，那么整个队伍都会崩溃。

只能咬牙，挥舞着长枪，脚下猛然踩踏一方虚空，化作一道小山一般，对着金光碾压了出去。

“轰！”

刹那间，无边的碰撞带出了可怕的气浪，将真空震出一道道蜘蛛网似地裂纹。

形成了一道巨大可怕的能量风潮剧烈的旋转了起来，‘嘭’的一声，一道身影从其中被撞飞了出来，是燕鸿毅。

燕鸿毅喉咙口一甜，一口鲜血差点就要喷了出来，但是他知道不能喷，一旦喷出来，修为将会遭到重创。

硬生生将精血吞咽了回去，脸上也由此带起了一股异样的殷红，身体一直连退数十米才堪堪停了下来。

和这些凶兽相比，力量毫无疑问是人类的弱势，除了叶希文这样的怪胎之外，对于大部分人类武者来说，和这些凶兽比拼力量，毫无疑问是一件找死的行为，就算凶星狼在星兽之中绝对算不上是什么以力量见长的凶兽也不例外。

人类的长处在于智慧，会使用工具，法器，符箓，等等都是，有了这些，人类才有资格和这些凶兽相抗衡。

燕鸿毅老于江湖，又岂有不知之理，但是这个时候也没有别的办法，他不能退，他只能拖时间，拖到庄众将那些凶兽都斩杀为止，到那个时候或者是走，或者是过来帮助他，可以选择的余地就大的多了。

“吼！”那一头银狼王双目通红，凶光闪烁，再度发出了震天的咆哮声，四爪猛然在虚空中抓出抓爆金铁一般的声音，又一次张开了血盆大口，无尽的灵气聚集，猛然间又是一股灵气炮弹激射出去，却不是朝着燕鸿毅，而是直接朝着那楼船轰去。

这一头银狼王早已经是成了精了非常的精明，他如何看不出来，如果没有了着一艘楼船，那么这些人类武者就成了瓮中之鳖，随便他怎么对付了，想逃都根本没办法了。

像叶希文那样有一门变态的飞行神通的根本就是凤毛麟角，大部分的武者没有了代步的法器，飞行速度如何能和这些妖兽相提并论呢。

“不好，该死！”燕鸿毅立刻就猜出了银狼王所想，但是这个时候，连组织都来不及了。

却在这个时候，一道惊天剑虹，从天而降。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第五百三十七章 纷争将起

“吞噬了这么多圣器，连天源镜都快晋升进入大圣器了！”叶墨有些欣喜的说道，大圣器和圣器又是截然不同的概念，简直有云泥之别。

叶墨其实伤到的是他的本源，而天源镜本身并没有事情，至今为止叶希文还没有见到能真正伤到天源镜的存在呢。

所以叶墨吞噬圣器，其实只是吞噬了圣器之中的器灵，来补充自己的本源，就好像叶书吞噬其他的书妖来壮大自己的本源一般。

这种能力，基本上是万物都有的，只是程度不太一样罢了，人类也有这种说法，所谓的吃什么补什么，其实也是这个原理，只是程度没那么夸张，不能像那些妖类，灵类一样完全的吞噬。

剩下的圣器的本身则是被天源镜给吞噬了，一般的法器是根本不可能这样成长的，甚至可以算得上是自主成长了，一般都是需要主人来加入更好的材料，更好的祭练手法进行祭练。

但是叶希文根本就不需要担心这些事情，这些事情叶墨自己会处理。

甚至叶希文觉得，如果当初叶墨没有遇到自己的话，他可能会以天源镜为本体，练成一尊绝世大魔，这并非没有可能的。

“那就太好了！”叶希文哈哈大笑一声说道，天源镜如果能晋升进入大圣器的话，那么毫无疑问将会成为他的一个底牌，压箱底的底牌，一旦翻出来，足以置对手于死地。

“你接下来打算怎么办？”叶墨问道。

“我打算去弘气楼看看！”叶希文说道，眼神之中异常的坚定，他之所以不从北斗的传送阵返回真武学府，为的就是让自己经历有足够的磨练，所谓读万卷书不如行万里路就是这个道理，很多事情并不是光闭关修炼就能明白的。

而弘气楼毫无疑问是整个川原星域之中最为有名的地方。

那弘气楼既然能够吸引整个川原星域之中的强者前往，盛名传了无数年，其中肯定有许多的宝贝，如果能得到什么宝贝的话，对于现在苦于提升自己实力的叶希文来说，将会是一个巨大的助力。

他现在还有血奴操控的星辰巨兽分身的帮助，就算遇到大圣，他都自信可以逃掉，天下之大，都可以去得。

“不过我看你真元充盈，已经达到了圣境中期的巅峰，最好找地方冲击一下圣境后期，这样的话，你去弘气楼也会比较有把握！”叶墨说道。

就在片刻间的功夫，叶希文就以神念交流的方式将弘气楼的一些消息告诉了他。

“恩！”叶希文点点头，虽然有血奴操控着星辰巨兽分身的帮助，但是提升本身实力才是真正的长远之道，其他的都是靠不住的。

川原星域之中地域辽阔，而在川原星域深处，有一大片的地区，就是所谓的弘气领，弘气领非常的庞大，但是在宇宙之中，却常年被一股毒雾锁住了，就算是大圣也不敢擅闯，否则会被生生腐蚀至死。

而在弘气领的中央就是弘气楼，有人说弘气楼其实是一件法器，也有人说，弘气楼其实是一位大能的住所，但是无论说法如何，弘气楼的高深莫测，是所有人公认的。

弘气领常年被一股毒雾锁住，但是每隔五十年，就会开放一次，每当到那个时候，许多闭关之中的老家伙也都会赶来，因为其中天材地宝无数，能够得到一部分，就有可能从此突破成为大圣。

大圣是不会接近弘气领的，因为所有大圣一旦接近弘气领，就会受到压制，无论是多么强大的大圣，进了弘气领，就会变成圣境大圆满，没有一次例外的，甚至还发生过，大圣进了弘气领之后被几个圣境大圆满搏杀的先例，从那以后就没有大圣敢踏进弘气领一步了。

原先那些大圣还不将弘气领放在眼里，就算是被压制到了圣境大圆满，大圣境的感悟还在，经验还在，哪里是一般的圣境大圆满能够媲美的。

早期也确实有不少大圣在其中纵横，一般的圣境大圆满根本不是对手，直接被虐杀，后来那些圣境大圆满的高手先联手将大圣做掉，有了先例之后，就没有大圣敢深入其中了。

他们千金之躯，岂能去犯闲。

因为连大圣都能镇压的关系，弘气领的名头极大，就算在附近的星域都有相当的名气，也是一处相当有名的禁地。

一边翻看着燕鸿毅搜集来的关于弘气领的资料，一边暗暗心惊，大圣在里面都可能陨落。

和圣境不一样，大圣境可以说是真正名动一方，随便一个都是名动一方的人物，现在在那边竟然被完全压制了，还可能陨落，那可真是龙游浅滩遭虾戏，虎落平原被犬欺，这样的地方实在太过神秘。

叶希文又足足飞行了快一个月，这才感到了弘气领，首先入眼的是一座巨大无比的城池，像是一块巨大的大陆漂浮在宇宙之中，远远望去，像是一头巨兽在宇宙中潜伏，也是一头星空巨兽一般。

相比起各个世界之中的城市，在宇宙虚空之中的城市往往非常之大，因为宇宙中环境恶劣的关系，所以人们往往聚居在一起，加上没有地形条件的限制，往往都是一座座的巨城。

比起尚阳城来说，这一座城池更加的庞大，城池巍峨直冲天际，城墙漫长，看不到边。

这就是弘气领附近唯一的城池，弘气城，因为弘气领而得名，同样的也因为弘气领而兴起。

叶希文没有犹豫，很快就进了城，这个时候的弘气城非常的热闹，因为弘气领要开放的关系，因此各地的高手纷纷赶来。

城内随处可见的都是高手，尤其是圣境的高手更是纷纷赶来，毕竟弘气领和大圣无关，正是他们这些圣人大展手脚的时候。

叶希文进了一家酒楼落脚，将小家伙小雅从天源镜之中带了出来，因为要赶路的关系，所以直接让小雅呆在天源镜之中。

天源镜现在完全可以算得上是自成一片空间，虽然不大，但是对于小雅来说，活动的距离已经完全足够了。

不过是两个月的时间，小雅再度跨越一个台阶，冲到了先天六重的地步，看的叶希文是羡慕嫉妒恨，也没办法，世界上天才太多了，如过江之鲫，就好像那才十一二岁就已经位列天骄的庞扬波，如果每一个都要羡慕嫉妒恨一番，他这辈子就不用干别的了。

整个酒楼之中热闹非凡，叶希文带着小雅倒是不则呢么引人注目，实在是武者太多，什么奇形怪状的人没有，不同的生存环境下的武者也有极大的差别。

什么紫色的头发，红色的眼珠，虽然大部分还是黑发黑色的眼珠，但是这其中依然混杂着不少这样的人，有人说他们是有遗族血统，也有人说是妖兽，也有人说是环境造成的，众说纷纭，不过这些现在都是司空见惯的事情。

叶希文也不奇怪，地球上，白人，黑人，棕色人种，也算是见多识广了，而至于小雅，根本就不会在乎这些事情，她眼中除了叶希文之外，似乎根本没有什么真正在乎的事情。

“现在弘气领终于要开了，我可是在这里足足等了一年多，总算要等到这个时候了！”

“是啊，现在弘气领之中已经开始喷吐出一些天材地宝了！”

叶希文听着，他知道，弘气领每当到要开启的时候，就会这样不断的喷吐出出一些天材地宝，整个领地都在晃动，那些天材地宝更像是从其中掉出来的一般。

许多人来的早，早一年就来了，就是为了找到有利的位置，夺取这些喷吐出来的天材地宝。

当然，有时候也喷吐一些妖兽出来，运气好的就可以得到少见的天材地宝，运气不好的，可能就会遇上那些妖兽，被撕裂成碎片，这样的事情一点都不少，甚至可以说是经常有的。

不过这些武者，基本上都可以说的上是亡命之徒，为了修炼，还有什么事情是做不出来的，尤其是越是散修的那些武者就越是如此，因为他们没有那么多的资源，所有的一切，都需要靠自己来争取。

在这点上，叶希文也是一样的！

“等一下我就去守着，要是让我守到了什么天材地宝，嘿嘿，就发达了，从此富贵荣华不在话下！”

“嘿嘿，荣华富贵，我看是送死无门！”有人不屑的冷笑说道，“你以为那是什么良善之地，相比起那些少的可怜的天材地宝，小心喷到一头妖兽，那你就惨了！”

“谁，哪个混蛋说的话，有本事给老子站出来！”刚才那人站起身喝道。

“有什么不敢的，似你这般不知死活的人，也不知道有多少，每天都要死几个！”那个冷笑的武者猛然站起来，喝道。

整个酒楼顿时喧闹了起来，一言不合就要大打出手的样子，酒楼之中其他的武者也都纷纷小心防备了起来。

“第六次震动开始了！”一声爆喝声从城外传来，浩浩荡荡传出去极远。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来小说阅读网（readnovel。com）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第五百四十七章 斩杀王泰

而叶希却是真正天骄级别的战力能被称之为天骄的才多少人整个南域百年才出那么几个如果当初死在叶希手的那些个天骄能成长至今的话肯定也到了很恐怖的地步。

如果对方也是一尊天骄才可能让叶希陷入苦战之中。

叶希冷笑一声一只大手拍出从天空中猛然抓罗下去化作一颗大印猛然间砸落了下去。

“轰隆！”大印砸落在王泰的方天画戟恐怖的巨力透过方天画戟轰落到他的身差点让王泰的手掌都握不好方天画戟手掌完全崩裂开来一片血肉模糊。

王泰身下的那一头虎豹蝎也是被轰的双腿一弯差点之间跪了下去直接踏碎虚空。

这个时候王泰才发现自己的武功自己的武道在叶希的面前根本就不值一提差距之大虽然还不至于有人类和蝼蚁一般的差距大但是也可以说的是有云泥之别就好像刚会走路的小孩子和身强力壮的大人一般。

“给我死血雨妖杀！”王泰怒吼着催动身体所有的真元在拼命了这个时候要挽回颓势非得如此不可了。

这个时候他身的气息开始澎湃周边的虚空完全扭曲了而他这个时候下半身竟然化成了一滩血水和底下的那一头虎豹蝎完全融合成了一体身的战斗力猛然又跃升了一个层次。

“该死的家伙我就不信我杀不了你。我才是人中之杰红旗四杰之首你算什么东西竟然要和我争锋！”

王泰身的真元爆裂开来炸碎了虚空崩碎了宇宙蕴含着难以匹敌的神力。

面对王泰的突然爆发。叶希面sè微冷目光如炬根本不曾为之所动。*他身后一张神灵古经飞出仿佛在念着亘古传扬下来的神爆绽出一道道金芒。将叶希整个人都染成了金sè像是黄金战神一般。

“没用的你不会是我的对手的什么弘气四杰真是可笑！”叶希冷冷笑着什么弘气四杰之流他根本就不会在意如果有同样的修行时间他斩杀他们不会比踩死一只蝼蚁要困难多少即便是现如今。他也不怕什么弘气四杰除非是他们背后的势力出马叶希才会有几分忌惮。

叶希一拳化作一颗大星斩落了下去轰落到王泰的身王泰咬着牙。猛然间爆绽出难以想象的威力一道道血光化作一头头吞天巨兽仿佛是传闻中的古凶兽连rì月星辰都能吞噬了下去直冲了去。

“轰隆隆！”

可怕的暴动叶希的大星化作万千剑光。那些血sè的凶兽顿时被纷纷劈斩成了两半。

在虚空中化成一道道罡风像是滔天巨浪一般席卷了出去。

在这样的攻击之中王泰几乎已经完全变成了一头凶兽身长满着密密麻麻的鳞片血sè的方天画戟划破长空带出难以匹敌的凶气刹那间杀到了叶希的面前。

王泰的浑身的肌肉都开始崩裂显然这样兽化并不能持续很久身鲜血喷溅了出来根本就成了一个血人一般脸sè异常的狰狞一半是对叶希恨极了另外一半则是因为那无边的痛苦换来他无边力量的痛楚这是他最后也是最为强悍的一击。

叶希的手掌一个掌刀劈出化作一道剑光横斩而出冲着那一道血sè的方天画戟而去。

葬天剑！

叶希早已经将葬天剑的剑法掌握到了骨髓之中了随手一劈都能发挥出可怕的威力。( )

“轰！”王泰的力量提升到了极限的地步能劈碎天地但是叶希的力量却更加的强大。

整个人再度被叶希崩飞掉可怕的力量在他的身撕扯差点就被直接撕裂了开来。

而这个时候叶希一脚踏出跨越了空间宇宙猛然间来到了王泰的面前恶魔之翼的可怕神通完全发挥出了一个淋漓尽致的地步。

叶希一只手探出猛然间化作一个绝世大印滑落了下去朝着王泰印了下去。

所有人都惊呆了看着眼前的这一幕王泰已经够疯狂了本来他的实力就强横之极更何况是兽化之后战斗力足足升了一个数量级别但是却在叶希的手根本撑了没多久简直就是摧枯拉朽一般被击溃这叶希到底是得有多强势。

“完了这王泰完了他爆发出了前所未有的力量但是在这个人的面前却依然好像是婴儿面对成年人一般差很远完全不是一个级别的！”

“可惜了这王泰也是我们弘气城的一尊绝世天才将来也是有机会跨入大圣的可惜就要陨落在了这里！”

“不过那王泰平rì里仗着霸天武馆的权势作威作福现在死了也是活该！”

“这人真是胆大包天无法无天竟然真的敢对王泰下重手这下子霸天武馆焉能善罢甘休整个弘气城都要震动不已了！”

许多观战的武者都对王泰非常的不看好和叶希的强势相比王泰根本没有让人有一点信心的地方。

“住手！”一声暴怒生从弘气城中传来整个灵气都犹如是云层一般滚滚而动。

一只大手从弘气城中撕裂长空朝着战场之中猛然抓了过来那股力量带着众人难以匹敌的可怕力量和无边的法则之力这让人顿时惊惧起来。

大圣！

可怕的圣威让许多实力弱小的武者直接跪拜了下去不敢违抗这就是真正的大圣的威势。

就算是一般的圣人遇到大圣都是毫无悬念的根本不可能与之抗衡因为双方完全不是一个级别的。

“这是霸天武馆关注！”叶希立时就感觉到了那一股铺天盖地而来的气势杀意毫不遮掩几乎要将他给吞没了。

“哼！”叶希冷笑一声那霸天武馆的关注肯定随时有关注这王泰的事情只不过是将自己当成那王泰的磨刀石了所以才没有管现在见王泰非但没有磨刀成功反倒是就要死在了叶希的手这个时候哪里还能忍得住果然出手了。

但是叶希哪里是会留下祸根的人以王泰的个xìng如果不杀他的话他不会感谢自己相反的只会是怨恨自己想尽办法杀自己。

“嘭！”王泰惨叫着被叶希直接轰爆了肉身化成一团血雾元神被直接震碎。

“你想死！”见爱徒被杀霸天武馆的馆主顿时怒了一下子被激怒了他培养王泰那么多年就是为了让王泰将来能够接他的班多年的心力才将王泰培养成弘气四杰之一将来有望成为大圣。

但是现在随着王泰被叶希斩杀所有的心血都白费了付之东流了而要想再培养一个就又要花费数百年也未必有这样的效果而到那个时候弘气四杰的其他三人都不知道成长到什么地步了这就是最为可怕的。

弘气城的空猛然一股可怕的气势直冲天际而起一道人影带着无边霸道的气息横扫而出直冲叶希和王泰的战场而去。

另外以方便一只大手已经撕裂长空朝着叶希抓去了这是要将叶希给生生抓死。

“嗖！”叶希的速度极快几乎是片刻之间就已经化作了一道金sè的闪光直接挪移出去了数百里。

“轰隆！”刚才叶希所站的地方直接被轰碎了空间崩碎乱流从其中流淌了出来完全都爆裂了简直是一副天地毁灭之后重启地火水风的场景太过可怕。

如果刚才叶希没有及时躲开的话只怕会被直接抓死毕竟叶希也只是圣境后期和大圣足足差了好几个小境界被生生抓死也不奇怪。

圣境和大圣境之间的差距比起传奇和圣境之间的差距还要大根本就是云泥之别完全不是一个级别的。

“你小子找死我一定不会放过你的！”霸天馆主像是一只受了伤的野兽一般在咆哮他跨入大圣这么多年来还从来没有人敢这样子何况是他的传人走到哪里所有人都要给他几分面子从来没有人敢真的对王泰下杀手。

现在培养多年的继承人被人杀死了简直就是要疯了天大的噩耗。

一尊大圣出手速度简直快的让人难以想象不过是刹那间的时间就跨越了空间长河已经离战场不是很远了。

叶希几乎能感觉到那原本好像还很远的气息几乎是刹那间就已经追杀过来了大圣境的高手有多可怕叶希并非不知道当初他可谓是从火云洞一尊大圣的手中死里逃生几次差点被轰碎现在虽然的他虽然实力和当初已经可以算得是不可同rì而语了但是面对大圣境的可怕高手他还是知道自己远不是对手的。

几乎是立刻叶希身后一对金sè的翅膀张开他化作一道流光朝远处掠去。(本站..您的支持就是我最大的动力。)

第五百五十一章 拿叶希文立威？

“谁赞成？谁反对？”

所有人都是一片哗然的样子，显然根本就没有想到，公衍嘉竟然会说出这样的话来，竟然要支配他们所有人。

所有人都是一愣，难道是他疯了不成，他实力确实很强，但是其他人也都是圣境大成的人物，他竟然想要支配所有人，这不是疯了是什么。

“瘸子，你是疯了吧！”其他人还没开口，那顾天就先开口了，反正他和公衍嘉已经是撕破脸了，就什么都不怕了。

公衍嘉顿时目光如刀，盯住了顾天，大有一言不合就要大打出手的意思。

“其实也正好，我们这支队伍基本上是来自天南地北什么人都有，大家实力又相差无几，所谓蛇无头不行，反正也必然有一个要出来，统一大致的方向，不然一人有一个想法可不行！”这个时候岳瑞却开口说道，虽然没有料到公衍嘉有这么一出，但是显然和公衍嘉之间已然有相当的默契了，这个时候，明显就是要支持公衍嘉的提议了。

而丁桐和萧媛媛两人的脸sè都不是很好看，四个老成员之中，她们两个本来就已经处于弱势了，何况公衍嘉和岳瑞已经走到一起，难怪一起出去，也是一起回来的。

但是偏偏她们俩的关系又是恶劣的不得了，根本不可能联合到一起。

“叶兄，明白我为什么说，我们要紧密的联合到一起了吧！”这个时候叶希文耳边传来丁桐的声音。

叶希文点点头，在这种情况下，不紧密的联合起来，恐怕真的可能会被吞的一点骨头都不剩下。

“既然没人反对，我就看成是都赞成了！”公衍嘉目光yīn冷，瞥了一眼众人。众人顿时有一种仿佛是被野兽盯上的感觉。

如果说叶希文是所谓的人形妖兽。那是因为他强悍无匹的战斗力的话，那么这个公衍嘉给人的感觉，就真的是一头披着人皮的怪兽。yīn森，冰冷，让人不寒而栗。

然后众人在岳瑞的介绍之下。才知道，那公衍嘉带来的两个老头叫yīn阳二老，据说在某一片星域之中，凶名赫赫，祸害了不知道多少女子，掠夺女子的原因，以供自己修炼，可以说是两个非常不受欢迎的家伙。

尤其是他们修炼都只找女xìng的武者，那片星域之中。多少女武者遭这两个老东西的毒手，因为凡人的jīng元对于他们来说，根本就没用。只能掠夺女xìng武者的。不知道多少人喊打喊杀。

甚至还有一次惊动了一尊大圣，不过被他们提前得知消息。逃走了。

而另外那个黑衣冰山一般的女子则是叫莫贞，是一个专收女xìng弟子的门派的一个核心弟子，非常了得。

“桀桀，小子，不过是圣境后期竟然就敢参合进来，你胆子不小啊，到时候只会拖累我们吧！”当介绍完了自后，那yīn阳二老之中的黑袍yīn老桀桀怪笑着将矛头指向叶希文。

而其他人除了将叶希文带来的丁桐之外，都是一副眼观鼻鼻观心的样子，显然所有人都在怀疑叶希文有没有这个能力，毕竟圣境后期虽然不能算是一个弱手，但是完全无法和他们这些圣境大成的高手相比，说会拖后腿，也并非是胡扯的，而是确实有几分道理的。

“试试不就知道了，如果实力不够，那就给我死吧！”那白袍阳老目光怪叫着，看向叶希文的目光之中，越发的冰冷和无情。

那白袍阳老话音刚落，浑身一股磅礴的气息猛然锁定了叶希文，猛然间一只大手朝着叶希文抓了出来，化作漫天云层，猛然间按了下来。

这是他的成名绝学，yīn阳大手印，这是一上来就要下死手，根本不给叶希文以任何的活路。

叶希文和他基本上也算得上是无冤无仇，都能下这样的死手，xìng情怪癖，并不是假的。

刹那间，犹如一条白sè的yīn阳鱼猛然间张开巨口，朝着叶希文咬了下来，这条白sè的yīn阳鱼，化作一头局势凶兽，四面八方汇聚而来的灵气，汇聚成了他的肉身。

白袍阳老成名数百年，这一套yīn阳大手印早已经练到了神鬼莫测的地步，碾压下来，仿佛整个世界都要崩碎了一般。

“不自量力！”叶希文冷笑着，浑身金sè的气血澎湃而起，猛然间沸腾了起来，直冲天际，一拳轰出，化成了一颗大星，猛然碾压了下去。

像是一个宇宙在和那一条yīn阳鱼化成的太极正在发生最为激烈的碰撞，发出了可怕无比的爆发，席卷整个世界，整个宇宙和太极都在被毁灭，但是叶希文的拳势不减，直接轰爆了那一条白sè的yīn阳鱼。

“轰隆！”一样与凌空爆开，化作无尽的灵气，四散到了空气当中。

叶希文踩着特殊的步伐，拳头已经杀到了那白袍阳老的面前。

那白袍阳老顿时暗道一声不好，来不及感慨多余的事情，猛然间脚下疯狂的后退。

“轰隆！”叶希文的拳头猛然砸中了山谷，顿时整个山谷都崩碎了开。

其余几人连忙爆退到了后方，目光复杂的看着叶希文，所有人都没有想到，叶希文竟然会是如此的可怕，就算是将叶希文给找来的丁桐，也绝对没有想到，叶希文竟然会如此的可怕，她只是看到过他在大圣的手下逃生而已。

一开始她拉叶希文进来的目的，也仅仅是为了找一个身法好的，到时候要是探路什么的也很方便。

但是现在一看之下，这叶希文哪里是身法好啊，这一身实力，也绝对是强悍的让人刮目相看。

一般人可绝对没有这样的实力，能够发出这样的招数。

而其他人就更别说了，他们是压根没有想到，叶希文能拥有这样的实力。

虽然白袍阳老撤退了，但是叶希文焉能随便放过他，刚才白袍阳老下手狠辣，根本没有任何的留手，现在他焉能放过对方。

“yīn阳护身，混沌无极，永恒长存！”白袍阳老身上那一条yīn阳鱼猛然化成了一个太极，一样的环境，将他给包裹了起来。

黑袍yīn老得意洋洋的看着众人说道：“这是我们的yīn阳人yù道的超级绝学，所谓混沌yīn阳，生万物，任何能量冲进这一片磁场之中，都要化为yīn阳的能量，然后被吸收，不可能动的了我们分毫的！”

众人听到这里，都露出了几分忌惮的神情，都在思考，如果自己遇到这样的yīn阳环境，该如何破解掉。

尤其是几人，眉头都紧皱，显然也是没有什么办法，这世界上的力量，一旦扯上什么混沌，yīn阳，五行之类的，都是非常难对付的，因为这种力量，往往能够源源不断，生生不绝的出来。

“什么yīn阳，就你这个？给我破！”叶希文丝毫都不怕，攻势并没有任何的停顿，没有什么花哨，也没有什么特别的招式，仅仅就是可怕的力量碾压下来，这是最简单，也是最为粗暴的方法。

“轰隆！”在叶希文的大星碰撞到那一片yīn阳的时候，几乎都要开始化成yīn阳之气，这是朝着一种更加高级的力量在演化。

“嘭！”那一片yīn阳的力量开始在叶希文的猛烈攻势面前轰然爆炸开来，席卷出无比可怕的风暴。

“这怎么可能，我的yīn阳之道无人能破，你怎么可能破的掉我的yīn阳之道！”白袍阳老难以置信的看着叶希文，不敢相信，叶希文竟然有这样的能力，他的yīn阳之力，虽然脱胎于双修，许多人都看不起，但是实际上却是一种极为高明的武道，yīn阳相生，包含了万物的道理，如果继续修行下去，也未卜能依仗此成为一方大圣。

在同境界的战斗之中，他还从来没有被人给破掉过，何况还是如此轻松容易的给破掉了。

“什么yīn阳之道，就你这个还yīn阳平衡？”叶希文不屑的说道，如果真是yīn阳双生，那确实是一个天大的麻烦，但是那白袍阳老靠的却是阳极生yīn的原理，化出的极yīn之力，但是极yīn之力和极阳之力根本就没有平衡，极阳之力还是太强，这样就造成了根本不可能形成yīn阳平衡的局面，只是看起来很厉害而已，或者还没有遇到叶希文这样强力破解型的武者。

叶希文的攻势一路势如破竹，破掉白袍阳老的攻击，这个时候他连想退都不行了，而叶希文的权势牢牢的锁定了他的行踪，让他根本就无路可逃。

“住手！”这个时候，黑袍yīn老终于反应了过来，不能让叶希文继续下去了，顿时一股极为纯粹的极yīn之力朝着叶希文猛轰过来，要让叶希文停止住。

但是叶希文哪里是那么容易就能能制止的住的。

“轰！”叶希文的拳势毫无意外的碾压到了白袍阳老的身上。

“嘭！”白袍阳老的肉身直接在众人的眼中崩碎了开来。

“大哥！”黑袍yīn老在惨叫。

——

关于很多人关心的升级体系的问题，大圣这一块，早几百章就在剧情中出现过了，改不了，大圣之后会改善，谢谢提意见的诸位！再求月票！推荐票！

第五百六十章 翻脸，突袭

“哎呀，真是麻烦！”那个白袍的青年喊着麻烦，跨出了脚步，刹那间就跨出了极远的距离，就像是缩地成寸一般，刹那间，就绕过了那些守着洞口的武者，消失在了洞口。

“杀，冲进去！”

这个时候，不知道谁喊了一声，所有潜伏着的，蠢蠢yù动的武者纷纷都呐喊一声，冲了进去，那些拦着的武者也都不敢阻拦，纷纷让开了，他们虽然人多势众，但是对方人更多，他们只是要拦住这些武者一些时间，并不是要找死。

叶希文也紧跟着公衍嘉等人冲了进去，几乎就是在刹那间，就冲了进去，叶希文这一队的人在诸多高手之中也是排名前列的，几乎是这一队人马，一马当先的冲了进去。

“划拉！”叶希文刚刚踏入墓穴之中，还未曾观察周围的环境，却听见身后猛然一声凄厉的破空声，一条巨大的yīn阳鱼，猛然朝着叶希文张开血盆大口，咬了下来。

“找死！”叶希文如何不知道是黑袍yīn老出手了，但是他却一点都没意外，事实上，他就一直对黑袍yīn老和公衍嘉很是提防，甚至可以说是一刻都不曾放松过，因此虽然黑袍yīn老出手很突然，但是他却并非一点准备都没有。

叶希文一个回旋，转身一掌拍出。

“轰隆隆！”

一双肉掌和那条巨大的yīn阳鱼在当空碰撞了起来，可怕的爆炸从两股巨力之中产生，湮灭了原子，当空轰隆隆的爆鸣生不断，墓穴内的空间被一股大力定住了，就算圣境巅峰的高手交手。也破不开这种空间。

巨大的爆炸产生的气流还未曾散去。却见黑袍yīn老已经抢攻了上来，脸上带着狰狞无比的笑容：“叶希文，你死定了。现在进了墓穴，极yīn之地，是我的天下。我要碾死你，就如同碾死一只蝼蚁！”

黑袍yīn老脸上带着猖狂的笑意，他心机极深，城府深不可测，虽然看起来暴躁了点，但是那只是对于那些根本不放在他眼里的蝼蚁罢了，但是对于叶希文这个强人，他还是知道轻重的，所以叶希文几次三番都没有能找到发作的理由。就是他给忍让了下来。

为的就是要进入这一处墓穴之中，他修炼的就是极yīn之力，这里对他来说。简直就是天然的主场。在这里，他的实力能发挥出百分之几百。可谓是强势到了极点，就算是遇到了圣境大圆满的高手他也能全身而退，一般的圣境大成都能打爆。

这里的yīn气之中，简直是前所未有，对于别人来说避之不及的yīn煞之气，但是对他来说，却是大大的滋补之物，他甚至能感觉，如果能在这里修炼个几年，他的修为一定能够突飞猛进，突破到圣境大圆满也仅仅只是时间的问题罢了。

他太喜欢这里了，这里简直就是他的主场，任何人进来了，都要遵循他的主场的规矩。

在这里极yīn之力的带动下，黑袍yīn老的气势确实足足提升了一大截，在外面yīn尸山脉的时候，叶希文就发现黑袍yīn老的实力提升了不少，在yīn尸山脉之中，就好像是如鱼得水一般，在外面杀那些妖兽都有些吃力，但是进了yīn尸山脉之中，斩杀那些僵尸，却好像成了举手之劳。

但是无论如何也都没有踏入这个墓穴的时候的变化要大，吸收了这些yīn煞之气，他的实力直逼圣境大成最巅峰的状态。

所以他果断出手了，没有任何的犹豫，之前他自问不是叶希文的对手，但是现在借助这墓穴的yīn煞之气，他有了这样的底气。

“不好，该死，这老家伙竟然真的出手了！”这时候率先开口的竟然是萧媛媛，虽然她一开始和叶希文不对付，但是后来她也想通了没有永恒的敌人，只有永恒的利益，只要叶希文能给予她足够的利益，就没有什么。

虽然叶希文没有直接帮助他，但是不可否认的是，有叶希文的出手，他们这次寻找生命圣泉之旅，要顺利的多了。

有强力的高手护航，就算是找不到，起码也没有生命之忧，虽然他们是面和心不合，心怀鬼胎的一行人，但是说到底还是没有撕破脸，这和撕破脸之后，那已经完全不是一回事了。

而且她也算是看出来了，虽然叶希文也称得上是杀伐果断，但是却并不是一个滥杀的人，只要不惹到他，那就没事，这样的人，起码比喜怒无常的公衍嘉要好的多了，如果非要在两人之间选择一个的话，他一定会选择叶希文的。

但是现在黑袍yīn老借着墓穴中的yīn煞之力，彻底翻脸了，这让形势一下子急转直下。

“这老家伙借助极yīn之力，竟然变强了这么多！”丁桐有些担忧的说道，在这些人，中，她是最希望叶希文没事的人，在这个越来越混乱的墓穴当中，只有强势之极的叶希文算的上是一个好的依靠，不然的话，一个不小心，可能就会横死当场。

至于，顾天，岳瑞，莫贞三人则是目光流转，不知道在想什么，不过对于黑袍yīn老的突然突袭，却也并不表示有什么奇怪的，从刚才，他们就能感觉到黑袍yīn老对于叶希文的杀意渐渐变强。

而最为关键的公衍嘉却一直留在旁边，目光冰冷的盯着叶希文能，似乎没有要出手的打算，但是气机却牢牢的锁定着叶希文，似乎随时都会插手进来一般。

“叶希文，今天我要你的人头来祭奠我哥哥！”黑袍yīn老一步迈出，yīn风鼓荡的衣袍飘飞，无敌的气势横扫而出，仿佛在这个yīn暗的墓穴之中，他就是唯一的主宰，来自死亡的的郡主一般。

黑袍yīn老瞬间出手，几乎全黑的yīn阳图猛然在天空中形成，仿佛要震碎八荒**一般的可怕姿态，生生朝着叶希文碾压了下去。

叶希文几乎是在一瞬间就感觉到了一股可怕的威压，牢牢的锁定了自己，心中暗忖，没想到，不过是进入了墓地之中，这个黑袍yīn老竟然能强成这个样子，原本根本不是自己的对手，不堪一击，但是现在却强到了几乎堪比公衍嘉全力出手的可怕气势。

但是他并没有任何的退却，脸上却有着几分兴奋的神情，现在黑袍yīn老全力出手，几乎不下于公衍嘉，和他交手，也能摸索出一些公衍嘉的实力，以免措手不及。

叶希文浑身金sè的神xìng顿时沸腾了起来，一阵阵神压瞬间四溢了出来，周围的yīn煞之力瞬间就被击溃，这神xìng本身就是天地间至刚至阳的力量和这些yīn煞之力，可以说的上是天生相克，几乎在瞬间就发生了惊天的碰撞，可怕的余波一层一层的翻涌了出去。

他身上沸腾着神xìng，就像是黄金浇铸而成的一般，一尊黄金战神，从远古走来，没有什么花哨的招式，只是简简单单的一拳猛然轰出，这一拳虽然简单，但是却包含着叶希文所有对拳法的jīng要和领悟的拳意，全部都凝结到了一起，轰出了这一拳。

“滋滋滋滋！”

叶希文的拳意和那一副yīn阳图在半空中猛然相遇，就像是两股可怕的气势在半空中相互吞噬，相互碰撞。

“轰隆！”终于两股力量最为核心的地方碰撞到了一起，一声极为可怕的爆破声伴随着恐怖的碰撞，直接让空间都开始晃动和扭曲了起来。

空间的波动就好像海浪一般，一层一层的席卷了出去，扫出去了极远。

而其他小队或者散人的武者看到这一幕，却一个都没有留下来，径直离开了，虽然不知道这个小队内的两个人是为什么内讧，但是这个时候找生命圣泉的事情更要紧，这个时候他们已经距离最前面的唐灿有相当大的距离了，基本就被甩开了，如果不赶紧跟上的话，到时候那生命圣泉就没有他们的什么事儿了。

所有人都认定了唐灿的身上有通往生命圣泉的地图，只要跟着他，就没有错，只要跟着他，应该就能找到传说中的生命圣泉，对于这个能够增加晋入大圣几率的圣水，消息一旦传出去，肯定能引得全宇宙的圣境高手沸腾，前来了。

现在有这么好的机会，他们焉能错过，因此一旦决定了这个事情，所有人都没有停留，从这一队内讧的人中飞了过去。

“蹬！”

“蹬！”

“蹬！”

黑袍yīn老不断的后退，连踏几步，方才堪堪停下了脚步，将叶希文施加的重力给卸去。

这个时候他才能明白，之前白袍阳老要面对的，是什么样的压力，这小子身材削瘦，看起来不像是太有力气的样子，但是真正交手才知道，这小子的力量简直大的吓死人，一般人碰上了，几乎是立刻就要被震飞，他能挡得住还多亏了在这极yīn之地的墓穴之中，几乎是他的主场，他的消耗能在短时间内得到补充。

不过也正因为知道叶希文的可怕，所以才更要将他在这里留下，不然出去了对他来说就是一个天大的威胁。

“小子，今天谁来了都保不了你！”

第五百六十六章 公衍嘉，你休想！

在众人联手之下，那一座石门终于抵挡不住，被生生轰开，一股无边的尸气弥漫了出来，在墓穴的上空，形成尸云滚滚，格外的阴森和恐怖。

“叶希文，不要冲太前面，我有种不好的预感，在里面似乎总有什么让我不安的东西！”叶墨说道。

叶希文本来就没打算当出头鸟，经过叶墨这么一说，就更加不想冲太前面了。

眉头不由得微蹙，在这种鬼地方会出现什么，难道会是什么万年尸王不成？

想到这个推断，就连叶希文也有点不寒而栗的感觉，无论是什么，但凡和什么万年扯上关系，都会变的不一样。

何况这里的尸气简直浓郁的可怕，比外界要浓郁不知道多少倍，这才是最可怕的，这样的环境之中，会孕育出什么东西都不好说。

不过其他人可没有叶希文想的那么多，这个时候纷纷冲了进去，唯恐慢了其他人一步，可能就抢不到生命圣泉了。

这里众人都是武道高手，脚程不慢，没一会儿，就已经冲进了墓穴深处，却见四周尸气弥漫，禁地之内，别有洞天，洞顶距离地面居然有好几百米，宽敞无比。

不过大部分的地区都被封锁在了黑暗之中，浓浓的尸气阻隔了一切所能看得到的地方。

叶希文跟在众人的身后，却只听前面猛然开始吵杂起来。

“找到生命圣泉了！”

不知道谁喊了一声，登时所有人都开始朝着里面挤去。

叶希文混杂在人群之中，却见那一头身材巨大的银鹰王双爪之下抓着一个拳头大小的一团液体，包裹成球状，泛着晶莹的光芒。

所有人眼睛都直了，知道。这应该就是传说中的生命圣泉了。现在竟然被这头银鹰王先抓到了。

“放下生命圣泉！”

“该死的畜生！”

众人纷纷喝骂不已，各种攻击都同时朝着银鹰王轰去，这个时候众人也都顾不上那么许多了。如果这个时候还不出手，到时候东西就会被银鹰王抢走了。

“吡！”这个时候一声响亮的鸣叫声，这头银鹰王身上泛起无尽的银光。将他给包裹了进去，看着就像是白银浇筑而成的一个巨大的雕像。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

那些攻击纷纷轰击到了这一头银鹰王的身上，不过全部都被他身上银白色的光芒给挡了下来。

而这个时候这一头银鹰王化作一道银色的流光朝着门外飞去，所过之处，但凡挡在他面前的武者纷纷都被斩成两半，下手狠辣，丝毫不留情。

“该死的大鸟，这生命圣泉，该是本王的！”这时候蓦地。天空中一对赤红色的拳头犹如两颗流星猛然轰落了下来。

“轰！”在那千钧一发之际，那一头银鹰王避开了这一次的攻击，不知道什么材质的地面被生生轰出了一个大洞。

而这个时候那一头银鹰王只是目光锐利的看着虚空之中那一头朱厌。这头该死的朱厌和他不对付。已经不是一天两天了，这几个月来。几乎无时无刻不在作对。

朱厌嘴角咧出了笑容说道：“大鸟，还是交出来吧，不然的话，今天你绝对逃不掉的！”

“你要和这些人类一起联手么？”银鹰王冷漠冰冷的说道。

“我只要生命圣泉，你配不上它，只有本王这么拉风的才配得上！”朱厌咧嘴笑笑，一点都不谦虚。

“混蛋，这该是本少的！”唐灿愤怒的说道，这个时候，他才是最郁闷的，本来应该是他的才对，他有地图，结果还是要和众人一起争夺。

唐灿瞬间出手，拍出一只灵气大手，朝着银鹰王抓去。

这个时候所有人都朝银鹰王出手，没有人管对方是谁，所有人都知道，如果再不出手，就没有他们什么事儿了，现在他们都已经红了眼，谁拿着，就是和他们所有人作对。

“锵！”

“铮！”

“轰！”

各种恐怖的声音，爆炸声都在其中穿梭。

叶希文跟在后面，却没有急着要动手，慢慢的看着，犹如是黑暗中的潜行者，随时随地准备出动。

在这种情况下，那头银鹰王也不得不暂时放开了那一团的生命圣泉，不然的话，就算是以他的实力也要被生生轰成碎片。

众人相互攻击，都不肯让对方抢得先机，都要占得先机。

但是在众人的攻击之下，反而倒是没有什么人能抢的先机，因为所有人都在争夺。

“嘭！”一个圣境大成的武者抢到了生命圣泉，但是还没来得及欣喜，就被生生轰成了碎片。

一片混乱之中，唐灿终于将生命圣泉抢到手中，道：“给我滚！这是本少的！”

唐灿在怒吼，在他看来，这本来就应该是他的东西，现在终于到了他的手中。

“锵！”一声响亮的金属摩擦的声音，一道可怕的剑光斩向唐灿，正是那个身穿白色宽大袍服的青年，这个时候却见他英俊的脸庞上满是认真。

面对这一道可怕的剑光，唐灿不得不放开了生命圣泉，顿时郁闷的要死。

“嘿嘿，你们都不要抢，这是本王的！”朱厌咧嘴笑笑，正要动手去抢生命圣泉。

蓦地。

“吼！”突然这黑暗深处传来了一声可怕的尸吼，恐怖的吼声震动天地。

一只毛茸茸的大手瞬间抓了出来，朝着众人直接抓了过来，一个来不及防备的圣境小成的武者直接中招，惨叫着被这只大手穿透了胸膛，捏爆了心脏，顿时鲜血喷涌而出，惨死当场。

“该死！”那个身穿白色宽大袍服的男子一声冷喝，剑光瞬间斩出，破空突袭而去，猛然砍在了那一只毛茸茸的大手上。

“当！”剑光没能将那一只毛茸茸的大手斩断，相反的，还发出了一阵金铁交鸣一般的声音，没有丝毫停顿，瞬间朝着那个身穿白色宽大袍服的男子抓去。

破空声呼啸，刹那间就抓到了那个男子的身边。

那个白袍男子瞬间一个后撤，踩在了虚空之中，飞掠出去数十丈，才堪堪避开了这一只大手的抓袭。

但是他身后的几个圣境的高手就没有那么好运了，直接被当场抓爆。

面对着突如其来的变故，众人一下子就懵了，这什么情况，这只大手到底是什么。

有的人心中已经在胆寒，到底是多恐怖的人，圣境高手居然一把被抓死。

这黑暗之中到底是有什么。

“大家不要争夺了，先对付这怪手！”一个圣境大成的高手大喊说道。

众人一听，也确实有道理，这个时候已经不是在考虑能不能得到生命圣泉的事情了，而是能不能保命的问题了。

他们争夺生命圣泉，为了突破，本质上说，还不就是为了保命么，当然一切都要以保命为第一要务。

不过还没等他来得及说完，又一只毛茸茸的大手从黑暗中袭来，直接一把抓住他的头颅，直接一把抓爆了，顿时红白相间的液体瞬间喷洒而出。

众人看着这一幕，顿时心惊胆战了。

“什么狗屁玩意儿，给本王出来，装什么神，弄什么鬼！”面对这诡异的一幕，朱厌早已经是按耐不住了，双拳轰出，无尽的火焰，化作漫天流火落入黑暗之中，顿时那些浓郁的尸气都被生生烧穿，给蒸发了，无边的黑暗也在瞬间被去干的很远很远。

在火光之下，众人终于看清楚了这是一群什么怪物，却见，这是三个身材高大的僵尸，分别做道士，和尚和儒生的装扮，尽是三教中人，只是他们青面獠牙，浑身长满了长矛身上满是暴戾的气息，浓浓的死气，即便是相隔很远，叶希文也能感觉的到。

而且似乎还在压抑着什么样的力量，几乎立刻就要沸腾了出来了。

这几只僵尸，每一头都远胜于一般的圣境大圆满境界的高手，刚才的突袭之中，就连那个圣境大圆满境界的白袍青年都不得不暂避锋芒。

众人胆寒，所有人都能感觉到，这三尊僵尸的实力似乎正在每时每刻的提升，非常的恐怖。

蓦地，那三尊僵尸碧绿色的眼眸一下子亮了起来，身形瞬间朝着众多武者暴掠了过来。

“杀！”

“杀！”

不知道是谁的一声喊杀，顿时激起了诸多武道强者的雄心壮志，他们是很忌惮这三头僵尸，但是在这种情况下，他们还有什么别的选择么？

只能拼一把了。

诸多高手一起出手，这场面堪称无比可怕，诸多武道绝学一起打出，足以让天塌地陷。

在这一刻，整个古洞都发出了怪物的怒吼和诸多高手的怒喝。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

到处是可怕无比的爆炸声。

而就在这个时候，一直躲藏在黑暗之中的公衍嘉动手了，隐藏了许久，一直在等着这样一个机会的他终于动手了，不会放过这样的机会。

化作一只大手朝着那生命圣泉抓去，脸上露出欣喜的表情，终于，生命圣泉要落入他的手中了，也不枉他多番算计，有了生命圣泉，那么突破大圣境也是指日可待的事情。

不过，却有一声爆喝从远处传来。

“公衍嘉，你休想！”

第五百七十五章 第十席，我要了！

“怎么会这样？难道是我眼睛花了，守护者被那个叶希文击溃了？”

一阵死一般的寂静之后，那些留下来的武者之中，一下子都沸腾了，没有想到，竟然会看到这样的一幕。

所有人都不相信眼前看到的这么一幕，都感觉疯了，傻了，这可是守护者啊，在同境界之中，连击败守护者的都很少，何况是将守护者给击杀了，就更是破天荒头一遭了。

叶希文和洪俊刚才的战斗速度太快，他们根本就没有看清楚，只是看到两道快到极致的身影在天空中疯狂交手，一次碰撞，就能交手上百次，他们甚至都很难看到这两个人的身影。

现在两人刚刚停下来，让众人能看到的时候，就是洪俊殒命在叶希文的手上的时候，这样的场景太过的震撼，让人胆寒。

看到洪俊几乎是毫无还手之力，在叶希文手中殒命的时候，许多人都是一阵胆寒，这位爷实在是太凶狠了。

连许多人都要巴结的守护者，都被他直接杀了，这真是捅破天了，同时也是破天荒头一遭。

叶希文斩杀了洪俊之后，没有耽搁，径直朝着弘气楼而去，偌大的弘气楼周围已经因为那十个光柱席位而分成了十个区域，而这个时候，经过一场血战之中，十个席位之中，已经有九个分出了胜负了，分别有九尊强势之极的可怕高手端坐在光柱之中，一个个雄霸天下。气吞山河，都是雄霸一方的可怕人物。

叶希文目光扫过，没想到，居然在其中还看到了两个熟人，那个白袍青年和那一头朱厌，除了他们之外，其他七人。也都是一个比一个强悍的可怕人物。

每一个身上的杀气都足以惊天动地，说是气盖环宇也不为过。

而远处许多不曾加入战团的武者都在远处，面色复杂的看着这九个人。在第十个人还没有出现的时候，他们就代表着场上最为可怕的战斗力，高高在上。让人觉得高不可怕。

随便一个拉出来的战斗力，都远在一般圣境大圆满境界的高手之上，就算是一般的圣境大圆满境界的高手在他们的面前都要被他们一拳打爆，根本不算什么。

这些之中，每一尊都是高不可攀的，他们的路，是一路征战血杀而上的，其他人都只能看着这九个人，而不敢动弹。

而这个时候，所有人的目光都看向了那第十个作为。这个时候战斗已经到了最为激烈的时候，原本数十人争夺的位置，现在也仅仅只剩下了聊聊的数人。

“第十个位置，我要了！”叶希文的身影穿透虚空，瞬间来到了第十个席位的地区。

气势滔天。目光凌厉的盯着其他四个仅剩下来的争夺者，这几个无一例外的都是圣境大圆满境界的高手，一尊尊气势滔天，但是经过了这么久的厮杀之后，毫无例外的都有些透支体力，趁着叶希文说话的功夫。也赶紧回气，这些高手功力深厚，只需要有一小段时间，就能回气成功。

“你算什么东西，也敢前来争夺席位！”其中一头巨型虎妖兽目露凶光的看着叶希文桀骜不驯的说道，“看你气血旺盛，不如乖乖的当我的盘中美餐！”

叶希文身上旺盛的气血，在澎湃，哪怕隐藏的很深，对于这些嗜血的凶兽来说，也是有着致命的吸引力的。

“你确定，你要把我当猎物？”叶希文眯着眼睛说道。

“就是要将你当成猎物，又如何，不过是一个区区圣境巅峰，有什么好嚣张的，别把我们当成是冉宏斌那种废物！”那头虎妖兽开口，声若洪钟大吕,震的人耳朵嗡嗡作响。

“我看你是活腻歪了，正好我需要一条虎皮裙！”叶希文冷笑一声，当即没有任何的犹豫，一拳轰出。

他早就想明白了，时至今rì，这么多的高手齐聚这里，为的就是这传承席位的争夺，要三言两语让他们放弃，那是根本不可能的，唯一能做的，就是用拳头告诉他们，谁才是王者。

叶希文全力出手，手中一柄铁剑当空，抖出无尽的剑芒，化作无尽剑龙，爆涌而出，激射出去，朝着那头虎妖兽席卷而去。

他身上每一个毛孔都在喷吐着剑气，对于剑意已经领悟到了惊世骇俗的程度，犹如一尊剑之神只一般，一剑挥出，剑意所过之处，开天辟地，万物生，万物灭，掌控生死轮回，时间长河都在这一剑之中体现了出来。

而那一头虎妖兽一声暴怒的怒吼，身后是无尽苍茫大地，他就是这苍茫大地上的王者，统治着这一片无边的世界，为一方世界的主宰，凶焰滔天。

那个世界以铺天盖地，排山倒海之势，朝着叶希文倾覆了下来，苍茫的气息瞬间席卷如龙，横杀了过来。

“嘭！”叶希文挥出的剑龙势如破竹一般，生生横冲进了那个苍茫的世界之中，毁天灭地，那个世界刹那间就被绞碎了，但是叶希文劈出的剑龙也在刹那间陷入了那个世界的规则之中，被生生绞死。

轰隆一声之中，两者爆发出了炫目的光芒，像是星空爆炸了开来，可怕的威力席卷而出，让其他的三位高手纷纷避让了开来，不想参合进去。

这头虎妖兽确实极为强横，是妖兽之中的异种，在妖兽之中也可以称王，难怪极为凶横，根本不将叶希文放在眼里。

在寻常人眼中已然是非常强横的冉宏斌在他的眼中，就根本是一个废物了。

确实有资格角逐这最后一个席位的，在这四个最后的争夺者中，也确实是实力最强的一个，虽然不见得最强的一个就能笑道最后，因为难免其他人不会联手，但是确实底气十足。

远处那些武者，都是圣境之中的佼佼者，不然这个时候也不敢聚集到弘气楼之中，但是这个时候也只能是远远的围观，根本就不够争夺的资格。

数十人争夺，才有一个人能得到传承，这种竞争之残酷难以想象。

不过叶希文却没有丝毫停顿，趁着破开这头虎妖兽的世界的瞬间，脚下猛然一踏，身形暴掠出一道金光，瞬间出现在了这头虎妖兽的面前，剑光如龙，立时斩出。

“当！”叶希文的长剑顿时在这头虎妖兽的身上斩出一条血缝，鲜血顿时喷溅了出来。

没能将他斩杀，虎妖兽却趁机脱离了和叶希文的接触，双方都是一阵惊诧，叶希文眼中也闪过几分愕然，没写想到这头虎妖兽的肉身竟然如此强悍，没能将他直接劈成两半。

而那一头虎妖兽就更加的惊骇莫名了，他身上的皮毛早已经经过了千锤百炼，甚至堪比圣器，竟然被这么一剑劈的鲜血横飞，这已经远超他的想象了。

叶希文只是眼中闪过一丝惊愕，紧接着身形如闪电，铁剑当空劈来，剑气纵横，直冲天际，直冲虎妖兽而去。

虎妖兽猛然一声爆喝，那被叶希文斩碎的苍茫世界重组，又一次浩浩荡荡朝着叶希文碾压了下去，这是他的意境，只要他愿意，随时都可以重组，只要他的武道还在，那么一切就都不要紧。

“划拉！”长剑破空，刹那间破开了这个苍茫世界，而叶希文也趁着这个时间，肉身横杀进了那个世界之中。

“锵！”

叶希文铁剑猛然斩在了虎妖兽的身上，虎妖兽的身形如小山，但是速度却是远不如叶希文那般快速，他的移动速度在叶希文的面前根本不算什么。

铁剑激射出滔天剑芒，瞬间刺入了虎妖兽刚才的那一条伤口之中，毫厘不差，精准的像是经过了电脑的计算一般。

一剑一剑，每一剑都刚好斩去他的伤口之中，阻止他的愈合。

一个瞬间，就斩出了千百剑。

“吼！”虎妖兽疼的惨叫连连，想要逃走，但是叶希文哪里会给他机会。

顿时一剑斩出在天空中化为千万道剑光，在虚空中合成了一道惊人的剑芒斩落到虎妖兽的身上。

“噗嗤！”虎妖兽被当空斩成两半，惨死当场。

所有人目光惊愕的看着眼前这一幕，犹如还是无法接受一般，虎妖兽在他们的心中，绝对是第十席的有力争夺者，但是就这样被叶希文一剑斩杀，简直颠覆了他们所有的猜想。

所有人新红凛然，噤若寒蝉，在叶希文和虎妖**手之后，哪怕很多人也知道叶希文的实力很强，但是那虎妖兽更是众所公认的顶尖强者。

哪怕是对叶希文最乐观的猜测也没有想过叶希文能这么轻松斩杀虎妖兽。

现场一片寂静，落针可闻。

“这第十席，我要了，你们有异议？”叶希文目光凌冽，望向其余三人。

第五百七十六章 突破，圣境小成

叶希文目光凌冽如刀，扫到三人的身上，三人的脸上露出几分不甘心的神色，一路厮杀到了这里，都是一代人杰，都不甘心就这样放弃。

第十个席位之所以到现在还没有尘埃落定，就是他们之中没有一个能够横扫的人物，彼此之间强弱差距相当有限。

叶希文削瘦的身影在这个时候显得异常的雄伟，犹如一尊霸王一般，震慑群雄，尤其是叶希文一上来，就连斩三尊圣境大圆满的高手，其中还有一个是守护者，更让所有人都心惊胆寒。

这些战绩给叶希文平添了几分风采。

三人见叶希文如此强势，即便有所不甘心也不能不退下，谁都没有把握能击败叶希文，作为同级别的对手，就算是能击败对方，要击杀对方也是千难万难，能修炼到圣境大圆满境界的高手，哪一个没有一些保命的手段，但是那一头虎妖兽在叶希文的面前，被摧枯拉朽一般斩杀，给了他们极大的震撼，如果他们继续争下去，可能会丧命。

见到三人退下，叶希文身形一闪，掠到了光柱旁边，跨入了光柱之中。

十个席位都已经有了归属，在叶希文跨入光柱的一瞬间，整个弘气楼上散发出一圈一圈柔和的光芒，将十个席位全部都笼罩进了其中。

所有人都羡慕的看着十人，知道他们将要得到传承，虽然不知道会得到什么样的传承，但是无论任何一种，拿出来，可能都是惊天动地的。

叶希文只觉得眼前一花，顿时出现在了一片奇黑无比的虚空之中，而在虚空中无数个光点密密麻麻的密布在整个空间之中。

光点有大有小，光芒有强有弱，有的便犹如是星空中的恒星，绽放灿烂的光芒，而有的，却犹如是宇宙之中的暗星，黑暗的几乎看不到的地步。

“这就是传承空间？那么这些光点应该就是诸多传承了！”叶希文立刻就想明白了，这些光点，可能是一部武学，也可能是什么平日里都见不到的天材地宝，也有可能是某一件圣器，甚至可能是大圣器。

叶希文一眼扫去，整个虚空之中，就像是一个巨大的星系，越是中央的那些光点就越是耀眼，越是庞大，有的甚至犹如恒心一般耀眼。

越是外围的那些就显得越小，他一看就明白，越是往里面的传承可能就越是好东西。

登时不再犹豫，展开身形，化作一道金色的流光，朝中央飞去，原本叶希文还要小心翼翼的，防备着其他可能出现在这里的接受传承的人，他们也都是经过了层层厮杀之后脱颖而出的，实力之强，自然不必说，但是很快他就发现，偌大的空间之中，竟然只有他一个人存在，没有其他人，这才放下了心。

不过他很快就发觉，越是往里面，就越是有一种巨力传来，将他往外推，甚至到后面每前进一步都会感觉有排山倒海一般的力量席卷过来。

而这个时候，叶希文也只是堪堪走到了整个虚空之中三分之二的位置，剩下的三分之一，就怎么都无法再靠近一步了。

顿时有些惊诧，以他的实力，堪称是圣境最为顶尖也不为过，但是竟然也只能走到三分之二的地方，难道在往里，就得是大圣境才能得到的传承不成。

不过这也不对，因为这里根本就不允许圣境之上的力量存在，更不要说大圣了，这也不合理。

“叶希文！”叶墨化作一个书生模样，出现在叶希文的身边，只是这书生脸上带着几分邪异，怎么看怎么古怪。“这是，对你来说，这可能是一个天大的机遇，一个跨越大圣境的机遇！”

“相比起来说，这才是真正的宝藏！”叶墨看着眼前的虚空双眼放光说道，“叶希文，你知道大圣和圣境差别最大的地方在什么地方吧？”

“恩，从严格意义上来说，圣境和大圣境都是处于一个蜕变的过程，圣境蜕变肉身，而大圣蜕变灵魂，从而达到完美蜕变的目的！”叶希文对于这些差别，自然是心中有数，别看圣境大圣境和传奇似乎差别不大，但是其实已经有生命本质的差别。

“对，就是蜕变灵魂，这比蜕变肉身还要难上千倍，百倍，所以大圣境那么少，就是因为这个原因，你比寻常人更加的难跨入，元神比寻常人凝实百倍，要蜕变就更加的困难！”叶墨道。

叶希文点点头，无论是肉身还是元神，他要突破，都比寻常人要困难，但是这是他越阶征战的根本所在，不可能放弃。

“这里的威压直冲心灵，是最好的磨砺方法，你如果能一路走到最中心的地方，我想应该就可以完成灵魂的蜕变，到时候，你要是想突破到半步大圣，那就是顺理成章的事情了！”

叶希文听到这里，顿时眼前一亮，他最担心的就是大圣的门槛难跨，而完成灵魂的蜕变这是关键之中的关键。

叶墨既然这么说，那自然是没错，那么利用这里的威压，完成灵魂上的蜕变，恐怕这才是弘气楼真正的宝藏！

叶希文当即没有犹豫，立刻一步跨出，顿时只觉得顿时心里一阵压抑，仿佛是有什么沉甸甸的东西压在心口一般。

这种威压无形无状，直接作用于叶希文的灵魂深处，这种威压就好像是圣境武者对于传奇武者的威压，虽然不会直接作用于**，但是直接作用于灵魂的效果更可怕，强大的武者甚至能光凭威压就让一个弱小武者失去战斗的**和能力。

当然这都是要看双方的意志的坚定程度，心智如果足够坚定的话，就算是手无缚鸡之力的人，也能喝破天地阴邪。

寻常阴魂根本不敢近身。

就好像古代的那些大儒，胸有浩然正气，心如明镜，不为外物所动，这种威压根本就不足道。

叶希文没有动用任何的真元，因为他知道，这是只迫灵魂的，就算用真元也是没有办法抵抗的。

叶希文完全能感觉到一股威压直冲灵魂，要跨越过去这一步，一步之遥，却宛如天涯海角，如隔天堑一般。

就这一步，他都不知道到底失败了多少次！

时间一点一滴的过去，当他终于跨出了那一步的时候，时间已经过去了一天了。

而这还仅仅是万里长征的第一步而已！

但是虽然只跨过去了一步，但是他能感觉到自己的灵魂，似乎在发生一种蜕变，在宇宙星空之中，大圣境的高手远比在大世界之中的要少的多了，就是因为这种灵魂的蜕变需要极大的外力，需要借助天地之力，但是在宇宙之中，这样的天地法则，规则之力，都比大世界之中要少的多了。

所以在宇宙星空之中，大圣的数量远远少于大世界之中，一般要想成就大圣，也会选择去某一个大世界之中，成功率大大的提升。

而现在这股排斥之力，代替了天地间规则之力，来淬炼他的灵魂，每一分每一秒都感觉是煎熬，但是这个时候他却没有丝毫的懈怠，过了这最难的一关，那么大圣境就是板上钉钉的事情。

叶希文越往里面，就越发的困难，速度也越来越慢，动作也越来越僵硬，虽然这种威压不作用于**，但是直接压在他的灵魂深处，影响他的动作。

“呼！”

“呼！”

“呼！”

叶希文不断喘着粗气，他都不知道到底是走了多久了，好像是一千年，一万年，每一分每一秒都很难熬。

他全身早已经被汗珠浸湿，然后在被蒸发，又再流满全身，这样不断的持续这样的过程。

“坚持！”

“我一定要坚持下去。”叶希文心中不断嘶吼着，声音有些干哑。

莫名的威压不断的冲击叶希文的灵魂。已经令叶希文陷入一种浑浑噩噩的状态，甚至于都没有什么办法思考了。

灵魂的虚弱导致对整个身体的控制也减弱到极致，来自于灵魂的疲惫，甚至于比**上带给叶希文的疲惫还要多，以前叶希文体力透支的时候，也能凭借着惊人的意志力再度获得战斗力，但是现在是来自灵魂的疲惫，让他根本难以兴起抵抗的意志。

他可以说是一步一步走到了快到中心的地方，每一步都像是经历了一个轮回，越前进，他的灵魂越发的凝实，但是面临的莫名的威压也更强。

他已经能感觉到，灵魂几乎就快要完成一种飞跃式的跳跃如果这个时候放弃，那么就前功尽弃了，要完成全部的蜕变。

只差最后一点点了。

“我绝对不会再这里倒下！”叶希文在嘶吼，每走一步对他来说，都是异常艰难，但是同样的，也是一次绝佳的磨练的机会。

“轰！”又不知道过了多久，叶希文终于迈出了最后一步，他的体内灵魂在发生惊天的变化，他体内原本犹如是似水一般的真元开始迅速沸腾了起来，他身上凝聚的气势，一瞬间突破了。

很顺理成章的突破了，原本他以为会非常难以突破的圣境小成，也在他灵魂发生蜕变的时候，顺理成章的突破了！

第五百七十八章 大圣，不过如此

望向叶希文的心情异常的复杂，叶希文就像是一辆跑车，一骑绝尘，她们在后面无论怎么追都追不上。

每一次叶希文消失一段时间后，再度出现，都会有突飞猛进的进步，这一次虽然看起来叶希文没什么进步，但是给她们的感觉却更加的可怕了，更加的深不可测。

三年的传承之中，诸人都有了不小的进步，尤其是得到传承的那十人，就更是神采飞扬，气盖环宇。

这些人都是圣境高手之中的王者，所谓的圣王，每一个都足以横扫一大批的圣境高手。

这些人出来之后，诸多圣境高手纷纷开始往弘气领外面飞去，随着弘气楼的传承的结束，弘气领又要进入封闭的状态，被毒雾封锁，等待下一次的开启。

这个时候原本被压抑起来，还算是平静的妖兽也要进入暴走期，没有人想在这里再留一百年，和这些凶兽厮杀一百年。

“哼！”莫的，一声冷哼如霹雳雷霆一般，滚滚扫落下来，一股霸道无比的元神瞬间从天空中扫落了下来，从众人身上扫了过去，很快就锁定在了叶希文的身上。

“大圣！”

所有人大惊失sè，他们这些圣境高手在各个星域之中，都有极高的地位，能在一方称王称霸，但是那是在不遇到大圣的前提之下才行的，一百个圣境大圆满都打不过一尊大圣，这已经是质与量的差别了。

所以就算是他们之中最为骄狂的一群人。也会尽量避免得罪那些大圣，一般也都是尽量躲得远远的。

一尊大圣围在外面意味着什么，所有人脸sè都是一阵惨白，不是没发生过大圣在外面围堵，截杀这些人的战利品的情况。

虽然次数不多，但是不代表没有过。

不过很快他们就发现，那一道强横的神念。只是在他们的身上扫了一圈，就锁定到了叶希文的身上。

所有人都明白，这尊大圣是冲着叶希文来的。在松了一口气的同时也有些好奇，叶希文怎么会惹得一尊大圣纡尊降贵，亲临弘气领外围。

有人和霸天武馆的人很熟。很快就将叶希文和霸天武馆的恩怨全部都抖了出来，所有人愕然，没有想到，竟然会是这样的生死大仇，更让他们惊愕的是，得罪了这么一尊大圣，叶希文竟然能从他手中逃脱，简直是奇迹一般。

“这人死定了，之前还嚣张八面，犯到大圣手里。还不是一样，死路一条！”

“可惜了，这人如此厉害，肯定有什么了不得的奇遇，身上财富也多。现在都要被那霸天馆主给搜刮干净了！”

几乎是在那道神念扫下来的瞬间，叶希文就知道了，就是那霸天馆主，果然如他所料，那霸天馆主果然几年如一rì的在外面等待着。

“叶希文，你怎么会惹到霸天馆主的？”一旁萧媛媛有些意外的看着叶希文。“不然你先不要出去，再里面再修炼一百年，他就算再厉害也不可能一直都守着的！”

萧媛媛说的倒是一个保守的方法，也是一般圣境高手遇到大圣时候的办法，打不过还躲不过么？

“我能躲一时，难道还可以躲一辈子么？”叶希文嘴角一挑，“这样子一百年又一百年下去，我只会被生生耗死，既然他如此不依不饶，那么就别怪我不客气了！”

“叶希文，是男人的就给老夫出来！”天空中传来霸天馆主的声音，声若轰雷，在天空中滚滚而来，朝着四面八方飞掠而去。

所有人的目光都看着叶希文，犹如是在看着一个死人一般，被一尊大圣盯上了，就算是，再能折腾又能如何，最后还不是要身死道消，什么都是浮云。

有些人还有些可惜，不知道叶希文得到了什么传承，现在都要烟消云散了。

“你也别想跑，老夫在这里等了你几年，早已经布下了天罗地网，就等你自投罗网，我徒儿和你有什么仇怨，竟然被你残忍的杀害，今天你是休想逃走！”霸天馆主几乎要开始咆哮着。

“他目中无人，嚣张跋扈惯了，却是死有余辜！”叶希文冷哼一声，毫不示弱的说道。

说着叶希文一步跨出，龙骧虎步，刹那间，就化作一道金光直冲天际而去。

所有人都怔怔的看着叶希文，不知道该说他是胆子大，还是愚蠢，明知道一尊大圣在外面设下了天罗地网，竟然还敢自己冲了出去。

却没人看见，在那一片金光之中，叶希文已然换了一个身形了，双目中也没有了平rì里的深邃，取而代之的，是一片通红的双眼。

在那刹那间，就换成了那一尊星辰巨兽分身，只是化成了人形，对于获得了一部分星辰巨兽传承的他来说，并不是什么难事。

这个时候自然不能将星辰巨兽的本体放出来，不然恐怕就真的要引起轩然大波了。

心中隐隐兴奋了起来，一尊大圣，他还从来没有战过一尊大圣呢。

说出去只怕也要吓死一群人，一般人都避之不及的大圣，叶希文竟然隐隐有几分期待与之作战。

“好胆sè，难怪敢杀我徒儿！”一声冷笑声从天空中传扬了出来，叶希文抬头望去，是一个中年模样的男子，一袭劲装，虬须满面，放荡不羁，这时候脸上却带着几分狰狞的神sè。

“杀他那种鸡狗之辈何须胆sè！”叶希文冷笑摇头道，望向霸天馆主，没有一丝一毫的惧怕，仿佛在看一个死人一般。

“叶希文，为了抓你，看来这霸天馆主还是下了苦功啊，附近还真是被布置下了一大堆的阵法！”叶墨冷笑声传来，隐隐有几分不屑。

叶希文扫了一眼周围，果然虚空之中，一群圣境高手布下了惊天大阵，就为了围杀他一个，还真是下了一番苦功。

一般人遇到这样的阵势，根本就不要想逃走，就算是圣境大圆满境界的也休想逃掉，何况还有霸天馆主这么一尊大圣初期的高手。

不过那霸天馆主肯定没有想到，叶希文根本就没有想逃走，相反的，还希望和霸天馆主一战。

霸天馆主听到叶希文如此回答，顿时脸sè大变，有几分铁青：“小畜生，看起来，你是还没有明白，在大圣的面前，你引以为傲的实力，在我看来，根本就是蝼蚁一般，蝼蚁就算能搬起比自己重数十倍的东西，但是只要我愿意，还是可以一脚踩死，一百尊圣境大圆满都斗不过一尊大圣！”

说着霸天馆主一只大手探出，迎风而涨，当头朝着叶希文生生抓了下来，就像是一个天罗地网一般，四面八方的席卷过来，直接将空间都给抓爆了。

这里已经不是在弘气领之中，自然没有任何的限制，霸天馆主在外面等着叶希文也是有缘由的，显然也是惧怕弘气领之中的规则。

“这叶希文死定了，这霸天馆主一上来就是要置他于死地，真是太可惜了，一代人杰，好不容杀出重围，得到传承，还没来得及大展宏图，就要被杀死！”

这个时候弘气领之中的许多武者已经跟了上来了，只是不敢靠近，在远远的围观着，有人为叶希文可惜，但是更多的人却是一副幸灾乐祸的样子，世间大部分人也都是这样的，将自己的快乐建立在别人的苦难之上。

“只有这样么？”叶希文不屑的一笑，当即展开身形，直冲天际，犹如大鹏展翅，直冲天际，金sè的身影瞬间撕裂天际，那霸天馆主的苍天大手猛然抓来，就被生生撕裂了开来。

根本就没有任何的停顿，就好像撕裂了一张不足为道的纸头一般，场面骇人之极。

“怎么可能！”霸天馆主见叶希文一上来就破掉了自己的武功，轻松之极的样子，顿时有些难以置信。

根本不敢相信叶希文能够破掉自己的攻击，记得还在几年前，这个人在自己的攻击下也只能不断逃命，因为躲进了弘气领之中，才逃得了这一条命，但是没想到，这才短短时间，竟然能破掉他的攻击。

虽然这其中也有他不曾全力以赴的关系，那句一百尊圣境大圆满也不是一个大圣境的对手，并不是假的。

哪怕是随手一抓，都能抓死一群这种在他看来是蝼蚁一般的角sè，唯一让他有所忌惮的就是叶希文的速度极快，上一次就让叶希文逃走，竟然让他这尊大圣都没能碾上。

正是因为如此，所以才会布置下了天罗地网，自以为已经万无一失，但是却没想到，叶希文竟然没选择逃走，而是选择正面突破，而且还竟然能破掉他的武功。

“这就是大圣么？也不过如此！”叶希文踏空而行，金光环绕，看着犹如是金sè的战神一般，刚才势如破竹的破掉霸天馆主的攻击，更让他的神xìng平添了几分气势。

远处无数武者看到这一幕，都微微心惊胆寒，大圣也不过如此，这样的话，谁敢说出来，就算是有信心晋入大圣境的绝代天骄，也绝对不敢说出这样的话来。(未完待续)RQ

第五百七十九章 大圣的威势

“好好好，真是狗胆包天！”那霸天馆主气急反笑道，就算他一时失手，没能抓住叶希文，但是大圣和圣境之间的差距依然是天壤之别，他竟然敢如此张狂。

“给我死！”那霸天馆主怒喝道，大圣的威严不容亵渎，恐怖的气势排山倒海般倾泻到叶希文的跟前，一切虚空都在这股气势的碾压之下，化成了尘埃。

叶希文只觉得一股恐怖的气息，毁天灭地一般的席卷了过来，心中暗道，大圣果然和圣境有天差地别。

不过无论霸天馆主的气势如何可怕，对他来说，却不过是清风拂面，现在早已经不是他的本尊在此，而是星辰巨兽分身在此，星辰巨兽分身生前修为就已经是深厚的不可思议的地步，何况身为宇宙中赫赫有名的巨兽，本身自带威压，那霸天馆主的威势对于其他人来说，或许有威慑的作用，但是对他来说，却根本不算什么。

一声极为犀利的破空声，那霸天馆主，身形犹如是穿破了空间一般，刹那间冲到了叶希文的跟前，大圣境的高手已经开始隐隐摸到了空间法则的边缘。

在移动的时候，隐隐用上了一些空间法则，所以这速度简直快的难以想象，咫尺天涯，缩地成寸，刹那间就已经冲到了叶希文的面前了。

根本就已经超过了肉眼所能看到的范围。

叶希文双眼一怔，不过刹那间就反应了过来。而在这个时候，那霸天馆主的拳头已然挥出，犹如一头凶猛恶兽一般，张开血盆大口，朝着叶希文咬去。

尖锐的牙齿上下一咬，都能粉碎虚空！

这是那霸天馆主拳意的化身，雄霸绝伦。不逊sè于一头凶兽重生，是一门上古流传下来的极为高深的武学，霸天馆主自从得到的时候。就名动天下，一路征战到大圣境，开宗立派。成为一方祖师，创下偌大的基业。

名唤星罗妖拳！

而面对这个让自己一再颜面尽失的小子，他没有任何留手，要一口气将叶希文轰死，轰杀至渣。

“咦，竟然是这门功法？”叶墨的声音出现在了叶希文的脑海正，让叶希文微微一怔，要知道，叶墨活跃的年代也不知道是在多少年前，对于陨落之后出现的武学多半不知道。但是现在竟然认得这一门功法，显然这门功法也是极为古老。

“这本是一门妖族的极为高深的功法，我曾经见过一名妖族大能施展过，那威力真是惊天动地，一拳粉碎诸天。而这个霸天馆主只是得到其中一部分罢了，未得其jīng髓，可惜了，不然的话，这门功法可能将会重现人间，而且人族修炼妖族功法。多少有些不那么契合！”叶墨叹了一口气说道，显然是觉得而颇为可惜的。

叶希文听的一怔，不过手上的动作并没有丝毫的停滞，无论霸天馆主得到的是不是完整版的这门功法，但是他毕竟是一尊大圣，天生威力无穷，凌驾于圣境之上，施展起来，威力大的难以想象，他也靠着这残缺不全的功法，打出了赫赫威名，他自然不敢大意。

叶希文双手泛着金sè的光芒，刹那间爆绽了出来，遮蔽了半空，金sè的神xìng沸腾了，那一头凶兽直接冲了进来，张开了血盆大口，要将叶希文一口吞了下去。

“刺啦！”一声巨大的撕裂的声音，却见叶希文双手伸入了那凶兽的口中，双手泛着金光直接撕裂了开来。

“吼！”那头凶兽当场被撕裂成了两半，化成一段无意识的拳意消失无踪。

霸天馆主脸上露出几分惊愕，没想到，叶希文竟然正面突破，直接撕裂了他的拳意，破解了他的攻击，这还是他这么多年来，所遇到的第一次的情况。

以往就算有人能挡得住他的拳意，也绝对没有人能正面对抗，就算是同为大圣也几乎没有这样正面突破的，毕竟他的拳法太过霸道，避其锋芒的道理谁都懂。

只是叶希文却似乎不太在意的样子，直接采取了一力破万法的手段硬生生破除了他的攻击，这一贯是他用来碾压那些不够格的对手的方法。

他却不知道，对于叶希文来说，这是最合适他的战斗方法，他的霸体已经练到了第七层的巅峰，肉身强悍到不可思议的地步，就算是大圣都不能一巴掌直接将他拍死。

而这头星辰巨兽分身的肉身则更加的可怕，他控制的血奴能以半步大圣初期的境界抗衡大圣初期，根本上的原因，就是依靠肉身的强悍，就算是大圣，也很难伤到他。

相反的，他却可以肆无忌惮的出手，根本不必顾忌什么，连大圣都不怕。

霸天馆主目光冰冷，道：“叶希文，我没有想到，你成长的这么快，在之前，你不过是一尊只能在我的攻击之下疯狂逃窜的一尊蝼蚁，根本就不放在我的眼里，只是你现在竟然敢挑衅我的尊严，挑衅大圣的尊严，这是比杀了我徒儿王泰还要严重的罪恶！”

“所谓尊严，比你徒弟的xìng命还要重么？”叶希文嘴角闪过几分讥讽的笑容，所谓上位者便是如此，或许在寻常人看来，最为重要的就是生命，但是在他们的心中，连脸面都比不上，甚至还不如身边的一条狗。

圣境之下都是蝼蚁，这句话流传极为广泛，但是在大圣眼中，圣境又和蝼蚁有什么差别，一百个圣境大圆满绑起来也不是一尊大圣的对手。

哪怕这个人是他的徒弟，但是在他心中，和他的脸面比起来，却根本不算什么，这么长的时间不断的追杀叶希文能，到底是为了给徒弟讨回公道，还是因为觉得徒弟被杀，颜面尽失，这都还很难说。

霸天馆主目光冰冷的看着叶希文，颐指气使，没有说话，但是却也不否认。

周围的诸多武者听到这里，都有些心寒的感觉，尤其是诸多圣境的高手亦是如此，他们平rì里将那些圣境之下的武者亦是看成猪狗蝼蚁一般，颐指气使，高高在上，但是现在在这尊大圣面前，却犹如是蝼蚁一般。

气愤，但是却不敢说话。

“蝼蚁？还真把自己当成神了？哈哈哈哈哈！”蓦地，叶希文哈哈大笑，这样的心态他很了解，掌握了远超常人的力量的时候，连带着对其他生命都会漠视，渐渐的将自己真的当成了是神一般的人物。

“叶希文，你果然是初生牛犊不怕虎，你确实是惊采绝艳，连我都忍不住有些要欣赏你了，不过太可惜了，到此为止了，什么天才在绝对的实力面前，都根本不够看！”霸天馆主yīn森冷淡的说道，浑身可怕的气息一瞬间沸腾了，在那一刹那，便犹如是一头绝世凶兽复苏了，面对不断出乎他的意料之外的叶希文，他终于不再保留，要将叶希文当成是一个棘手的麻烦给解决了。

“好可怕，这就是真正的大圣么？”远处，诸多圣境高手都在这霸天馆主的气势威慑之下瑟瑟发抖，发出呐喊。

虽然他们平rì里也都知道大圣的可怕，但是知道归知道，他们之中许多人都没有真正见过大圣出手，也只觉得大圣就算出手也就是比他们强上一些罢了，甚至有些狂妄的人认为，大圣就算强也不会比他们强上多少。

但是这一刻，真正见到了霸天馆主的怒威，他们不由的瑟瑟发抖，像是看到了天神了一般。

一些实力弱小一些的圣境武者已经忍不住拜服了下来了，就算是那些强大的圣经武者也都是在苦苦支撑，没有倒下，能够面不改sè的，也唯有少数几尊圣境高手，其中就有哪一个白袍青年，只是面无惧sè的看着霸天馆主，眼神中竟然还隐隐有几分兴奋的战意。

在他不远处，那一头朱厌也趁着弘气领开启的时候跑了出来，面对众人都艰难抵抗的霸天馆主的气势，他倒像是没事人一般，身负神兽血脉，对于这些气势根本就可以无视，无关实力强大与否，这就是天生高贵的血脉。

众人眼中都有惊骇之sè，不仅仅是看向霸天馆主，同时也是看向场中的叶希文，他们仅仅是在外围就遭到了霸天馆主气势的镇压，只是顺便的余威震慑就有如此可怕的威力，那么正对zhōng yāng，承受了绝大部分威压的叶希文到底是怎么撑下来的，尤其是看叶希文的样子，一副云淡风轻的样子。

大圣级别的威慑对于他这尊星辰巨兽的肉身来说根本没有任何的影响。

“轰！”霸天武馆再度出拳了，刹那间粉碎真空，一瞬间，星罗妖拳轰出，竟然让整片虚空崩碎了开来，崩碎的虚空伴随着拳压朝着叶希文席卷了过去。

空间坍塌的方向正是对着叶希文的方向，如果换成了一般人，光是坍塌的空间都能让他死无葬身之地。

叶希文神sè严肃，这霸天馆主是他出道以来所遇到过的最为恐怖的敌人，也是他第一次遇到大圣境的高手，一尊能将他本尊都撕裂的盖代高手。(未完待续)RQ

第五百八十一章 大圣死，震八方

霸天武馆的人都知道自家馆主神通盖世，武功盖代，所以看到了叶希文能抗衡霸天馆主的时候是震惊无比，但是那些人就没有这样的想法了，甚至还隐隐契合了他们原先的心中所期待的，大圣也没什么我也能抗衡。

不过看到了两人交手带来的可怕破坏力，还是不由的往外退了上百里，这样的攻击，哪怕只是被余波扫到，对于他们来说，也依然是天灾。

许多人看着场中叶希文的犹如黄金浇铸的身形，心中暗暗发誓，早晚有一天，我也能跨入大圣，笑傲天地，从此只当人上之人。

以两人交手为中心，一层一层的波纹席卷而出，腾空而起，叶希文和霸天馆主的战斗碰撞出最为灿烂的火花，犹如是异常漫天的烟火。

两人的速度太快，快到以众人圣境强者的身份，都只能是看到两道流光在天空中猛然撞到了一起，双方像是势均力敌一般，都没有占到什么便宜。

霸天馆主踏入了大圣境不知道多少年，可以说是境界高深，功力深厚，法力滔天，这是叶希文的劣势，但是叶希文只是将肉身的优势发挥到了极致，一招鲜吃遍天下，竟然生生和霸天馆主这个老牌大圣战到了惊天动地的地步。

这也正是诸多圣境高手最为震惊的地方，大圣的可怕他们已经在霸天馆主身上感受到了。

但是他们并没有从叶希文身上感觉到这种大圣境的威能，也就是说叶希文也还只是圣境。只是圣境却能抗衡大圣，这简直颠覆了他们的想象。

圣境和大圣之间虽然说只隔一条线，但是就是这一条线就是隔着一条天堑。

他们想都不敢想，能从大圣手中逃脱就已经了不得了，何况还是直接抗衡呢。

双方从天空中分了开来，在宇宙之中遥遥对峙，众人远远望去。却见霸天馆主的嘴角，竟然嘴角竟然隐隐有一缕鲜血流下。

顿时无数人哗然，叶希文能抗衡大圣已然是出乎众人的所料了。更没有人想到，率先受伤的，竟然会是霸天馆主。大圣和圣境之间的差距，就像是深刻的烙印一般，存在于他们的脑海之中，让他们不敢想。

霸天馆主眼中也有惊骇的神sè，没想到叶希文能和他战到这样的地步，还让他受伤，哪怕只是一点，也足以让叶希文自豪了。

心中对叶希文的忌惮越发的深刻，叶希文的肉身太过可怕，他从来没见过这样的肉身。几次交手，都犹如是凡人轰在了金铁之上一般。

拳压重如泰山，如果换了一般的哪怕是半步大圣后期的高手，都要被一拳轰成肉泥，真不知道他到底是怎么练体的。竟然如此恐怖。

“叶希文，你要速战速决了，不然的话，你的灵元丹都要消耗一空了！”叶希文的耳边传来了叶墨的声音。

叶希文顿时神sè一凛，他的血奴能以半步大圣初期控制星辰巨兽的肉身打出大圣初期的实力，完全就是靠着燃烧无数的灵元丹转化成灵气来支撑着。

就像是一个小孩子的灵魂在支配着一个大人的身体。根本就不协调，也不可能发挥出全部的威力，就算是这样，也是靠着无数的灵元丹的在支撑着，就这么短短的时间，就有上亿灵元丹燃烧殆尽。

一场大圣级别的战斗，足以让他穷困潦倒，而经过了这么长时间的修炼，他身上的灵元丹也只剩下了不到两亿，各种天材地宝倒是有不少，但是在这种时候急切之间也不可能换成灵元丹来使用。

叶希文顿时明白，他不能继续拖延下去了，不然率先撑不住的一定不是霸天馆主，而是没有了灵元丹的他，到那个时候，他除了以本尊逃窜之外，也没别的选择了。

轰隆！

这个时候他动了，身形暴掠了出去，身形消瘦，但是却犹如是一座大山横冲了出去一般，冲向了霸天馆主，杀气冲天。

大破灭星尘拳猛然轰出，浩浩荡荡，犹如是无尽的星辰在其中闪烁，每一次都像是一方宇宙直接碾压了过来，早已经脱离了星辰的形态，掌握了其宇宙的最深邃的意境。

这种拳法太过恐怖，比起刚才交手的时候还要强横几分，因为叶希文已经完全放开手了，要在短时间内速战速决，可怕的拳压，竟然压的霸天馆主都隐隐作痛，掀起的罡风挂在皮肤之上，犹如刀割，生疼生疼。

霸天馆主以星罗妖拳迎战，却被瞬间轰飞了出去，叶希文的拳势势如破竹的轰飞了星罗妖拳。

霸天馆主颇为狼狈的在半空中停止了后退的身形，眼神中恨恨的看着叶希文，也难掩其中的惊骇万分。

周围诸多武者看到这一幕，就差没被生生吓死了，以圣境挑战大圣，非但势均力敌，分庭抗礼，而且看起来，他似乎还不满意的样子，还要将霸天馆主赶尽杀绝。

比起刚才都要强横上了几分，显然是刚才还有留手，想到这里众人纷纷惊骇，以圣境之身，抗衡大圣，竟然还敢留手，真是不知道该说他艺高人胆大，还是说他狂妄，不知道天高地厚好。

霸天馆主脸上难掩滔天恨意，对于颜面异常看重，但是惊天却被叶希文接二连三的给下了，颜面尽失，而且叶希文竟然还有留手，留在了最关键的时候，刚才差点将他击杀当场，让他感觉这是奇耻大辱。

叶希文冷笑一声，没有给霸天馆主有休息的时间，径直一步跨出，诸天都在他的的脚下化为虚无，径直划出一道惊人的拳劲轰击了出去，犹如一颗耀眼的横行一般，当空划过，划拉出一道惊天的神芒，光芒耀眼。

霸天馆主不敢硬拼，连忙后退，他也看出了叶希文现在的状态比起之前还要强横，叶希文有强横的肉身作为底牌，可以肆无忌惮的出手，但是他不行。

他轰到叶希文身上三拳都未必能重伤叶希文，但是叶希文轰到他一拳，却能重创他，这就是本质上的差距，也是他为什么不敢面对叶希文的关系。

“嘭！”

虽然他躲得很及时，但是叶希文的速度更快，拳风还是扫到了霸天馆主，几乎要将他的半边身子给轰烂了，脸sè一下子惨白了起来，连忙运转功力，恢复伤势，身为大圣，生命力异常的顽强，只是片刻间的功夫，就已经恢复到了七七八八了。

但是眼中却是异常的怨毒，惊怒交加，他根本没有将圣境的武者放在眼里，看着就犹如是蝼蚁一般，但是现在却是yīn沟里翻船，在他原本所看不起的蝼蚁的身上吃了大亏。

这是一个天大的讽刺。

“叶希文，你也别得意，我看的出来，你一定是使用了什么秘法，才能够在短时间内对身为大圣境的我造成威胁，我只要等你秘法的时间过了，你就是死路一条，不如我们各退一步，这件事情翻页过去如何！”霸天馆主眼神闪烁的说道，内心中却在算计着，他确实是看出来了，叶希文现在的状态强横的有点不像话，绝对是使用了什么秘法，这样的气势不可能持续很长时间，而他现在要做的就是拖延时间，只要时间到了，这人就会变回那个他所看不起的圣境蝼蚁，那么对他来说，还不是任由他搓扁捏圆，到那个时候他要叶希文死无葬身之地，以报现在的羞辱之仇。

叶希文冷笑一声，将霸天馆主的算计看在眼里，道：“你倒是好算计，不过你也等不到那个时候了！”

立时什么都不管，再度冲杀了上去，‘轰！’的一声，他脚上他的虚空都崩裂了开来，他几乎是刹那间已然冲到了霸天馆主的跟前了。

哪知道霸天馆主却是出乎意料的逃了，而且非常坚定的逃了，在确定了叶希文没有上当中计之后，他立刻就转身逃走了。

“叶希文，你不会有好下场的，身为圣境，竟然敢挑衅大圣的威严！”霸天馆主一路逃窜，一路气急败坏的吼道。

“死到临头犹不自知！”叶希文冷笑着。

霸天馆主一路朝着弘气城的方向逃去，那是他唯一的机会了，城中还有三尊同样可怕的大圣，就是弘气城之中其他三大势力的开创者，只要他们肯出手，就能拦下叶希文，叶希文就算如何可怕也不可能真正和三尊大圣联手抗衡，等到过了叶希文最为可怕的阶段，那么就轮到他反击了。

“三位道友，快快出来助我一臂之力，斩杀这个妖孽，瓜分了他的奇遇！”霸天馆主的声音在大片的虚空之中传扬了开来，要广邀强者出手，斩杀叶希文，自己却坐收渔翁之利。

“哼，霸天，你当我们是傻瓜么！”一声冷哼声从弘气城中传来，却是有大圣开口了，没有人想为了如同丧家之犬一般的霸天得罪了眼前这么一个能追杀霸天武馆的强人高手。

何况他们平rì里也都是对手，恨不得少一个算一个！

“你命该如此，死期到了，受死吧！”叶希文冰冷的声音从宇宙中传来，顿时让霸天馆主亡魂大冒，这时候天空中一颗巨大的星辰从天而降，瞬间碾压到了他的身上。

“啊，我不要死！”霸天馆主惨叫着被生生轰成血雾。(未完待续)RQ

第五百八十三章 这些天材地宝，我们都要了！

在风龙城之中的，万宝楼是一栋气宇恢宏的高楼，宝光四shè，灵气逼人，叶希文甚至发现，这一栋万宝楼就是一件圣器。

顿时也不能不暗自咋舌，这万宝楼果然是财大气粗，因为这万宝楼并非只是立足于风龙城，而这风龙城其实只是万宝楼的一个分部罢了，就能有这样的气派，万宝楼的财大气粗可想而知。

难怪能在短短时间内突然崛起，没有这份底气，自然也是不行的。

在那个武者的带领之下，叶希文进入了万宝楼之中，就立刻有一尊修为极为深厚的圣境高手亲自出来相迎。

叶希文目光扫了一眼万宝楼，却见可谓是琳琅满目，到处都是法宝和丹药，还有各种法器等等，灵气逼人，宝光四溅，每一件都是上了档次的，和那些大市场之中杂乱的环境下，鱼龙混杂的情况是截然不同的。

那些大市场之中，依然有诸多高手喜欢前来，虽然大部分都是一些很普通的东西，但是也经常会出现一些很稀有的东西，或者卖家看走眼的东西，但是在这些商会之中，虽然档次高了很多，但是那些东西也都是经过鉴宝专家坚定过了，基本不会有什么漏网之鱼，只能说是萝卜青菜各有所爱了。

“不知道这位道兄，要卖的是什么？”这位圣境高手对叶希文倒是非常的客气。

叶希文话也不多说，直接甩出了一个清单，说道：“这些清单上的东西，就是我现在要卖的，就是不知道你们万宝楼能不能吃的下！”

“以我们万宝楼的实力，自然没有什么吃不下的！”那圣境高手喃喃自语道，不过随即看到了那一份清单。顿时眼睛就挪不开了。

“金玲兰，霓霞草。。。”圣境高手一样一样的念出来，越念到后来，神情就越是激动，“道兄，这些，每一样都是天地间难得一见的天材异宝，你身上。真的都有？”

周围那些听到这份清单上的东西的万宝楼的侍者们。也都纷纷脸上露出激动的神情，实在不是他们见识少，他们都是万宝楼jīng心挑选的，无一不是上上之选，但是听到这份清单的时候，依然激动万分。

实在是因为这些东西都太珍贵了一些。

“金玲兰啊。传说中服下去之后，能立刻变成金属xìng的道躯，从此修炼金属xìng的功法。都是无往而不利啊！”

“还有霓霞草，据说是沐rì月jīng华而生，极为罕见。生长在rì月交替的地方！”

这些侍者也都是万宝楼jīng心挑选的，光就这份眼界，都让人刮目相看，叶希文知道，他手上的许多天材地宝。说出来都没有人知道，这些天材地宝值钱不值钱，还得看是不是遇到懂行的人，如果遇到不懂行的，玉石也是顽石。

许多人看向叶希文的眼神之中，都是冒光的，如果不是自量了一下，估计打不过叶希文，这些人估计都有抢劫了叶希文的想法。

这些天材地宝，任何一个都是非常珍贵的，何况是这么多加起来，其价值，简直就是一个天文数字。

叶希文淡定自若，但是他也是知道这些东西的价值和对别人的刺激的，所以在以前，他几乎很少会卖这些天材地宝，相反的，他买的比较多，就是因为知道这些天材地宝都卖出去的话，意味着什么。

而事实上，这份清单上面的天材地宝连他所拥有的三分之一都不到，但是即便如此依然足以震撼无数人了，如果是以前传奇境界的时候卖掉的话，估计现在他转身走出去就会被人抢光，身死道消。

这并不是他想多了，他很清楚，如果他真的那么做了，那么这就是转眼间能发生的事情。

所谓平等，只有在实力对等的情况下才能够如此的，谁见过人和蝼蚁说什么平等了。

“当然都有，所以我就想问，你们万宝楼能不能吃得下？”叶希文点点头说道。

“这个事情太大了，我想，我需要禀告高层！”圣境高手虽然能威震一方，坐镇一方，但是却也算不上是高层，充其量只能算是中层，一般事情当然可以自己决定，但是却也不是所有的事情。

叶希文点点头，同意，这些东西自然是非常珍贵的，只是对他来说都是用不到的，所谓彼之珍宝，我之顽石就是如此，虽然在外人看来非常珍贵，但是多是对他用不到的，才会拿出来卖。

“叶师弟果然修为jīng深，这些天材地宝寻常人连听闻都不曾听闻，叶师弟，居然能拿出这么多！”蓦地，门口传来了一声悦耳动听的声音。

叶希文顿时一怔，随即眼中jīng芒一闪，没想到，竟然被人认出来了，转身一看，却是一个身着浅紫sè长裙的靓丽女子。

“你是谁？”叶希文低声问道。

“叶师弟不必紧张，我是功德殿弟子，高玲秀！”那女子脸上带着爽朗的笑容，走了进来，说道。

叶希文顿时心中一松，同时也有几分自嘲，看来是他太过紧张了，常年在外征战，都没有什么人认得自己，但是这是在什么地方，这可是混乱天域，距离真武界不过是一步之遥，出现几个认识自己的真武学府的弟子有什么好奇怪的。

虽然离开真武学府十几年了，但是他自信在真武学府之中，依然有极高的知名度。

定下心之后，叶希文在看这个高玲秀，却见她浑身气息流转，气息元转流淌，非常了得，虽然只是圣境大圆满境界，若论实力之强，几乎不在他之下。

这也是一个能够越阶大战的可怕角sè，虽然越的阶数没有他多，但是依然足够可怕，若是两人交手起来，叶希文也没有完全的胜算。

“你就是高玲秀，高师姐？”叶希文顿时恍然大悟，他想起来了，当年他曾经为了修炼的事情，曾经疯狂的在功德殿之中接任务，因此对于功德殿也多少知道一些，其中几个杰出弟子更是不断的被功德殿的弟子们纷纷提起，而其中就有这个高玲秀，据说很多年前的时候，高蕾就已经是圣境大圆满境界，但是论地位在功德殿之中，却仅次于那些大圣长老，执掌一方的狠角sè，在真武学府年轻一辈的弟子之中，都是声名赫赫的存在。

只是在当时，叶希文不过是一个半步传奇罢了，和高玲秀这样的年轻一辈弟子之中的杰出人物相差极远，就好像天上的雄鹰和地上的蝼蚁一般。

所以当时对于这个高玲秀的事情，也只是当成是故事在听，并没有放在心上，也没有想到，今天竟然能够在这里遇到这个传闻中的高玲秀。

“没想到叶师弟竟然听过我的名字？”高玲秀一副有些意外的神情，“所有人都说，叶师弟是这一届弟子之中最为出众的一位，修行不过数十年，便已经跨入圣境，原先我还只当是有些夸大其词，只是现在看起来，非但没有夸大其词，反而是有些小看了叶师弟呢！”

“师姐过奖了！”叶希文拱手笑笑，他和功德殿的关系也还算是融洽，总也比执法堂要强的多了。

“叶希文，这个女人不简单啊，能够不断的压制自己的修为！”叶墨的声音冒了出来说道。“她是有大图谋啊，恐怕不仅仅只是想修炼到大圣境这么简单，她这是要将整个圣境，都当成是地基，打下浑厚的基础之后，一飞冲天！”

听到叶墨的话，叶希文也有些意外的看了一眼高玲秀，顿时有些刮目相看，圣境已经是许多的高手这辈子所能追求的最高的修炼目标了，但是高玲秀竟然将圣境作为磨砺的根基，这样的雄心壮志，只怕是连叶希文都没有的。

叶希文的根基虽然很浑厚，但是那都是顺势而为，并没有要刻意将某一个境界作为磨砺的根基，当然这和叶希文的根基已经很浑厚，不需要磨练，就是常人的一百倍，一千倍的关系了。

难怪叶希文感觉到她能够越阶征战，却原来还有这样的原因。

“我看一点都不夸张！”高玲秀笑笑，笑声很爽朗，让人心中顿生好感，“只是叶师弟如果有这些天材地宝要卖的话，为什么不找我们功德殿呢，要知道，我们功德殿也是在广收各种天材地宝！”

高玲秀隐隐在嗔怪叶希文将这些天材地宝卖给别人，肥水流到外人田的做法，毕竟个人发展和势力发展，那并不是一回事，对于叶希文来说，这些天材地宝都没什么用处，但是对于大势力来说，却不是这样子，否则的话，这些也就不是天材地宝了。

不过高玲秀虽然语含嗔怪，但是却让人没有办法生气。

“这些天材地宝，我们都要了！”这时候一声有些yīn冷的声音从万宝楼深处冒了出来，伴随着一个男子的身影，从其中走了出来，一袭华袍，面容英俊。

——

周一了，又是新的一周了，大家的推荐票呢，求票！(未完待续)

第五百八十七章 废了你的武功

万宝楼的大圣目光阴冷的看着叶希文消失的背影，犹豫了许久，最终还是没有跟出去，他知道，一旦他跟出去，那么就是彻底和真武学府撕破脸了。

在这个时候，真武学府一定会维护自己的学生和弟子的，虽然也会因此交好羽化教，但是身为一个生意人，左右逢源才是生财之道。

但是他还是气得生生抓爆了一团虚空。

“你……你竟然废了我的武功！”锦绣公子在一片房子的废墟之中，蜷缩着身子，难以置信的看着叶希文，叶希文一脚踹破了他的气海丹田，断了他身上所有的经脉，将他的武功完全废除。

这简直比杀了他还要难受，他刚才内心中还满是怨毒，转着各种各样的毒计，等到脱困之后，一定要找机会废了这个小子，一个小小的圣境蝼蚁。

但是现在，就这一脚，什么阴谋诡计都一瞬间没了，武功是一切的基础，没有了武功，他就是一个废物，谁会听一个废物的话，就算想让羽化教中为他报仇，都成了一件非常困难的事情。

在这个实力至上的世界之中，判断一个人有没有价值的，就是他的实力。

对于他来说，简直是一下子被打回了原型，从高高在上的核心弟子，变成了一个普通人，这样的感觉难受的让他想去撞墙。

“你，废了他的武功？”高玲秀追了出来，就看到了难以置信的一幕。锦绣公子一身功力消散在了天地之间。

叶希文点点头，说道：“这家伙冥顽不灵，不过看在师姐的面子上，我没有杀他，只是也让他明白自己的分量，竟然还敢朝师姐逼婚，真是不自量力！”

他没有杀了锦绣公子。但是这样的惩罚，简直比杀了他，还要难受。精神和肉身的双重折磨。

虽然看着纠缠了自己很多年的家伙被废掉，心中异常的高兴，但是在这个时候她还是提醒说道：“叶师弟。你可知道他是谁？现在他就是羽化教的驻真武界的联络人，就算是一般大圣对他都要小心说话，这也是为什么我一直没有办法摆脱他的原因。”

“联络人？哼哼，这里是真武界，毕竟不是羽化界，那些羽化教的人虽然强，但是所谓强龙不压地头蛇，羽化教想在这里猖狂，还差得远呢！”叶希文冷声说道。

“你这样子做，等于是惹下了天大的麻烦。恐怕那些执法堂的人，更加不会放过这个机会了！”高玲秀说道，显然虽然她常年在外，但是对于真武学府之中的事情还是很关心的，不然的话。也不会连叶希文和执法堂不对付的事情都知道。

“反正我身上的麻烦还少么？就算没有这些事情，执法堂的人都要没事找事吧！”叶希文说道，他并不是不知道，将这个锦绣公子给废了之后，会有很多的麻烦，但是再给他一次机会。他也不会手软，这锦绣公子将主意打到他的头上，本身就是找死的行为，而且对他来说，锦绣公子身上这么多的财富，简直是一下子缓解了他的燃眉之急。

有这将近十亿的财富一下子收入其中，其中还有七亿多的灵元丹，让叶希文的灵元丹一下子就鼓了起来，有灵元丹在手，他就能召唤出星辰巨兽分身出手，说话都有底气。

“你一定会后悔的，你一定会后悔的！”锦绣公子满脸怨毒的对着叶希文咆哮道，像是最后的回光返照一般。“我一定要让你死无葬身之地！”

整个风龙城之中，都有无数的高手将神念投射了过来。

“这不是羽化教的锦绣公子么？怎么现在被人打的这么惨，这家伙自以为有羽化教在背后撑腰，从来的时候开始就是横冲直撞，有几尊圣境的武者不小心撞到他的手里，都被特直接抓死了现在是惹到了谁？竟然会被如此对待！”

“是啊，这锦绣公子虽然嚣张跋扈，让人讨厌，但是说到底，他还是已经跨入了半步大圣，一身实力，除非是哪个大圣出手，否则的话，决然不可能将他收拾成这样的，难道是他得罪了哪一尊大圣不成？”

有人这么猜测，也有许多人纷纷附和，在现在的风龙城之中，圣境都算不了什么，真正的主宰是那些大圣，也只有得罪了大圣，才会让一尊半步大圣混的如此的凄惨。

“不可能的，锦绣公子虽然嚣张，但是却不是无脑之辈，绝对不会去招惹大圣的，不然的话，他也不可能活到如今了！”

有人完全不同意这样的看法。

“那个人我认得，是叶希文，你们还记不记得，当初那个真武学府的绝顶天骄，叶希文！”

叶希文当初在风龙城中和庞扬波的一战太过深入人心，即便是这样过去了许多年之后，当叶希文的身影出现，几乎是没过多久，就有高手认出了叶希文。

如果是锦绣公子惹到一尊大圣的话，众人虽然有些意外，但是还不会觉得有什么，但是现在却是叶希文。

顿时一阵阵的倒吸冷气的声音传来，知道了将锦绣公子收拾的很惨的人竟然是叶希文之后，所有人不由得跌破了一地的眼镜，倒吸了一肚子的冷气。

许多人对于当初叶希文和庞扬波的一战至今都还印象深刻，那个时候，叶希文的表现就已经非常惊艳了，尤其是很多人其实都是冲着庞扬波去的，十几岁就已经修炼到了如此的地步，几乎所有人都认定了，他将来肯定不需要多少年就能跨入圣境，甚至是大圣境。

但是就是这样的人，却败在了叶希文的手上，因此对于叶希文可以说是印象非常深刻。

不过他们的印象却也还留在很多年前，那个时候叶希文不过是一个普通天骄，还是一个后辈，不过是这一届的一个接触弟子罢了，许多人都没有放在眼里。

但是一转眼这些年过去了，叶希文再度出现，伴随着竟然就是将在成长横行的锦绣公子收拾的如条死狗一般。

这份彪悍的战绩，再度震惊四座。

这可是一尊半步大圣啊，不是一个半圣啊，差了整整一个大境界，地位也有了云泥之别，除了大圣之外，有谁敢说自己能将一尊半步大圣给收拾的像条死狗。

看着这一幕，所有人不能不纷纷倒吸一口冷气。

“哼！”听见锦绣公子依然在咆哮，叶希文冷哼一声，冷哼声化作一道一股可怕的音浪，瞬间朝着锦绣公子席卷了出去。

“嘭！”锦绣公子再度被直接轰飞了出去，而现在，他的武功已经完全被叶希文给废了，连自保都做不到了，若不是仗着半步大圣的肉身，光这这一下，就能让他粉身碎骨。

不过虽然没死，但是直接撞塌了许多栋房屋之后，还是直接晕了过去。

所有人看到这一幕，都心惊胆颤，都有种要吓破胆的感觉，一尊半步大圣，前途无量的核心高手，竟然被这么给废掉了，毫无还手之力，就像是一条死狗一般，被轰飞了出去，轰晕过去了。

“叶师弟，你这样子到时候麻烦恐怕不会小！”高玲秀神色复杂的看着叶希文，虽然叶希文这么做，让她有种大快人心的感觉，但是却也为叶希文招来了麻烦。

“哼，我怕什么麻烦，就算是羽化教的大圣我都不怕，其他高手来多少我杀多少，我就不信，难道他们还敢直接杀到我们真武学府之中去？”叶希文不屑的说道，就算是一般的大圣追杀他，他都能逃脱，如果是大圣初期，甚至他还能唤出星辰巨兽分身，将之反杀。

这几年之中，他操控星辰巨兽分身也是越发的熟练了，期间也战过几尊大圣，有大圣初期，也有大圣中期的绝世高手，那一战打的天穹都崩溃了，最终以叶希文的败逃为终结，但是叶希文却获得了极为宝贵的交手的经验。

他身上的灵元丹消耗一空，和这几场大圣境的交手有着直接的关系，每一次交手都要消耗数亿灵元丹，简直就是一个深不见底的吞金怪兽，每时每刻都在燃烧着他的灵元丹。

所以现在对于大圣初期的高手，他已经有了必杀的把握了，所以刚才对于万宝楼的那尊大圣初期的高手才能够不假辞色。

如果刚才他真敢插手，叶希文也不介意杀一尊大圣立威。

“再说，师姐，你也可以作证，这厮根本就是咎由自取，居然想掠夺我身上的天材地宝，根本死不足惜，如果不是看在师姐的面子上，我早将他斩杀！”叶希文口口声声说是看在高玲秀的面子上，自然是要卖她几分好。

如果只是一般的高手也不值得他这般重视，但是高玲秀明显深藏不露，还有几分他都猜不到的底牌，连叶墨都赞叹，自然与众不同。

高秀玲点点头，依然有些担忧，这个世界上，并不是有道理就能站得住脚的！

“先不说他了，刚才师姐说在代替功德殿广收各种天材地宝？”叶希文问道，因为刚才那万宝楼大圣给他的恶劣印象，叶希文直接绝了要将天材地宝卖给他们的打算了。

第五百九十二章 他修炼的是什么神通？

“曹玉宇，既然你这么着急失败，那么我就成全你！”叶希文声音沉稳，身上金色的神性瞬间爬满，气血澎湃，远远望去，仿佛是一尊黄金浇铸的战神。

祭出了神性，对于叶希文来说，这就是全力以赴一战的信号，说明在他心中，曹玉宇也是一个难缠的对手，否则一般人，早被他一巴掌拍死了，更别说可以和他叫嚣。

“失败？你以为接下我一招就有资格说这样的话么？”曹玉宇冷声说道，有一种胸有成竹的气度，望向叶希文的眼神中居高临下，气势滔天。

他已经跨入了半步大圣，尽管只是半步大圣初期，但是已然沾染到了大圣两个字，也算是垮了过去。

叶希文的情况他很清楚，肉冇身极其强大，让曾经的泰坦之身，都在他手下饮恨，刚才的交手，那股如浪涛一般席卷而来的巨力，已经让他明白了叶希文确实拥有超强的肉冇身，即便是他这个半步大圣的天骄，在叶希文的面前，都不能占到丝毫的便宜。

但是也仅仅只是肉冇身强大而已，他比叶希文的境界要高这么多，他并不认为自己的肉冇身会比还只有圣境小成的叶希文要差，更何况他们境界相差极大。

如果叶希文以为接下自己一招，就有资格在自己的面前叫嚣，那就大错特错了。

“有没有资格，你试试就知道了！”叶希文嘴角挑起一抹冷笑。

叶希文的拳头没有丝毫犹豫，刹那间已经舞出了星辰移动的轨迹，拳压压碎了天穹，化作一颗大星，生生朝着曹玉宇碾压了下去。

所过之处，几乎连混沌都要翻滚出来，像是重开天地一般。

叶希文全力出手，祭出了神性之后，他更像是一尊神只，在周身，不知道什么时候，就已经化作了一片宽广无垠的星域。

他面无表情，站在宇宙的中冇央，一颗颗剧烈燃冇烧者的大星，像是一颗颗的流星，滑落天际，砸到苍茫的大地之上，将大地割裂出一个个巨大无比的伤口，到处是惨叫，凄凉，一副灭世的景象。

这才是大破灭星尘拳的拳意的完全展现。

据说当年大破灭星尘拳的创始人，就是目睹了一颗有生命的大星在流星雨之中完全灭世，一切力量在这股宇宙的伟力面前，都显得如此的苍白和渺小。

而在这一片苍茫大地之上，一声鹤唳声传来，刹那间一只大手当空抓出，那些落下的陨石都好像要在一瞬间被他给生生抓到了手里。

一只混沌钟走出来的鹤型凶兽刹那间，咆哮天地。

隐隐约约间，人们好像听见了那一头凶兽在咆哮，这是一种无敌的凶兽，一脚踏碎混沌，扶摇直上九**。

双方之间，都没有任何的留手，要将对方直接斩杀，四只大手爆绽出难以想象的神芒，撞到了一起。

叶希文的拳头化成的大星躲过了那惊冇世的一爪，生生轰到了那一头鹤型凶兽的身上。

“轰隆！”一股巨大的蘑菇云从那一头鹤型凶兽的背上升腾了起来，可怕的撞击，差点没让整个鹤型凶兽当场消散的一干二净。

“轰！”

又一次的碰撞，两人没有丝毫的停顿，又一次的攻伐向了对方，整个天际瞬间爆发出无比恐怖的光亮，将天空中太阳的光芒都给生生遮蔽了。

在所有人所想象中的曹玉宇全面压倒叶希文的情况并没有发生，相反的，叶希文和曹玉宇的对抗根本就是有声有色，丝毫都不落下风，完全出乎任何人的想象。

“你只有这样的程度么？如果只有这样的话，那么就给我去死吧！”曹玉宇和叶希文刹那间交手了数百招，早已经打出了真火，已经没有了刚才那不食人间烟火的冰冷姿态，只有那冲天的怒火要朝叶希文宣泄下去。

在曹玉宇说话的瞬间，他的身后竟然出现了一对雪白的羽翼，仿佛是天地间无数灵气的凝结，融入了风的法则，在他的身上，竟然出现了残影，模糊了身影。

曹玉宇话音未落，叶希文的跟前，猛然间出现了一只如玉一般洁白的手掌，朝着叶希文咽喉扣来！

快！快！快！

快的难以想象，像是一道白色的闪电，弹指间，竟然已经要掐到了叶希文的喉冇咙前了，要是被抓住，那就是死路一条，要被生生掐死。

所有人都没有看到这一只大手的动向，下一刻在叶希文的眼中，曹玉宇才显出了身形，竟然已经杀到了叶希文的面前，而在远处，他竟然还有残影分冇身，可见他的速度已经快到了什么样的地步。

叶希文也不由得大惊失色，没想到曹玉宇居然还藏着这样的底牌，这样的速度骇人无比。

他几乎是立刻就反应过来了，是控鹤七圣手之中的身法，风属性的身法让他的速度快到了极致，几乎是刹那间就提升了几倍的速度。

他本来就是半步大圣，摸冇到了些许空间法则的应用，配合上他控鹤七圣手中风属性的身法，这速度简直快到了让人看不见的速度。

“啪！”曹玉宇一把抓住了叶希文的喉冇咙，眼神中不由的闪过一丝快意，终于要将这个可恶的家伙干掉了，肉冇身强悍有什么用，跟不上我的速度，我就可以一直打你到死。

“嘭！”曹玉宇用力一捏，眼前的叶希文，竟然犹如是镜像一般，生生破裂了开来，顿时他的脸上的得色停滞在了这一秒。

心中大骇，竟然没有能抓住叶希文！

他自从**出这一对鹤翼以来，还从来没有人能和他比拼速度，实力有了翻天覆地的变化，这个时候一般的半步大圣初期的高手站在他的面前，恐怕都要被他眨眼也不眨一下的直接斩杀了，就算是半步大圣中期的高手，都不可能拿下他。

因为他的速度太快了。

所谓天下武功，唯快不破！

只要快到一定的程度，配合强大无比的控鹤七圣手，根本就是无往而不利。

但是现在竟然没有能抓住叶希文，这是他第一次失手！

不好！

曹玉宇心中暗道不好，连忙转身，而这个时候，他的身后却传来了叶希文冰冷的声音：“这就是你的底牌么？”

一道惊人剑意刹那间笼罩了过来，犹如光速闪电一般，刹那间已经崩碎了曹玉宇的全部防御。

在这千钧一发之际，曹玉宇竟然生生展开了身上的那一对羽翅，化作一道流光，躲过了这必杀的一击。

“轰隆！”曹玉宇身下的一整座山峰都在这一道剑意之下，生生被劈斩成了两半。

所有人都倒吸一口冷气，刚才所有人都看的一阵目瞪口呆，眼花缭乱，这一切说起来慢，其实对于交手之间的两人来说，都不过是刹那间的时间罢了。

而对于那些围观的武者来说，这几乎是一瞬间的，像是奇迹一般，刚才还气势汹汹的曹玉宇几乎是在一转眼的时间就被打的破位狼狈。

许多势力弱一些的，根本就看不透这两人刚才到底发生了什么，只有那些半步大圣之中资深的强者和一些观战的大圣看清楚刚才发生了什么。

也正因为如此，所以才更加的倒吸一口冷气。

“这叶希文到底**的什么神通，速度居然这么快，连控鹤七圣手的身冇法居然都抓不住他！”有一尊半步大圣忍不住开口说道。

而这个时候，其他人也终于纷纷从其他人那边得知了刚才发生了什么，都知道刚才那一瞬间到底发生了什么。

“你们这就不知道了吧，叶希文除了肉冇身无敌之外，他的速度也是极快的，只是因为他的肉冇身太过强横的关系，所以很少需要显露出这可怕的速度！”而这个时候有传奇高手得意的解释说道，他们都是和叶希文同一届的武者，对于叶希文的了解自然比这些常年闭关的半步大圣和大圣要多的多了。

甚至可能这些半步大圣和大圣，在战斗开始之前，都不知道叶希文到底是何方神圣。

这也是非常正常的情况，这些大圣寿命动辄数千年，一闭关就是数百年，而数百年的时间，足以让真武学府迎来好几届的学生了，对于这些顶尖高手来说，这些新人根本没有任何要记住的意义。

出关之后，发现大批大批的人都不认识，更是非常正常的情况！

“那他到底**的是什么神通？我怎么都看不出来？”有大圣非常不耐烦的说道，如果不是因为不知道，怎么能让这些传奇在自己的面前放肆。

说道这个，那些传奇顿时就没有了声音，叶希文的神通武功多是野路子，自己不知道哪里得到的传承，这世界上的传承那么多，他们那里知道叶希文到底是什么神通。

那些武者们纷纷因为叶希文展现出的超人速度而炸开了锅，但是缓缓出现在空中的叶希文却略微有些可惜的摇了摇头，刚才那一道剑意没将曹玉宇斩杀，真是可惜了！

第六百章 魔界试炼开始

看更新的时候麻烦大家点击右上角的签到，加经验也给武神吧争取一个好的名次”

=

看到假更请召唤吧主～本吧更新延迟半小时，如有异议请烂在肚子里，本吧概不受理～

看更新要回帖的亲，不过不要挖坟～

=

请大家看了更新以后给傅啸尘投票，求订阅，求月票，求打赏，求推荐票（免费）求点击！

链接：

http:Book/2407162.aspx

=

『吧规』规导航1.0版

/p/1848638883

=

【总汇】武神空间=文字更新章节=总链接帖

/p/1810078358

【近期】VIP章节连载

/p/1835199262

=

【吧务】武神空间官方yy以及QQ群

/p/1955028899

=

【招新】启航更新组新一轮招新火热开启！！！！！

/p/1919076694

=

每章更新帖48小时之后视为坟帖，连续点顶(回复)三个精品贴视为挖坟.挖坟必封。

=

《武神空间》TXT下载

/p/1856533525

=

叶希文握拳，脸上露出几分欣喜的神情，终于跨过了圣境大成这一道坎，这一年的时间，几乎无时无刻不在修炼，这才终于跨过圣境大成。

步入了圣境大成之后，叶希文的实力大增，一举跨入了半步大圣中期虽然还不能算是最强的，但是和一年前相比，却有了极大的进步，面对那些核心弟子之中的妖孽天才，就算不召唤星辰巨兽分冇身，也可以相对从容的应对。

这一年之中，他趁机将这十几年游历之中所学都意义融会贯通，融合到自己的顿悟之中达到极致，圣境大圆满也只在眼前了。

等他跨入了圣境大圆满，那么除非大圣出手，他将再无敌手。

“叶希文，对于别人来说，大圣的天堑，对你来说，只是等闲罢了，你已经完成了灵魂的蜕变，这就是其他人无论如何都无法比拟的优势，你现在欠缺的就是，时间，和沉淀！”叶墨的声音出现在脑海中。

叶希文点点头，如果给他四五十年的时间好好沉淀的话，跨入大圣，绝对不是什么难事，对于别人来说最困难的一步，他已经走过了，但是对于别人来说，理所应当有的沉淀和底蕴，却是他目前为止，最为缺乏的一部分。

“等到冲破了大圣，天下之大，你皆可去的，在无尽星空之中，也都能算的上是一号人物了！”叶墨道。

叶希文脸上一喜，随即又一寒。

“离能闯古凰界，还差的远吧！”叶希文道。

叶墨的声音顿时没了，他怎么会不知道，这数十年来，叶希文几乎每时每刻都在想着这个事情表面上看起来没事了，但是华梦涵被凤翎带走的事情让他至今耿耿于怀。

不过好在叶希文很快就释怀。没有在这个问题上继续纠缠下去，这时候天空中传来了一阵阵的钟声，古老苍茫，像是从遥远时间长河的另外一端而来的一般。

震动人心！

叶希文知道这是魔界试炼要开启的信号，是真武学府在召集前往魔界的弟子，这钟声还会响上三天三夜，诸多天才都会赶回来。

这次藏星峰除了叶希文之外，还有杨问君。和邓水心一起前往。一般来说，各个传承，都是由各自传承之中有经验的前辈带领的，但是藏星峰人本来就不多，而白剑松又刚刚跨入了大圣境，已经完全没有了参加这次魔界试炼的资格了。

在历届的魔界试炼之中。大师兄，二师姐，还有三师兄白剑松都曾经大放光芒。在魔界之中闯出赫赫威名。

而杨问君和邓水心在此之前，也没有参加过魔界试炼，再加上同样是新人的叶希文。藏星峰这次的队伍，还真就是一个纯粹的新人队伍。

“这次你们前往魔界……”白剑松看了看三人，“要杀出我们藏星峰的威风来，那些个魔崽子，统统都给我宰掉！”

白剑松说着一脸杀冇气。

叶希文三人。都有些汗颜，他以为这些魔族的人都是大白菜么？可以一刀割掉一排，尤其是有许多魔族派出来的高手，也是非常难以对付的。

不过三人也都知道，白剑松这话其实是对叶希文说的，杨问君和邓水心虽然也有去，但是也都只是刚刚好够到前往的资格罢了，想在里面大杀四方，那是不可能的，能自保就已经不错了。

唯有叶希文实力强横，有可能杀出赫赫威名。

至于说低调，估计从来就没有在白剑松的字典中吧！

所以许多人都说，假以时日，白剑松就是下一个皇无极！

叶希文三人和白剑松告辞之后，径直飞往了真武山脉外围的迎新城之中，这些前往参加魔界试炼的高手也都将会在这里集冇合。

看着越来越近的迎新城，叶希文能不由得有些感慨，数十年前，他跨入迎新城的是哦后，还不过是一个半步传奇的小人物罢了。

一晃眼，数十年的时间过去了，他也早不与旧时相同了，以他现在的眼光来看，当时的自己，确实就是一个不知道天高地hou的小人物罢了。

迎新城在除了真武学府之中山门大开的时候有用之外，其他大多数时候都是关闭的状态，现在开启了，迎来了诸多圣境强者。

叶希文目光可以看到，许许多多道强横的圣境高手从远处踏着遁光而来，光从这些圣境高手的数量上，就可以见到真武学府的可怕的底蕴了。

而且这些圣境高手还不是全部，也只是其中的一部分罢了，更多的圣境高手或者是有事，或者是自觉去了也不会有大收获，也都没有出现。

看到这些高手，叶希文才觉得，真武学府能够稳稳占据南域不动摇，也并非是侥幸。

叶希文三人在迎新城一脚落了下来，远处一道道目光扫了过来，都是强横的圣境高手，有人认出了这是叶希文，顿时议论纷纷。

“这人就是叶希文？怎么看他都是圣境小成？不对，是圣境大成的实力，和请报上的信息不符，难道是他又突破了，不过无论如何，都和传说中能击溃曹玉宇的人相差甚远！”

“你们不要被他的外表所骗了，圣境大成？你们有谁见过圣境大成能击溃曹玉宇的，那曹玉宇虽然才刚刚跨入半步大圣，但是连你我也没有把握击败他，但是那叶希文却能做得到，这是一般小人物么？”

“这么说你也没有把握击败他了？”

“怎么可能，我们跨入半步大圣近百年，他算什么，虽然不知道他之前凭借什么击败曹玉宇，但是我们也还是有底牌没有翻的！”

一股股强横的气息在叶希文身上扫了扫去，仿佛要将他看穿一般，敢在这种时候肆无忌惮的朝叶希文身上看的，无一例外的都是半步大圣级别的超级高手，就算是在高手如云的核心弟子之中，都是最为顶尖的。

虽然叶希文有击溃曹玉宇的战绩在，但是一来曹玉宇的实力在这些精英之中也不是最强横的，再来看到叶希文只是圣境大成，本能的就对叶希文有几分轻视。

“圣境小人物？”叶希文冷笑着，心念一起，身上一阵金光四溢，将探过来的神念全部碾灭。

“大胆！”

“猖狂！”

“嚣张跋扈！”

顿时那些将神念探过来的弟子，纷纷低声怒喝道，怒不可遏，在他们看来，叶希文这是挑衅，一个圣境小人物，竟然敢挑衅他们这些半步大圣的精英弟子。

哪怕叶希文是天骄，但是拳头大才是硬道理，天骄半途夭折的也有的是，根本不算什么。

叶希文闭目养神，根本不和这些人说什么，这些人大概忘了，将神念在人身上扫来扫去也是一种挑衅。

“叶师弟！”蓦地，天空中几道身影落了下来，为首的一人，竟然是高玲秀。

在她的身后，也是几尊半步大圣的高手，除了高玲秀之外，还有一个女武者紧跟着高玲秀的后面，一袭锦衣华袍，身材修长，五官精致，只是脸色含霜，骄傲的像是一只遗世而**的天鹅一般。

都是高手，除了这个女武者是半步大圣中期之外，其他的也都是半步大圣初期，只差一步，就能跨入半步大圣中期的顶尖高手。

不过更让而叶希文诧异的是，这一群人，竟然是以高玲冇秀这个圣境大圆满境界为首，虽然没有明说，但是从先后次序上却是看得出来。

这高玲秀果然很不简单啊！

“叶师弟，我就说没有看错，果然如此！”高玲秀笑着走了过来，“给你介绍一下，这几位都是我们功德殿的师兄弟！”

在高玲秀的介绍之下，叶希文知道，那个女武者名叫金依秋，也是功德殿之中重点培养的弟子，也是前几届的一个天骄之一，在真武学府诸多核心弟子之中，都是赫赫有名的。

在高玲秀给那些弟子介绍了叶希文之后，他们也都有些好奇的看了看叶希文，很难想象叶希文这不过是圣境大成，如何击溃曹玉宇的。

叶希文很快就明白了，这些应该都是高玲秀搜罗的班底，这些核心弟子之中，也是分成不同的小团体的，而高玲秀就是其中一个小团体之中的首领。

“叶师弟，我们进入了魔界之后，最好能够联合一起，这样的话，把握也比较大！”高玲秀看向叶希文说道，这些小团体在这种时候，就是要抱成团才能抵抗危险，尤其是魔界这种高危的世界，就更是需要大家精诚合作了。

众人的目光看着叶希文，就等着他点头了，在魔界之中，除了少数妖孽，都得要抱成团行动，藏星峰上却只有这几个人而已，想抱成团也没有条件。

在他们看来，无论叶希文怎么击败的曹玉宇，他的实力还是能获得认可的，有资格加入他们的小团体之中。

“不好意思，我没打算要加入谁的小团体之中！”

出乎众人预料，叶希文竟然拒绝了。

第六百零二章 突入魔界

鼎天小说居 .dtxsj 所谓宁惹阎王，不招天罚！

这些人经常在生死之间徘徊，都有一套保命的手段，但是一旦惹到了天罚，那就是死路一条。艾拉书屋 .26book

当然，一般情况下，只要不是背叛学府这样的事情，天罚也不会轻易出动就是了！

虽然没有明确情报说是针对叶希文来的，但是既然天罚出动了，那么叶希文这个执法堂的敌人，显然也讨不了好。

原本跟着高玲秀来的那些人还觉得叶希文太过托大了，但是现在看向叶希文的眼神中，都包含着一丝可怜的意思，惹到了天罚的叶希文，将来肯定不会好过的。

不过叶希文却不是很在意，真把自己惹急了，就唤出星辰巨兽分身把他们打爆，就算是天罚也没用，在绝对强横的实力面前，根本就不够看。

集合的时间很快就过去，整个迎新城之中，到处都是前来参加这次魔界试炼的圣境高手，当真可以说得上是高手如云。

当所有的高手都到齐之后，天空中十几道身影划破长空，每一尊气息都无比强大，都是大圣，为首的一人，却不是别人，而是叶希文之前见过的迎新城的老城主。

数十年后再见到迎新城的老城主，一如当初看见的时候一般，深不可测，仿佛永远都望不到底，没有人会知道他的来历，也没有人知道他到底当了多久迎新城的城主了，只知道。每一次在迎新城开启的时候，他都会出现。

“肃静！”老城主一声苍老却有力的声音，让所有在场的武者都安静了下来，这些人虽然每一个都拥有超强的实力，都是桀骜不驯的，但是在面对这些大圣的时候还是不敢放肆的。

“这次魔界试炼又将开启，对于我们学府的意义。应该不用我说了！”老城主淡淡的说道，“该说的你们的师长应该都和你们说过了，我就不多说了。希望你们能好好表现，立下大功！”

老城主手上一舞，顿时漫天金光。金光如光雨，落入了众人的身体之中。

叶希文能感觉到那一道金光落到自己的身体之中，潜伏了起来。

“这些金光能够记录你们斩杀的魔族的数量，转化成积分，出现在功劳榜上，斩杀一个半圣魔族可以得到一分，圣境初期的可以得到十分，圣境中期二十分，圣境后期三十分，圣境巅峰四十分。圣境小成五十分，圣境大成六十分，圣境大圆满一百分，半步大圣初期一千分，半步大圣中期三千分。半步大圣后期五千分，如果你们能斩杀一尊大圣的话，奖励一万分！”老城主铿锵有力的说道。

叶希文闻言，沉浸心神，果然发现，神识深处有一张榜单。榜单上一片空白，还没有人能上榜，这张就是功劳榜，虽然其他势力的人不一起，但是成绩也都会上榜，排名下来，谁强谁弱，一目了然！

说着老城主手上一道道神芒闪烁，双手猛然一撕，竟然在天际之中撕裂出一个巨大的裂缝，宽千丈，长超过万丈，裂缝之中一股股魔风呼啸着吹了出来。

吹拂出来的气体都让人有些许不适应，是魔界之中的魔气，唯有叶希文一点都没有不适应，所有的魔气到了叶希文的身上，都会被天源镜吸收，转化成魔气补充到叶希文的身上。

也可以直接让神秘空间给吸收了，对于叶希文来说，这些魔气根本不算什么，不过对于别人来说，却并非如此了。

目前为止，只发现了魔族一种生物，能够适应的了魔气，除了魔族之外，哪怕是最凶暴的妖兽，也受不了魔气的直接灌输。

“叶希文，这个老城主的功力果然深厚无比！”叶墨的声音突然出现说道，“随手撕裂出前往魔界的空间通道，这份修为，简直是惊世骇俗！”

叶希文点点头，他就算是用星辰巨兽分身的时候，也不可能这般撕裂出一条前往魔界的空间通道，那是根本不可能的事情。

而且空间之力，是仅次于时间之力的伟则，哪怕是最为薄弱的地区，就算一般人能够打破空间，但是那也仅仅只是一瞬间，之后，就会被空间法则所修复。

能够长久的撕裂出一条裂缝，这份不经意之间展现出来的修为，就足以吓死人了。

透过那一条巨大的裂缝，叶希文可以看到魔界之中的山山水水，和之前在一元宗一些魔界碎片形成的小世界的场景差不多，漫无边际的乌云，其中yīn风潇潇，一股股震撼人心的可怕力量在其中沸腾，这就是魔界。

就算是多次参加魔界试炼的老江湖，看到这一幕，依然是会心惊胆战，在这种危险的情况下，也只有抱团才能在其中生存。

叶希文从其中嗅到了危险的气息，每一次魔界试炼，都是一次巨大的考验。

叶墨有些跃跃yù试，相比起来，魔界才是它的家，在魔界之中，他才能算得上是如鱼得水，发挥出远超平时的实力。

“走！”

无数圣境弟子纷纷成群结队，往魔界之中飞去，景象非常壮观，每一个都是一道道强横的气柱横扫而起，化为一道道流光瞬间蹿了进去。

而这个时候叶希文身边再无一人，杨问君和邓水心早就离去去找他们早就约定好的队伍了，高玲秀也在 第 614 章 节败退。

叶希文在看一下，那张功劳榜上，自己的名字已经排到了五万多名之后了，只有一百多分，只能算是垫底的垫底。

再看一眼榜首，居然已经有人有三千多分了，而且还不是真武学府的，现在各个势力都分散到了不同的地方，不过早晚还会发生激烈的碰撞。(本站.，。)群书院 .qunshuyuan

第六百一十六章 一面倒

“杀！”

在毕经纬的带领下，真武学府的诸多高手，已经纷纷和那些万兽山庄和轩辕殿的弟子战作一团。

“叱！”高玲秀一声低喝，手中长剑出手，化作一道道剑光，遮蔽了大半的天际。

“噗！”

“嘭！”

“当！”

一声声各种声音传来，不少轩辕殿和万兽山庄的高手都被当空斩爆。

高玲秀终于开始展现出，一个能在功劳榜上排进前二十的圣境大圆满境界的高手的可怕战斗力。

在她的剑下，那些原本还威风凛凛的高手，根本就是不堪一击，完全没有任何的还手之力。

“住手！”李易峰双目圆睁，几乎要睁裂了，双目之中几乎要滴血了，这些都是他们轩辕殿的jīng英，虽然不是全部，但是这些人要是全灭的话，那么起码垮了一半，如果都损失了，那就几乎是断代了，轩辕殿漫长的历史上也都没有几次这样全灭的事情啊，虽然核心弟子不是轩辕殿真正的主力，但是一旦全灭了，好疑问会造成断代，短时间内或许看不出来，但是未来数百年，上千年之后，就会突出造成这样的影响。

突然，李易峰只觉得一阵锐利的感觉从前方直劈下来，连忙猛然往后横移出了上百米，这才堪堪避开了，这一道惊人刀气。

“轰隆！”刀气如龙，直接在底下的山峰之中，开出了一条巨大的缺口，大地都在颤抖，仿佛是在这样的攻击之下在哀鸣。

“毕经纬！”几乎是在刹那间，李易峰就认出了这一道刀气的主人。

果然不远处，毕经纬脸上带着几分冰冷的笑意。看着李易峰。心中却是大快，刚才让他们嚣张，几乎有让真武学府要全军覆没的可能。但是现在情况却完全反过来了，轮到他们碾压他们了，“李易峰。你的对手可是我，今天，你们轩辕殿和万兽山庄，一个都别想走，全部都给我留在这里吧！”

说着，毕经纬，手提长刀，一步跨出，刹那间。已经攻杀到了李易峰的面前，完全展现出了功劳榜第九的可怕实力，并非浪得虚名。可怕无比。

这一刀几乎斩的rì月无光。天地变sè，他已经用上了全力。虽然他的排名尚在李易峰之前，但是他们之间往往差距都是相仿佛，根本没有到碾压的程度，一个不小心就能让对方翻盘，他战斗经验何等的丰富，怎么可能会犯下这种错误，当即就用出了全力。

毕经纬的实力本身就在李易峰之上，这一用出全力，李易峰焉敢不全心应对，甚至一个不小心，可能就被毕经纬斩杀。

但是他顾不上其他人，没有了一个强力的人物压阵，万兽山庄和轩辕殿的高手迅速就被打的节节败退，而真武学府这边，则是士气大振，以高玲秀作为箭头，一路突杀了进去，看着刚才还嚣张跋扈的那些万兽山庄和轩辕殿的高手现在纷纷化成一具具尸体，这样的感觉简直好到爆了。

原本是可能被人家欺负，现在是去欺负别人，这感觉自然完全不一样了。

“畜生，住手！”李易峰双眼几乎要滴血了，那些轩辕殿的高手都是jīng英，每一个都培养不易，死一个都会让人心疼，何况现在还是大批大批的死亡，都已经伤到元气了。

但是高玲秀又怎么可能因为李易峰的话而停止自己的杀戮，这些人都不能留，不然就是对真武学府的弟子不负责任。

“轰隆！”一声犹如暴雷一般的恐怖爆破声从另外一边的战场上传来，正是叶希文和兽鲲的战场。

两人之间意境的比拼，像是两尊神祇在指挥自己的神国，突入其中，相互之间猛烈碰撞。

而现在，终于分出了胜负，众人几乎可以看到，兽鲲的整个野兽的国度正在迅速崩溃之中，而叶希文的蛮人国度却更加的强盛。

所有人看到这一幕，都快差点吓死了，叶希文不过是一个圣境大成的小人物，而兽鲲却是半步大圣后期的巅峰人物，在功劳榜上也能排进前十。

双方的境界差距这么大，但是在这种武道的领悟的比拼上，竟然被生生击溃了，这就等于是说，兽鲲的武道领悟远不如叶希文。

而且最重要的是，所有人都知道，火云崩天手，那是南蛮的绝学，并不是真武学府的绝学，也就是说，叶希文肯定不可能得到真传，那么也就是说叶希文仅凭自学就能完败兽鲲。

这对于他们来说，冲击力比什么都要大了，圣境大成对于武学的领悟竟然完爆了一个半步大圣后期。

不过他们却不知道，叶希文有神秘空间的推演，虽然他的境界上比兽鲲要差很多，但是那不代表叶希文对于武道的理解要少。

就这套火云崩天手来说，就算是火云洞的许多大圣前来，也不敢说比他还要强。

叶希文简直就是一尊真身，驾驭着自己的蛮人国度，朝着兽鲲碾压了下去，可怕的压力，碾压下来，简直就是不可抗拒的力量。

兽鲲站在那头巨大的猛虎的头上，脚已经完全陷入到它的容貌之中了，而那头小山一般的猛虎这个时候也在发出痛苦的咆哮，他也感受到了来自天空中的可怕威压。

叶希文手中的肉身本身就是星辰巨兽，一种以吞噬世界为生的凶兽，绝对是所有妖兽魔兽凶兽食物链的最顶端的，就算他收敛了气息，但是那种本能的威压还是肆无忌惮的放了出来。

兽鲲脸sè也是铁青，看着天空中碾压下来的叶希文。

“怎么会这么厉害！”他浑身的真元全部都澎湃了，全部都用来抵抗这股可怕的力量。

“哼，给我镇压了！”叶希文从天而降，一拳化作一颗巨大的星辰，镇压八方，犹如星辰碰撞一般。

大破灭星尘拳！

周围几乎都变成了一片虚空，疯狂的都懂了起来。

这时候轩辕殿和万兽山庄的高手都在咆哮，但是却没有任何的办法，他们根本就无法靠近，甚至他们连自身都难保，何况是想去帮兽鲲的忙了。

所有人都屏息看着眼前的一幕，心中的震撼，犹如惊涛骇浪一般，兽鲲的实力之强，名声之显赫，基本上可以用不言而喻来形容。

这里的人单对单基本没有能击溃他的人，就算是算上广大的试炼的武者，敢方言能够单对单击败兽鲲的人也是少之又少，那也是需要交手无数招之后才有可能的，像叶希文这般，几乎是以碾压的姿态击溃兽鲲的，根本就是不存在的。

但是叶希文做到了。

“轰隆！”大破灭星尘拳轰落了下去。

“噗！”兽鲲双手轰出，刚刚一接，几乎就感觉一股可怕的巨力灌注入他的身体之中，顿时忍不住，喉咙空一甜，一口jīng血喷出，整个身体便犹如是断了线的风筝一般，倒飞了出去。

叶希文正要追杀过去，却见这个时候那头巨大的猛虎动了，虽然身躯犹如小山一般大小，但是速度却是快绝，极为灵活，根本和他的体型不相符合。

在天空中撕裂出一道道残影，朝叶希文扑了过来。

对于寻常人来说奇快无比的速度，在叶希文的面前，却还差的远呢。

叶希文一步跨出，后发先至，竟然率先一部，冲杀到了那头猛虎的跟前，摊开双手，划出一只气化大手，迎风而涨。

朝着那只猛虎的双翅抓了下去。

“刺啦！”一声响亮的撕裂的声音，那头猛虎巨大的双翅竟然被叶希文给生生撕裂了出来，当真是鲜血喷吐，逆流成江河。

“吼！”这头猛虎惨叫着，他天生神异，肋生双翼，但是现在却被叶希文生生撕扯了下来，鲜血淋漓，骨屑飞溅，简直是痛不yù生。

“给我滚一边去！”叶希文一脚踢出，在天空中形成了残影，如鞭一般，爆裂的撕裂开了空气。

“轰！”那头猛虎小山一般的体型在叶希文的一脚之下，生生轰飞了出去。

“小畜生！”兽鲲看着自己从小一起长大的伙伴现在竟然被撕裂了双翼，还被一脚踢飞了出去，死生不知，顿时双目圆睁yù裂，一口钢牙咬碎了嘴里的血渍。“你一定会为你的行为付出代价的！”

兽鲲在怒吼，就像是一头受伤了的野兽在咆哮一般，眼神变的更加的危险，让人望而生畏，就算是受伤了依然是兽王，一般人怎么比得上。

“付出代价？这句话说的好，老杂碎，你杀了我们真武学府多少弟子，现在是你该为你的所作所为付出代价的时候了！”叶希文嘴角含着冷笑，要说报应之类的，死在兽鲲手上的真武学府的弟子何止上百，那些可都是jīng英，现在都要讨回来了。

“那些蝼蚁一般的贱命怎么能跟本座相提并论！”兽鲲的眼神越发的疯狂，双目通红，就像是一头发狂的野兽，“我会让你后悔的，我要你求生不得，求死不能，rìrì夜夜受到煎熬，死无葬身之地！”

兽鲲身上的气息竟然还在不断的飙升，一下子竟然突破了半步大圣后期，直接冲入了大圣。

第六百二十二章 直接斩杀

直接斩杀一旁凌菲正饶有兴趣的看着那攻杀而来的尹洛，连整个山头都崩溃了也不在乎，只是护住了一旁的小雅，不被气劲所伤。

只是嘴中念着：“尹洛？是姓尹么？”

这隐魔族不愧是以暗杀闻名整个魔族的一个种族，几乎是刹那间，就已经攻杀到了叶希文的面前，速度极快，他手中的长剑，仿佛是拥有魔力一般，直冲叶希文的神魂，那一剑，是冲着他的神魂斩去的。

打算将叶希文整个人劈斩成两半，隐隐之间，挥洒出了难以置信的神芒，半步大圣后期的可怕实力完全展现出来了。

这是一个隐魔族之中的天骄，一般人遇到他们肯定要吃大亏的。

但是这个时候，叶希文动了，他的手掌探出，化作漫天星光，交织成了一张大网，而那尹洛的长剑根本就攻杀不到叶希文的面前，就被完全挡住了。

一丝一毫都不得寸进。

他的长剑根本无法刺穿叶希文的手掌，叶希文的手掌就像是黄金浇铸的一般，战法这难以想象的光芒。

“什么？怎么会有这么可怕的肉身！”尹洛顿时大惊失色，没有想到叶希文居然能徒手当下他的一剑，他的剑虽然不是大圣器，但是也绝对算得上是极品圣器了，就算是魔族之中几个以肉身文明的种族，同辈之中也没有能够以肉掌对抗他的圣器的存在。

不过他只是怔了一下，几乎是立刻。脚下猛然一踏，他的身体开始疯狂的扭曲了起来，竟然当场消失在了叶希文的面前。

那是隐魔族闻名于世的绝世身法，螺旋九影，非常高明的一门身法武功。

在下一秒钟，叶希文的眼前，立刻就出现了九道身影。都是一模一样，齐齐朝叶希文攻杀了过来。

叶希文明白，这九个不可能都是真身。也不可能像他的星辰巨兽一样的分身，应该都是假的，但是问题是哪一尊才是真的。如果分辨错了，就算斩灭了假的也会为真的创造出攻击自己的机会。

这也是隐魔族非常难缠的地方，你永远都分不清楚到底哪一尊是事实。

“没用的，你看不真假的，这是我族的无上魔功，你能有幸见到，是你的幸运，但是你不可能看穿的！”九尊尹洛同时开口，声音从四面八方传来，根本就看不穿到底是真是假。

叶希文冷哼一声。确实，他根本看不穿，就算是开了法眼，也没有办法看穿真假，但是没关系。既然都看不穿，那就都斩灭，就知道到底真假如何了！

他身上的真元开始沸腾，体内的小宇宙开始疯狂的旋转起来，无尽的星力开始扩展出去，形成一个小型的宇宙。将这九尊尹洛都包裹了进来。

这时候在宇宙之中，那些星辰都开始熊熊燃烧起来，在叶希文意志的操控之下，朝着那九尊尹洛轰落下去。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一尊尊尹洛在以迅雷不及掩耳之势的攻势之下，纷纷化成了一团魔气，消失。

“找到了！”在这些尹洛之中，有一尊尹洛非但没有被消灭，反而一拳轰爆了飞来的星辰。

叶希文本来就没指望这些攻击能够消灭这个尹洛，只希望找出真身，现在这个目的已经达到了。

“去死！”叶希文一声爆喝，脚下瞬间踩着玄奥的步伐，以比那个尹洛更快的速度爆冲了出来，刹那间已经攻杀到了那个尹洛的面前。

手中凝聚了无边的剑意，犀利的剑意在而叶希文的操控之下，瞬间劈斩而下。

尹洛顿时大惊，他才刚刚轰爆了飞来的星辰，顿时就知道了叶希文的打算，是要用这样的方法来分辨出到底哪一个是真身。

立时心惊，他还没有遇到过这么难缠的毒手，他的螺旋九影可以说是威震整个魔界，所有人一提起隐魔族的螺旋九影都会竖起大拇指，没有人敢说螺旋九影不行的，他虽然还没练到极处，但是已然非常厉害了，以往用螺旋九影，还从来没有失利过。

但是在面对叶希文的时候，竟然失利了，而且他还在这么短的时间内，就找到了破解的方法，当然这是由于他修炼的还不到家的关系。

螺旋九影真正修炼到极处，是能分裂出实体的，也能拥有相当的攻击力，甚至大圆满之后，能分裂出九尊实力一样的分身，虽然持续的时间有限，但是能从一对一一下子变成九对一，才是螺旋九影真正名动魔界的原因。

就算时间不是很长，但是对于分秒必争的隐魔族来说，也是足以了。

更让他心惊胆战的是叶希文的剑法，虽然只是简简单单的一剑就能让他看出来，叶希文这一手剑法，简直是出神入化，比他还要强，他到底是怎么练的，刚才已经看过他的拳法，更加的恐怖，现在剑法也这么恐怖。

样样通样样松的道理他也是知道的，所以他从小就专精剑法，但是遇到叶希文之后，就觉得有重要崩溃世界观的感觉，他也是隐魔族之中的一代天骄，有自己的骄傲和坚持。

叶希文咧嘴一笑，就是要彻底击垮这头魔族的信心，要他知道，无论是速度，还是剑法，还是什么，他都能压得他死死的。

尹洛连忙一剑挥出，圣器长剑爆绽出难以想象的光芒，迎了上去。

“轰隆！”

一声巨大的爆鸣声，两把长剑在天空中交错，碰撞带来的巨大冲击波，像是海浪一般，一圈一圈的席卷了出去，非常的可怕。

“卡拉！”一声骨折的声音夹杂在其中，非常的刺耳难听。

尹洛一声惨叫，直接单膝跪地，他的左脚因为承受不住这股可怕的巨力，生生折断了，跪了下去。

这个时候他脸色猛然狂变，他终于明白，自己还是低估了叶希文，什么拳法，什么剑法，对于叶希文来说，都是次要的，没有这些也不要紧，最重要的是他有着过人一等的肉身，所谓一力降十会就是这样。

要说剑法层次，他未必输给叶希文，但是真正交手，却是一出手就让他差点残废，就在于他的肉身远不如叶希文，什么叫碾压，这就是碾压！

叶希文几乎没有任何犹豫的抬手提起由剑意凝聚而成的长剑，再度劈落，这一剑直接化出一副世界末日的场景，一个浩然的世界，一把长剑天外飞来，带着难以匹敌之势，生生将整个世界都毁灭了。

这是他斩出了葬天剑的威势，整个世界都要在他的剑光之中毁灭了。

尹洛咬牙，忍着剧痛，一剑斩出，又是一个魔族的国度，这个国度之中，到处都是暗杀，到处都是惨叫，混乱，杀戮，血腥。

这是他剑法的剑意，也非凡品，像大多数魔族的意境一般，都是带着混乱和杀戮。

“轰隆！”

叶希文的长剑势如破竹直接冲进了尹洛的剑法世界之中。

他的长剑就像是灭世的长剑，在刺穿世界的一瞬间，蒸发了大气，粉碎了天空，斩断了江河，毁灭了大地。

所有的一切，都在他的剑势之下一点一点崩溃，一点一点崩碎。

“这不可能，我不甘心！”尹洛怒吼着，但是无论他有多么的不甘心，但是他的剑意在叶希文的面前根本不堪一击，叶希文将所谓的一力降十会演绎到了淋漓尽致，就算只有力量他也能碾碎所有的敌人。

“嘭！”尹洛的整个剑意崩溃，他被一股巨力给生生震飞了出去，一口鲜血猛然喷出，被震出了内伤。

叶希文是何等的老辣，焉能放过这么好的机会，一步跨出，直接跨越了漫长的空间，一步冲到了尹洛的面前。

这次他没有用剑，却是一拳轰落，化作道剑，横斩了下去。

“啊！”尹洛惨叫着被生生斩杀成两半。

他的元神被叶希文抓了出来，查看起诸多螺旋九影的奥秘起来不过叶希文只是粗粗看了一些，还没来得及全部看完，在叶希文手上元神突然一下子仿佛是受到了什么控制一般，越长越大，轰然在叶希文手上爆开了。

叶希文神情冰冷，这是魔族之中为了控制一些重要成员的方法，因为他们知道了太多的秘密，如果落到敌人手里的话，许多秘密都会一起暴露，所以许多族群之中都有这样的秘法，事实上真武界之中也有许多势力也有这样的手法。

这是为了以防万一。

只是让叶希文没想到的是，这尹洛居然也是隐魔族的重要成员？一个区区半步大圣，居然能成为隐魔族的重要成员？

要知道，隐魔族身为魔族八大王族，虽然没有其他几个族群声名赫赫，但是也绝对不可小觑，族中大圣也是成批的，大圣都不算什么，何况是半步大圣。

这让叶希文有些想不明白，还是自己算漏了什么。

但是不管怎么样，他叶希文，回来了！

第六百二十八章 什么？是他，怎么可能！

叶希文一步跨出，像是施展了缩地成寸的神通，刹那间已经冲到阿骨打的面前。

天地都在摇动，仿佛什么巨大的东西一下子砸了下来一般。

一步追上了阿骨打之后，那些阿骨打的追随者，怒吼着，咆哮着，红着眼睛冲了过来，根本就像是不要命一般，要将叶希文给拦下来，给阿骨打以恢复的时间。

这些人都是阿骨打的追随者，都觉得阿骨打能够登顶，而如果阿骨打死了，那么整个联盟都会在一瞬间，土崩瓦解。

一尊北狄青年速度极快，胯下的宝马，明显比其他人的宝马速度要快一些，比起阿骨打的宝马虽然还有一些差距，但是差距也不小了。

叶希文毫不留情，一腿猛然踹了下去，踹到了这个北狄青年的胯下宝马上。

下手狠辣，绝情！

这也是一尊半步大圣后期的顶尖高手，距离天骄也只差一步之遥，绝对是阿骨打一党之中的重要任务，除了那些看好阿骨打而靠过来的大圣之外，最为重要的人之一。

在同辈之中，都足以横行，但是现在，在叶希文的手上，却根本不够看。

“嘭！”那头凶悍的犹如是绝世凶兽一般的宝马，被叶希文一脚踹中，直接扭断了脖子，横飞了出去。

“吼！”那个北狄青年悲愤的大吼一声，这头宝马一路陪伴他征战至今，但是现在。却被叶希文一脚踹死，叶希文的凶威震慑了诸多观战的武者，太过可怕了。

快！

快！

快！

叶希文的速度奇快无比，身后的金sè翅膀瞬间展开，速度一下子提升到了可怕的地步。

“啪！”的一下，五指捏拳，一拳轰到了那个北狄青年的胸口。

“嘭！”这个半步大圣后期的可怕高手在叶希文的面前。就像是一个毫无还手之力的孩童一般，被直接一拳轰爆了，根本不是对手。

这个时候。反应过来的北狄众人，才终于明白，叶希文根本不是传说中的肥羊。也没有传说中那般蠕弱，什么全靠秘法才击杀了兽鲲，现在看起来是那么的可笑，这般实力需要靠秘法才能击杀兽鲲么？

虽然他们并不知道兽鲲有多恐怖，但是总也不会恐怖过眼前这个身材略显消瘦的男子。

一拳轰死了一个北狄的顶尖高手，但是叶希文却没有任何的停滞，一口气提起，再度发出了攻击。

这时候那些北狄青年已经围到了叶希文的身边，他们反映的太慢，身体前进的太快。不过是弹指间的功夫已经将叶希文给包围了起来，而且这个时候想后退也是不可能的，他们都是阿骨打的追随者，必须为阿骨打的恢复积累时间。

叶希文何尝不知道他们的想法，但是却没在意。阿骨打称得上强力，但是在刚刚消化吸收了那一只凶魂战龙之后，叶希文的实力更进了一部，阿骨打更不可能是自己的对手。

叶希文一个猛虎前扑，扑入了北狄诸多高手之中，像是虎入羊群一般。这些在外人面前堪称是jīng锐，但是在叶希文的眼中却和羊羔无异，叶希文随意出手，瞬间掀起了血雨腥风，这些人连叶希文的一招都接不住，根本无法阻挡叶希文的脚步。

叶希文一路往阿骨打的方向冲杀，速度极快，不比么有人的时候要慢上多少，像是一枚箭矢，冲进了整个北狄高手的队伍之中。

“不！”阿骨打恢复了一部分，看到自己忠心耿耿的追随者在叶希文的手上，像是垃圾一样被屠戮，顿时双目睁眼yù裂，直接流出了血泪。

这是他费尽了心血，才招揽到的追随者，本来还想趁着这次的魔界试炼，让他们也获得诸多的功勋，从而一跃成为他夺得皇位的巨大助力，谁知道，在这叶希文的手上，竟然疯狂的被屠杀。

无数周围的武者看到这一幕，都吓呆了，向来以凶悍著名的北狄高手，竟然在叶希文的手中节节败退。

“太可怕了，这叶希文竟然如此强悍，比起刚才斩杀凶魂战龙的时候，还要可怕，北狄高手联手对他攻击，都被他随手挡下了，这份实力，当真可以说的上是独步天下了！”

“他变的更强了，怎么会这样！”

叶希文手上攻击的速度更快了，更没有人能挡得住叶希文的一击之力。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些北狄青年高手一个一个的被叶希文给生生轰爆了，化成一团血雾，根本无法对叶希文造成更大的威胁。

而他们所不知道的是，在真武界之中，一处飘渺不定的小位面之中，诸多势力强横的高手，都聚集到了这里，最弱的都是大圣境之中绝对强横的高手，其中也不乏皇无极，穆胜杰这样的可怕高手。

甚至隐然高台的深处，还有一群人，他们高高在上，他们俯视苍生，他们未纳入传说中的神明一般，他们都是真武界之中，诸位府主级别的无上高手，而在他们下面的，都是各个势力之中，最为顶尖的顶梁柱，每一个都能在大圣境之中横行无忌。

但是这个时候，他们却震惊的看着功劳榜上，属于北狄青年高手的名字一个一个的被抹去，一个一个的积分清零，虽然在现在随着魔界的诸多青年高手的加入，功劳榜上不断的变换，甚至有诸多高手被斩杀，也一点都不奇怪，但是现在全部都是北狄的高手，一个一个的被斩杀。

一个一个的消失在了功劳榜上。

而北狄现任皇帝，更是一下子站了起来，眼神中满是震惊，根本不敢相信，北狄的高手一个一个的灭亡，眨眼间就已经消失了六七成了，虽然在北狄高手之中总数不到百分十，但是却是真正的jīng锐，是其中最为jīng锐的部分。

损失一个都足够让人心疼的了，何况是这么疯狂的损失，几乎是一个弹指，就会损失一个。

“到底是发生了什么事情？怎么会这样？”北狄皇帝登时瞪大了眼睛，郁闷的爆喝道，声音扩散了出去，整个空间竟然都有要坍塌的感觉，这就是北狄现任皇帝，一个超越了大圣境的可怕高手。

原本刚才，在万兽山庄庄主，在知道了兽鲲的死讯的时候，他还假惺惺的去安慰过，心中那个暗自大爽，兽鲲这样的人，虽然只是半步大圣，但是所有人知道，他破入大圣也只是时间的问题，就算不如皇无极这样可怕的高手，但是也远远不是一般人所能够比拟的。

这样的一个高手足以在诸多的府主级别的高手的心中挂号了，虽然对于他们来说，没什么可忌惮的，但是对于任何有志于一统天下的雄主来说，其他势力的高手，却是死一个算一个，最好统统都死光。

因此他还和诸多府主级的人物那般去前往安慰，假惺惺的样子，连他自己都要忍不住笑了。

现在真是风水轮流转，刚才还在他假惺惺的安慰别人，现在却是他自己北狄的高手损失惨重。

虽然这些北狄高手都是阿骨打的追随者，但是阿骨打只是他的儿子之一，在他这位雄才大略的郡主的眼中，无论是哪一个儿子的势力，根本还不就是他自己的势力。

因此这些人死一个，都是损失他的势力，虽然这些人还不见得会有一个能够晋升大圣，但是哪怕只是可能xìng，就已经足够让他有种郁闷的发狂的感觉了。

更让他要发狂的是这些都是阿骨打的追随者，向来都是和阿骨打寸步不离的，现在这些高手都一个一个被击杀，那么阿骨打呢？

虽然阿骨打只是他众多儿子之一，但是他对阿骨打一向比较偏爱，所以他才能以后发先至的程度发展处足以和诸位兄长相抗衡的程度，如果真的出事的话，那么可能就真的能让他发狂了。

而现在功劳榜上，阿骨打的名字也是忽明忽暗了，这说明他已经陷入了重伤的状态，那些一般的所谓的高手，在他眼中，却根本不算什么，就像是蝼蚁，死多少他都不会太心疼，但是他的儿子却是只有这么一个这么受宠爱。

现在北狄皇帝不爽了，万兽山庄的庄主却是爽了，和一袭苍龙袍服，浑身都有王者之气的北狄皇帝不一样，万兽山庄的庄主，却是偏向于南蛮的那些人的装扮，一袭皮衣，虽然看着平凡，但是却是不知道从那一头凶威滔天的凶兽身上剥下来的，哪怕只是看着也让人有种胆战心惊的感觉，宛如凶兽重生。

原本万兽堂，本身就是南蛮一带愿意臣服于真武学府之中的高手，又有驯兽的能力，因此才特意成立成了一个堂口，在真武学府辉煌的年代里，立下了赫赫武功，但是在真武学府没落之后，也是毫不犹豫的选择了背叛了。

之前北狄皇帝那副假惺惺的嘴脸被他看在眼里，异常的痛恨，但是却没什么办法，现在却有种报仇的快感，蓦地，一道道传信符箓穿破空间，传到了诸位雄主的手中。

都是关于北狄高手一个一个纷纷被斩杀的始末的。

“什么？是他，怎么可能！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第六百三十八章 接连击毙

“看更新的时候麻烦大家点击右上角的签到，加经验也给武神吧争取一个好的名次”

=

看到假更请召唤吧主～本吧更新延迟半小时，如有异议请烂在肚子里，本吧概不受理～

这叶希文的肉身得强悍到什么样的地步，才能做到这样的程度！

不过战斗还在疯狂的继续中，不过是弹指间的功夫，叶希文虽然击退了赤磷，但是片刻间的时间，那左修竹已经扑了下来，一手剑光惊天动地，并不比叶希文刚才要小多少，一剑斩下，破开天地。

这左修竹的修为在这五人之中，都是最为顶尖的，足以对叶希文构成威胁，毕竟叶希文也还没有跨入大圣。

逼得叶希文不得不放弃了继续追杀赤磷的打算，应付上了左修竹的攻击，不由得有些烦躁，这五个人中的任何一个人，他都有把握可以打爆他们，但是偏偏这几个人联手，他就像是进入了一张网一般，被束缚住了。

这五个人联手比起刚才密密麻麻漫天都是敌人的时候给叶希文的压力还更大的多了，他们五个人在内圈出手，要顾忌的就少的多了，而且众人之间竟然隐隐然有些默契，虽然还不算太默契，但是比起刚才已然是好多了。

左修竹的剑光之中竟然隐隐有一种大道在其中，是一种道，剑道，浩浩荡荡，已经超脱了一般的剑法的范畴了，可以归结为剑道了，可想而知，到底有多么可怕了。

铺天盖地的朝着叶希文笼罩了下来，要将他绞杀成了碎片。

叶希文连忙一只大手抓出，将那漫天的剑光抓入了手中，火云崩天手。

那些剑光在叶希文的大手之中疯狂的绞杀着。要将叶希文的大手斩爆，就像是刚才叶希文斩爆赤磷的火云崩天手一般，但是叶希文又岂是等闲，冷哼一声，顿时浑身的神性朝着手臂疯狂的涌去，那些疯狂转动的剑光，几乎就是在一瞬间。就被无边的神性镇压了下去。

他一剑斩下来，几乎要斩爆天际，但是在叶希文的火云崩天手面前。却显得如此的幼稚。

一旁的赤磷的脸色异常的难看，他们火云洞的绝学，现在竟然在叶希文的手中。发挥出了如此的威力，对他来说，简直就是奇耻大辱。

他能看得到叶希文手中的火云洞，绝对比他本人还要厉害，他根本没有办法想象，叶希文怎么可能将火云崩天手练到这样的程度的。

火云崩天手虽然流传的很广，但是实际上都是有限制的，不同级别的人能得授不同层次的火云崩天手，连他都不能真的得到完全版的，但是叶希文的火云崩天手。看起来比他还高明，这怎么可能，简直就是天方夜谭。

“星辰爆！”叶希文能一声爆喝，五指捏拳，化作一颗星辰。轰出漫天星爆，星辰的力量，浩浩荡荡的朝着左修竹轰去。

左修竹也不得不连连后退，避开这股可怕的星爆的力量，以漫天剑光护住自身。

“轰！”一声剧烈的空间撕裂声，相白羽和小蛮王已经冲杀到了叶希文的身后。趁着刚才左修竹拖住叶希文的空挡，生生杀了上来。

两人的攻击都已经酝酿了很久，刚才三人连番出手都没有引得他们出手，一出手就是直奔叶希文的要害要让叶希文瞬间斩杀，毕功于一役。

“轰隆！”两人的袭杀猛然轰到叶希文的身上，与此同时，他的身上爆绽出一道血色的光芒，形成了一道血色的结界，那两股可怕力量轰到他的身上，就在血色的结界上轰出了一道道波纹，却根本不能轰破。

“什么，残缺的大圣器！”两人眼中顿时闪过惊骇之色，他们分明从这其中感觉到了残缺的大圣器的味道，虽然还不是大圣器，但是哪怕是残缺的，对于他们来说，也都是非常大的威胁。

他们实力虽然强横，但是却没有兽鲲那般深厚的底蕴，残缺的大圣器，对于他们来说，也是可望而不可及的东西。

不过他们并不知道，叶希文身上的天源镜并非是残缺的大圣器，而是只差半步就能演变成大圣器的圣器。

“嘭！”趁着他们愣神的一刹那，叶希文干脆利落的一拳轰出，周围瞬间变成了一片宇宙星辰，他的拳头凝缩了整整一片星河，瞬间轰入了小蛮王的身体中，瞬间炸裂开来。

小蛮王顿时一声惨叫被生生轰飞了出去，无尽的星辰之力在他的身体内疯狂的爆炸，就算他是蛮神真身，在面对这股强横和不讲理的力量也没有任何的办法，浑身骨头都被炸断了不知道多少根，如果他不是蛮神真身不愧传说的话，这时候他早就已经被瞬间撕裂成了碎片了。

周围无数人看着这一幕，都有些傻眼了，没想到叶希文一对五的情况下依旧这么生龙活虎，这五个人的攻击确实对他造成了威胁，但是也仅仅是造成威胁而已。

小蛮王已经是第三次被轰飞出去了，如果没有蛮神真身，这时候都已经被打爆了。

大圣境之下，到底还有没有人能和他相抗衡？

无数人心中都冒出了这样的想法。

“哼！”天空中传来一声冷哼，左修竹手中出现一口宝剑，杀机四溢，漫天剑光直奔叶希文面门而来。

“现在我们不能分开攻击，不然的话，就会被他各个击破，他太强大了！”赤磷大喝道，心中也满是苦涩，要让他这样强势无敌，对自己超有自信的人认可有人比自己强的多，自己绝对不是对手，是何等困难的是一件事情。

“联手，你们以为我会给你们机会么？”叶希文冷笑一声，身后一对金色的羽翼瞬间摊开，浑身爬满了金色的神性，远远望去，就是一尊黄金浇铸而成的战神。

他动了，在原地只留下一道金色的影子，直接冲着小蛮王而去，所谓伤其十指不如断其一指的道理叶希文自然明白，在诸人之中，小蛮王的伤势最为严重，最容易被斩杀。

大手一抓，化作漫天大手，左修竹的那些剑光刹那间就被抓灭，任凭左修竹的剑光在其中爆裂。

而这个时候其他人也都看出了叶希文的目的，纷纷攻杀而来，绝对能让他的目的得逞。

叶希文的身上一道道血色的结界瞬间形成，任凭他们轰杀过来，破开一道道血色结界。

双方比拼的就是速度，如果让小蛮王逃走，那么这一场战斗，还不知道要持续多久，充满了变数。

“拖住他，不能让他成功！”

这时候不仅仅是其他四人动手了，连原本在一旁策应的诸多高手也都纷纷出手，他们也都不是蠢人，如何看不出来叶希文的目的，正是因为看出来，所以更不能让他成功。

但是他们的速度都太慢了，金光铺天盖地而来，但是叶希文的速度太快了，展开了恶魔之翼之后，简直就是一道金色的闪电，刹那间躲过了这些攻击。

这些说起来长，其实不过是刹那间罢了，叶希文已经冲到了小蛮王的身边，手中一柄剑意化作天穹一般，闪电劈下。

“噗嗤！”小蛮王惨叫一声当场被斩杀成了两半，还想挣扎着将肉身修补起来，但是叶希文又岂会给他这样的机会，大破灭星尘拳瞬间轰落，无尽的灿烂星河在其中爆炸了开来。

“嘭！”小蛮王瞬间神魂俱灭，一身强大的气血全部都被天源镜吸收了个一干二净。

在吸收了小蛮王的浑身气血之后，叶希文几乎是立刻就感觉到天源镜又变的更强了一截，离大圣器更近了一些。

不过想想也是，小蛮王本身就是只差一步就能跨入大圣，比起一般的半步大圣更是不知道要强横多少倍，而且专精肉身，虽然不如叶希文的霸体，但是也是一等一强横的，足以和同阶妖兽争锋碾压的存在。

一尊绝顶天骄陨落了。

无数人沸腾了，小蛮王的名字在功劳榜上被抹去了，等于就是宣告了，小蛮王的死亡。

叶希文的实力已经得到了众人的认可，单对单确实有完爆任何人的实力，但是在五对一的情况下，居然还让他斩杀了小蛮王！

难道是要世界末日了么？

“没用的，今天一定是你的死期！”左修竹怒吼着，浑身每一个毛孔都在迸溅出剑气，这些剑气在空中重组成了一座座巨大的剑阵，这些剑阵刹那间组成了一个剑的世界，朝着叶希文浩浩荡荡的倾泻了下来。

左修竹在剑道上的修为，比起叶希文不知道要强横了多少倍，他才是真正的剑修，叶希文虽然对剑道的理解也极高，但是实际上说起来也就是一个业余的罢了。

“葬天剑！”叶希文大喝一声，手头剑意凝聚而成的长剑猛然一下子飞了起来，迎风而涨，刹那间长到了数百丈的高度，闪电刺下。

“轰隆！”

那一把葬天剑和整个剑阵猛然间就撞到了一起，扩散而出的剑气四面八方的席卷了出去，一丝丝剑气，刺穿长空。

叶希文的葬天剑去势不减，一路上一座座的剑阵被生生湮灭，弹指间已然冲到了左修竹的面前。

“噗嗤！”

鲜血飞溅。

第六百四十一章 魔界试炼落幕

无论是在真武学府之中哪一派的高手，在这个时候都是一片欢腾，他们原先都没有想到，竟然会有这样的奇迹。

对于众人来说，这根本就不是能够做得到的事情，换了他们的话，早就被人斩杀了。

就算是古往今来的超级年才，那也不可能做到的。

“哈哈哈，没想到藏星子那老家伙神出鬼没，几百年上千年都不回真武学府一趟，却能有这么出sè的弟子！”

“上天真是眷顾藏星峰啊，先是有皇无极同辈无敌，再有这叶希文，做到了前无古人的事情，难道真是要天兴藏星峰不成？”

许多真武学府的高手纷纷感慨说道。

周围传来了无数雄主的咆第六百四十一章 魔界试炼落幕哮，这个特别加固过的小世界都要被这一声声的咆哮给生生崩碎开来。

除了真武学府之外，对于那些围攻叶希文的势力来说，简直就是损失惨重，伤了元气，一口气损失了这么多的高手，还不知道要到什么时候才能够补充完全呢。

“磷儿！”火云洞洞主双目圆睁，流出了血泪，赤磷是他最为看好的核心弟子，几乎是被当成衣钵传人一般来培养，但是现在竟然死在了这里，又是这个叶希文，又是这个叶希文，上次赤天就是死在他的手中，现在又加上了赤磷。

这叶希文根本就是他们火云洞的克星，多少尊天骄，多少尊天才都死在了他的手上。

“叶希文，你不死天下难安！”

无数雄主深刻记住了这个原本根本不被他们放在眼中的蝼蚁一般的人物。并且是恨之入骨，恨不得将叶希文一巴掌拍死，以泄心头之恨。

当然，他们不会想到，如果他们不派人去杀叶希文的话，也不会演变成这样，如果他实力稍微弱一点的话。这个时候早已经尸冷多时了。第六百四十一章 魔界试炼落幕

他们只会想到，就是叶希文，叶希文让他们损失惨重。叶希文该死。

这一场战斗轰动的战果，随着小蛮王等人的名字从榜单上被抹除一下子轰传整个魔界之中的武者。

大部分人都知道有这样一场战斗，有一个疯子要直面无数高手的挑战。许多人虽然不能来，但是仅仅是从名字上的变化就能猜测出来。

那些围攻叶希文的无数高手，竟然陨落了，统统都陨落了，这简直太可怕了。

“他真的做到了？这还是人么？怎么会这么可怕！”高玲秀怔怔的说道，她对叶希文的印象还停留在之前，那一天第一次出现在她面前的叶希文，不过是一个能抗衡半步大圣初期的存在罢了，但是现在竟然已经到了如此的地步，简直是难以想象。

挑战天下无数高手。这种事情哪怕只是想一想，就已经让人感觉热血沸腾，都要疯狂了。

而叶希文真的做到了，不仅仅是其他人所想的那样，只是能够活下来就已经足以荣耀万古。名动真武界了。

而他是真的做到了，真的做到了，那些高手的名字都被抹除了。

“他真的做到了，我们真武学府这一次，真的接收了一个无敌天才进来了！”毕经纬难以置信的说道，比起高玲秀也好不到哪里去。也难以相信叶希文竟然真的击败了诸多的高手，不，不是击败，而是击杀，这比起击败更要困难无数倍，能够修炼到这一步的，哪一个没有一两个压箱底的绝学，击败或许不算太难，但是要击杀，简直就是天堑一般，就算是他也不敢说一定能做到的，但是叶希文做到了。

在他的身边，樊毅成神情也有些复杂，一方面难以置信，不敢相信，但是另外一方面又挣扎在高兴与不高兴之间。

如果施展在真武学府的立场上看，多出了这么强横的一个高手，对于真武学府来说，简直是天大的喜事，再过数百年，绝对能独当一面，但是对于他们执法堂来说就未必如此了，之前一个皇无极，就已经让他们执法堂很是被动了。

在这个时候，他都不知道应该高兴还是不高兴。

一时间，整个真武界都震动了！

叶希文也在须臾之间，轰动了真武界，名动一方，就算是许多大圣都没有叶希文这样的知名度！

叶墨收了那些jīng血，回到了天源镜之中却休养了，叶希文站起身，环视了一眼周围，目光所及之处，那些远处围观的人都纷纷后退了一步，不敢和他的目光直视，叶希文给他们的印象太深刻了，根本就不是一个人能做到的事情，分明就是一尊魔神才能做到的事情，残忍无情，实力强大。

万一惹怒了他，到时候他真杀起来，根本就没有人能阻挡。

叶希文能没有说话，目光如炬，只是看向了更远处躲藏在其中的无尽的魔族的高手，喝道：“难道没有魔族的高手前来赐教么？”

众人哗然，难道他这是打算向魔界的高手挑战不成，他这可是刚刚打完一场，虽然他看起来也不像是真元回复不上的样子，但是这么连战下去，显然不怎么划算啊。

而且这是在魔界的主场，那些魔界高手在这里可以说的上是如鱼得水，远非一般人类所能媲美的。

叶希文目光所过之处，仿佛能看穿人的心底，自然知道他们在想什么，但是他却不在乎，他很明白自己在做什么，相对于这些人族的jīng英来说，那些魔族jīng英对他来说更容易对付，因为有天源镜在场，对付那些魔族jīng英，简直比对付人族高手还要简单。

如果说之前还有魔界高手蠢蠢yù动要将叶希文给击毙了，但是现在，借他们十个胆子，他们也根本不敢靠近，刚才的战斗，他们看在眼中，胆小一点的魔族可能会被生生吓死，这样的战斗力，就算他们是魔族，冲上来也没什么用处。

“叶希文，不好，有高手过来了！”叶希文正要冲入魔族高手群中大开杀戒的时候，蓦地，脑海中传来了叶墨的声音，紧接着，叶墨的身影就消失的无影无踪了，连带着唯一的一点气息也都消失不见了，仿佛根本就不存在叶希文的身体之中一般。

这种情况，只在以前叶希文还在一元宗的时候遇到那些传奇高手的时候出现过，那时候叶希文实力还太弱，身上根本藏不住什么秘密，哪怕只是扫一眼都能被看穿，但是已经很久没有出现了。

“没想到，人类之中还有你这样天才！”天空之中，一大片身影飞了出来，却是一个身着银sè礼服，古典优雅，约莫着三四十岁模样，俊美无双的中年男子。

叶希文瞳孔一缩，这个看起来俊美无双，没甚威胁力的中年男子却让他的心头jǐng兆大生，甚至比起当初在凤翎身上感觉到的那种危险的感觉更甚。

让他有一种窒息的感觉，一般人根本感觉不到他身上有任何危险的气息，有的只有那种优雅，高贵和从容不迫的气息，就像是一个普通人一般，虽然谁都知道，在魔界之中，是不可能有普通人的，况且也没有普通人能够飞得起来！

但是叶希文去能够在他的身上感觉到那种可怕威胁的感觉。

“咦？察觉到了么？倒是有出乎意料的敏锐直觉啊！”那中年男子似乎根本不介意叶希文的敏感和jǐng惕，只是轻笑一声说道。

“叔叔！”

叶希文身后传来凌菲清脆的声音，叶希文顿时有种石化的感觉。

叔叔！

眼前这个让他感觉都万般危险的男子，竟然是凌菲的叔叔？

“你这丫头一声不吭的出走了，你父亲可都要急死了，再找不到你，就要把魔界都翻过来了！”那中年男子笑眯眯的说道，双眼眯着，一副人畜无害的老好人的样子。

“哼，他才不会关心我！”凌菲嘟着小嘴，像是在赌气一般。

这是上演什么戏码，一个跷家少女的家里人找来了？

“不就是要去人间界么，我带你去一趟就是了！”那中年男子笑着摇头，像是一个拿孩子没办法的长辈。

“真哒？”凌菲惊喜的说道，又为难的看了看叶希文，显然在衡量，在比较。

“这段时间，我们家菲菲真是麻烦你了！”那中年男子对叶希文说道，神情诚恳，举止优雅，简直就是礼仪的典范。

“什么啊，我哪有给他添麻烦，我还帮了他很多忙呢！”凌菲不满的说道，显然对叔叔的说法相当不满。

叶希文笑笑，一开始他确实挺反感凌菲的存在，但是现在也渐渐习惯了，有凌菲守着他能放心的闭关，不必担心其他的。

“好了，我们走吧，再不走你父亲要派大军来抓你了！”那中年男子笑着对凌菲说道。

凌菲有些不情愿，这段时间zì yóu自在的rì子是她从来没有过过的rì子，但是她却明白，叔叔也来了，她不可能不走，别无选择。

随即咬了咬下唇，对叶希文道：“我会想你的，所以你也要想我，不然主人我会揍扁你的！”

叶希文顿时有些哭笑不得，不知道该说什么！

而凌菲在说完这一句之后，便跟着那中年男子转身离去，两人化作两道流光，瞬间消失在了天际。

风起，叶落！

轰动一时的魔界试炼，也终于落下帷幕。

—

今天第四更到，啸尘去睡了，再求一次票，月票也要！RQ

第六百四十五章 大圣器难道是白菜么？

一道道目光如刀,牢牢的盯住了叶希文，他们都看出来了，小雅眼中对叶希文的依赖，如果想要将小雅收入门下，叶希文的意见应该非常重要。◎聪明的孩子记住 超快手打更新 .◎

“小子，你说，这女娃子要拜入哪里？”当阳峰首座一声大喝，看向叶希文，似乎要将叶希文给看穿一般。

叶希文神sè一凛，这几个人太可怕了，哪怕只是无意中的气势锁定，对于他来说也是一个巨大的威胁。

就算他步入了大圣，对于这些人来说，或许也根本不算什么吧！

他们是超越了大圣的存在，就好像对于大圣来说，圣境高手再多几个也没什么，这些人是真武学府真正的顶梁柱，虽然人数不多，只能以十位数来计算，但是仅靠这些人，真武学府就能称霸南域。

“这女孩儿是叫叶雅吧，是要拜入我们**峰的吧！”**峰首座开口，声音婉转好听。

小雅的姓氏叶希文也不知道，所以就跟着叶希文姓叶了，被叶希文认作小妹了。

**峰首座如水的目光落在了叶希文的身上，但是却让叶希文感觉有种冰寒的感觉。

“我万仞峰传承万代不绝，拜入我万仞峰，本座就将收她做关门弟子，一身技艺倾囊相授！”万仞峰首座语气平淡，到那时却斩钉截铁的说道。

周围无数人听到这个有种要晕厥的感觉，这可是关门弟子啊。

一般弟子虽然没有真武学府规定的身份登记那么森严，但是也都分成记名弟子。入室弟子，亲传弟子和关门弟子几种。

其中记名弟子是最没用的，基本上只是挂个名字，有时候开大课，开坛**的时候有资格去听的，而入室弟子就是一般意义上的弟子了，亲传弟子则是更进一步。会传授诸多连入室弟子都得不到的许多武功。

而关门弟子则是真正能继承衣钵的那种人，什么叫关门弟子，那就是收了这个弟子之后。就不会在收新的弟子的意思！

从此就将所有的衣钵毫无保留的教授给这个弟子，一般来说，关门弟子即便不是将来的首座。也该是首席长老一流的人物，都会占据非常重要的一席之地。

万仞峰首座名下弟子数百上千，亲传弟子也有数十，其中也少不了天骄级别的人物，但是还么有一个人能让万仞峰首座决定收为关门弟子的呢。

“是本座先说要收她当关门弟子的！”当阳峰首座当即不让了起来，他来的最早，看的最透彻，这小雅天资绝艳，能够手把手的教出这么一个天才，也不枉此生了。就算是不收其他弟子又能如何，见过了这等天才之后，其他的人物在他眼中根本就是垃圾。

“万仞，当阳，你们这是要误人子弟么？”经世院首座道。“只要叶雅入我经世院，非但会成为本座的关门弟子，同时也会获得我经世院的全力栽培！”

小雅目光看向了叶希文，在这个时候她也有些糊涂了，除了叶希文的事情之外，再也没有一件事情能让她为之动容了。但是她现在也知道，她的选择关系到她以后的发展，非常的重要。

叶希文上前一步道：“诸位师长对小妹的关心，小子感激不尽，不过小妹小雅也只有一人，不可能分成几份，诸位师伯师叔的厚爱，小子代小妹心领了，但是小妹之前已经应允了**峰，要拜入**峰之中，却是不好食言！”

说着，叶希文深深一揖，却是一丝不苟，标准之极，这不是因为忌惮这四人的武功，而是因为这四人对小雅刮目相看，争相给出令人乍舌的条件，他身为兄长却不能不谢过。

但是他也想过了，这四个首座实力相差无几，条件也是相差无几，不可能给出比这个更优越的条件了。

在这种情况下，他还是选择了**峰，毕竟一早就答应了的，这个时候却是不能反悔的，不然估计会被**峰给嫉恨的，而且在他看来，小雅拜入**峰也是最为合适不过的。

虽然**峰首座没有给出什么条件，但是以小雅的天分和实力，进入**峰之后，难道害怕不被特殊对待么？

听到叶希文这么说，当阳峰首座，万仞峰首座和经世院首座都不由得有些拉下了脸，没想到，还不等他们继续说条件，叶希文就已经决定了拜入**峰了。

顿时有些郁闷，但是也无话可说，因为正如叶希文所说的，小雅是已经现决定拜入**峰了，现在不过是来测试资质的罢了，该算是**峰的人了。

虽然还没固定，但是问题的关键是，他们也没有可能拿出比彼此优厚的多的条件了，不过想想没有被其他人拿到，也就好过的多了。

听到叶希文这么说，**峰首座脸sè稍霁，脸上的寒霜也似乎褪去了不少，心中的恼怒也不由得散去了不少，原本她对叶希文却是没什么好态度的，如果不是她带小雅去做什么资质测试，至于弄出这么大的动静，差点到手的徒弟飞了。

心中对叶希文是暗恼不已，不过见叶希文竟然说出这话来，倒是让她观感好了许多，而且看在他是小雅的兄长的份上，也就不对他摆张臭脸了。

叶希文能倒是不知道**峰首座的心理变化，他压根就没有想到这一筹，反正他也从来没见过**峰首座，只当她天生就是这么一副冷僻的样子，从得到的风评来说，这**峰首座也是一个xìng格强势，手腕强力的首座。

“真是可惜了，这么好的女娃子，要被**教成冰山了！”当阳峰首座颇为可惜的说道，这**峰的弟子上上下下大半都是一副寒着脸的样子，也有人戏称是一群冰山，其中最大的一座，自然就是**峰首座了。

不过随即他就感觉到一股强烈的杀意笼罩了过来，**峰首座正目露杀机的看着他，顿时就识相的不说话了，不敢招惹这个厉害的女人。

不过虽然没有能够让小雅拜入他们的门下，不过好歹小雅也是他们真武学府的弟子，完全可以想象，将来小雅成长起来了，会有多么的厉害。

七彩的资质根本就是传说中的传说，只有当年真武学府的开派祖师才传说有这样的资质，超越了常人的资质，所以才会引来这些首座的争夺，相信用不了多久，就要轰动整个真武界了。

“既然你选择了拜入**峰，本座也没什么可说的了，这件内甲是我年轻时候的闲暇时候炼制的！”当阳峰首座叹了口气，虽然很可惜，但是也没有强求，只是送出了一件闪烁着五彩神芒的内甲。

那件内加上散发着若隐若现的威压，让所有人不由得惊呼出声。

“大圣器！”

这居然是一件大圣器，所有人都快晕厥了，许多人这辈子都没见过大圣器，就算是许多大圣，手上也没有大圣器，他这么一出手，居然就是一件大圣器，简直难以想象。

叶希文差点没被一口口水噎死，这一出手就是一件大圣器内甲，有这东西护身，圣境高手根本奈何不得她，就算是一般大圣手上都能逃脱。

这礼不可谓不重，虽然对于他们来说，大圣器或许不算什么！

叶希文再想想自己拼死拼活，才让天源镜晋升成为大圣器，再看看小雅轻松就有了一件大圣器内甲，顿时有种想吐血的冲动。

“既然连这老家伙都给了，我也不会小气，这一把淑女剑乃是我以前意外得到的一柄宝剑，于我无用，今天便送给你了！”万仞峰首座也不小气，送出了一柄不知名的玉石祭练而成的长剑，通体散发着碧绿sè的幽光，法则波动不下于之前那一件内甲。

“大圣器，又是大圣器！”

许多人真的快晕掉了，竟然又是一件大圣器，这世道是真么么？大圣器难道是路边的大白菜么？随便一抓就一大把，是路边的石头么？

一件一件的大圣器被当成大白菜送了出去！

不管如何，今天之后，光是这件事情，就足以轰动整个真武学府了，而小雅也将名动整个真武学府。

“我没那些大圣器送你，不过《浩然正气经》就送你了！”经世院首座终于没有送大圣器，这让众人松了一口气，但是紧接着后面的一句话，差点让众人再度晕厥了过去。

《浩然正气经》这本秘籍可不是一般什么三流秘籍，而是经世院镇院武学，经世院一切武学的起点和根本，同时也是一切四书五经的起点。

一般来说，整个经世院一代也仅仅只有个位数的人能够得传这一部秘籍，外人根本不可能窥得这部秘籍的虚实。

现在竟然直接送给了小雅！

天哪！这什么世道啊！

这虽然不是大圣器，但是比起大圣器还要珍贵的多了，大圣器在这部浩然正气经面前，却根本不算什么，要说最大方的，竟然是这经世院的首座！RQ

（njxs）最快更新，请收藏（njxs）。

第六百七十一章 好像一条狗

一片无垠的星空之中，一圈圈空间波纹闪动，一道人影猛然间出现在了这片星域之中，却是一道青色的身影。

叶希文出现在一片陨石之中，与二十多年前比，这片星域变化并不是很大，在茫茫星空之中，亿万年都很难有什么真正的改变，何况是二十多年，对于人来说，或许很长了，但是对于宇宙虚空来说，不过是弹指一瞬间罢了，根本不算什么。

经过了二十多天的闭关修炼，他终于将自己的修为完全推到了半步大圣中期的巅峰，随时可能跨入半步大圣后期，他已经做好打算，等这次的聚会结束，他就开始闭关，将修为推入半步大圣后期。

比起上次的不熟悉，这次叶希文已经是熟门熟路了，换上北斗月白色的袍服，叶希文一路朝着药王谷赶去。

等到快接近药王谷的时候，就可以看到大量的武者都朝那个方向飞去，川流不息，在宇宙之中形成一道道的流光，也是一种繁华的景象，能在宇宙中飞行的，最次的都是真道级别的武者。

很快，整个药王谷就近在眼前了，是一个大星，原本是一个荒芜的星球，但是经过药王谷无数人的治理，现在这里却已经成了一个繁盛的星球，山川河流，秀美无比，更有无数阵法打入地下，将无数灵气牢牢的吸附在上面，比起一般地方的灵气更要浓重无数倍，整个星球除了一部分供药王谷的弟子居住之外，大部分的地方，都被规划成了一座座的药田，里面种着种种的珍惜药材。

在真武学府之中，自然也有这样的地方，各大势力都有这样的通用的做法，只是没有这么庞大的规模罢了，毕竟不是一个以炼丹为主要修炼道路的势力。

所有的灵气都被一阵阵的法阵锁在了其中，没有一丝一毫的药力流传出来，一般人没有特殊的进入的手法，根本不可能进去，因此虽然药田遍布整个星球，但是也很少有人看护。

叶希文落下了遁光，在一片田园之间的一条路上，并不急着赶去药王谷赴会，而是四处看着。

“叶希文，这药王谷不过是丹师协会下属的一个门派，居然能有如此规模的药田，果然了不得！”涅影说道，由衷的赞叹说道，整个星球都在种植药材，这手笔不可谓不大，“不过可惜都不是什么珍惜的品种，都是能批量生长出来的药材！”

叶希文点点头，他张目看去，虽然时不时会看到有一些药材出类拔萃，在诸多药材之中独领风骚，但是大部分的都是比较平庸的品种。

虽然规模如此之大，很震撼，但是也正因为如此，所以也培养不出什么药王，什么珍惜的灵根异种也不可能。

因为这些药材基本上每一个要成型，都需要天时地利人和，最重要的是，需要无数灵气的灌溉，有的药材要成型，得把整个星球的灵气都给吸收光了不可。

就好像叶希文手中的明心古树，当初他发现的时候，是有一整条龙脉锁在地上为明心古树的成长提供所需要的灵气，这是何等的大手笔，刚开始的时候，叶希文并没有太在意，但是当他真正开始供养明心古树的时候，就发现了，要供养明心古树，简直不是一件人干的事情。

仅仅就只是让那个明心古树存活，就需要海量的灵气，如果想要让明心古树成长的话，那所需要的灵气就更是一个天文数字了。

一直到他抓到了那一条龙脉之后，情况才有好转，他干脆直接将明心古树移植到了龙脉上，这才松了一口气，以龙脉为根的明心古树，才呈现出了蓬勃的发展趋势。

虽然明心古树是传说中的神树，一般的灵物不可能要这么多的灵气，但是道理也是同样的，种植越多的药材，就越分散灵气，也就越不可能种植出什么上品的药材。

真武学府也不是种不出这么多药材，只是没必要，只是一些低品质的药材，收购就可以了，反正真武学府之中走丹道的武者是有，但是数量不多，没必要种植这么多药材来培养弟子。

不过不同的门派都有自己考量，都是不能同一来看。

叶希文虽然不及，但是他的脚程是何等之快，不过是小半个时辰，就已经从远远看到药王谷的情况已经到了离山谷不远的地方了，虽然号称是山谷，但是实际上，却像是无数群山包围之中的一片巨大的平原。

甚至连这一片群山，都蕴含着大道的道理，显然是被大能者从远处移来，一座座群山如一条条龙一般，锁住了整个地下的龙脉和灵气，同时也组成了一座座的大阵。

“这位兄台，你也是来参加药王谷的这次论道大会？”蓦地，叶希文身后一人追了上来，走到叶希文的身边说道。

叶希文转头一看，却是一个中年模样的男子，看样子有些落魄的样子，显然是散修。

叶希文点点头，开口说道：“兄台也是来参加论道大会的么？”

叶希文没有因为对方是散修就像是很多大宗门的弟子那样露出不屑的神情，这些散修更加的不容易，像是路边的野草，自生自灭，这中年男子能够修炼到半圣中期，就已经非常不容易了。

何况还是修炼丹道的武者，比起一般的武者，更要艰难无数倍。

他以敛息功收敛了身上的气息，外人看过去，就像是一个一般的的半圣一般，除非功力远高过叶希文，像是超脱境那样的高手，否则都根本不可能看穿叶希文的伪装。

“是啊，嘿嘿，难得这次论道大会不限制我们这些散修参加，据说会来不少炼丹大师，我们也有幸列席，哪怕只是在远远听一下，那也是好的！”那中年男子有些自嘲的说道。

对于他们这些散修来说，最大的问题还不是资源的短缺，而是功法传承上的缺乏，很多散修走上修炼之路，完全就是因为一个巧合或者什么，许多功法都是断断续续的，就好像当初的藏星峰在断断续续的补完藏星经。

对于他们来说，许多的路都要自己摸索，远远没有那些大传承的弟子难办的方便，能有这样听诸多炼丹大师坐而论道的机会，那可是比什么都要重要的多了。

这样的机会非常难得。

似乎是想到自己的艰辛，这中年男子未免有些自嘲，他们不敢奢望大道的尽头，只能说，走到哪里算哪里吧。

“在下杨廷玉，不知道兄台尊姓大名！”那中年男子拱手道，虽然他看着叶希文和自家一样都是半圣，但是看叶希文那气度，根本不像是散修，也没有一般散修那般隐藏在骨子里的若隐若现的自卑，自然知道，眼前这人只怕不简单。

“我姓龙！”叶希文说道，既然已经要装龙大师了，那么就要一装到底。

“原来是龙兄！”杨廷玉见叶希文没有将名字全部说出来，也没有在意。“不知道龙兄师承何派？”

“域外星空散修罢了，不值一提！”叶希文说道，他没有打算暴露真实的身份，这里虽然远离真武界，但是也保不齐有什么仇人在这里。

见叶希文不说，他也就识趣的没问，两人继续往前走去。

随着越来越接近药王谷，三三两两结伴而行的散修随处可见，基本都是散修，如果有跟脚，有背景的武者，大概早就已经被药王谷的人给接进去了。

在这些大门派的武者心中，散修根本就没什么要紧的，能够允许他们列席旁听，就已经是天大的恩赐了，根本就不可能派人来接。

这些散修也都是很识趣的自己上去，知道自己的分量有多少，一路都是步行，没有飞行，以示对药王谷的尊重。

“王兄，你看这些散修，一个个像不像是一条条闻到了骨头香味的狗，不过是允许他们旁听，居然就屁颠屁颠的过来了！”蓦地，一声轻佻的声音从天空中传了过来。

听到这句话，周围的诸多散修脸色一下子变的铁青了起来，竟然将他们这些散修都比喻成狗，这样的羞辱可以说是奇耻大辱。

众人抬头望去，却见一群衣袍华丽的年轻人，正在肆无忌惮的评论着这些散修，像是真的在评论一条狗一样，不在乎这些散修都听到。

为首的一个胖子，脸上带着几分轻佻和不屑，显然，刚才的话，就是他说出来的。

许多散修本来听到了这个话，都是对他怒目而视，但是一看到他衣袖上的标志，顿时有不少人立刻就魇了，就算是一部分人气得脸色铁青，也只是目光死死的盯着这一群年轻人，不敢开口反驳，像是在畏惧着什么一般。

第六百九十章 趁乱而入

/div>

血狼盗在这附近的星宇之中，可谓是声名狼藉，坏事做尽，也不知道做了多少冤孽，可谓是民怨沸腾，不知道多少人恨不得将这些血狼盗给生吞活剥。()

如果不是因为每次都被血狼盗躲过去的话，血狼盗估计早就被人给直接剿灭了。

完全可以想象的到血狼盗是如何的被人恨的咬牙切齿，这样的势力，甚至都惊动过这附近的霸主飞星界的飞星门的高手围剿过，那一次虽然损失惨重，但是还是让他们逃走了。

而这样声名狼藉的人物，自然没有人希望将他们和自己联系上，哪怕是羽化教这样星空深处的庞然大物，如果被爆出和血狼盗有关系的话，只怕也会一下子失去无数人望。

虽然这些庞然大物的赫赫威名是靠厮杀打出来的，但是一旦被所有人都嫉恨，被所有人都记挂上了，也足以让他们头疼了。

尤其是血狼盗如此凶残，如果有人知道，是被羽化教派出来的话，那么羽化教从此以后就没有人会相信，也不会有人和羽化教合作，那么他们不说陨落，但是想要发展壮大也是根本不可能的。

即便是有这样的风险，羽化教还是这么干了，不得不，只有一个原因，那就是马无夜草不肥，自己辛辛苦苦的积攒，哪有劫掠来的快，在血狼盗崛起的几千年中，足足输送了万亿灵元丹回羽化教，绝对是一笔天文数字一般的财富。

何况血狼盗可能只是其中一个，可能还有其他的势力也是被这样扶持起来的，那些财富累积起啦，有多么恐怖，难以想象。

光是血杀的身上，就有超过四十亿的灵元丹落入了叶希文的手中。作为血狼盗的二当家，劫掠了那么多门派，即便大部分的财富都上缴了门派之中，但是只是截留下来的一小部分，就足够让他肥的流油了。

叶希文不得不感慨，果然还是马无夜草不肥，一般的大圣，就算是大圣后期的高手。能有十亿就很不错的了。何况是四十亿，一般大圣根本难以想象的。

而且这还是在他身上的一部分，在他的老巢之中，还有更多，连叶希文也不得不惊叹，这厮有钱啊。**

连叶希文这样的都没有办法拥有这么多的财富。

不过对于血狼盗为什么突然攻击药王谷。这部分，就连血杀也知道的不多，只知道。是来自于羽化教的指令，要求他们洗劫掉附近的丹修的门派，将他们的丹药全部都搜刮出来。然后就会让血狼盗彻底消失，他们也将返回羽化教之后总。

毕竟做出了这样的事情，血狼盗肯定会成为公敌，恐怕这次就连飞星界都要真的震怒了，不将血狼盗给抹平。都无法平息众怒。

隐隐约约的只有一些消息，就是羽化教似乎在筹划什么大行动，在不断的聚集起各种资源之中。

如果是这一片星宇的人，只怕也搞不清楚羽化教是在筹划什么大行动，但是叶希文却几乎是一下子就明白了过来。

恐怕是和真武界有关系。

在真武界之中，最近一直都是风雨yù来的样子，关于羽化教即将进攻真武学府的消息几乎是满天飞了，但是只是有这样的消息而已。

羽化教什么时候进攻，进攻的规模有多大，一直都是一个谜一般的存在，但是从这个事情上，管中窥豹，叶希文也能看出来，羽化教在筹划的行动恐怕世纪大的，不然的话也不用搜集如此众多的丹药，还在四处搜集。

羽化教雄踞羽化界无数年，积累的底蕴的深厚，根本就难以想象其中丹药肯定也是极多的，到底要什么样的行动，才能让羽化教也不择手段的开始搜集丹药了。

一旦打起来，丹药肯定如水一般就花出去了，无论是受伤还是补充真元，还是激发潜力，等等都需要各种各样的丹药，说是如流水一般的花出去也不是开玩笑的。

羽化教都开始不择手段的搜集丹药，可见这次的行动，在羽化教眼中也是极大的事情。

在叶希文想来，除了进攻真武学府这件事情之外，也没有别的事情可能让羽化教这样了。

想到这里，叶希文不由得有些后背发凉，如果真是和进攻真武学府有关的话，那么从血狼盗不择手段的要搜集丹药，就可以看得出来，只怕羽化教要进攻真武学府的事情已经不远了，甚至可能就在最近的几年之内，就可能发生了。

几年的时间，足够让整个羽化教这个庞然大物一般的势力完全动员起来了，到时候面对强势出击的羽化教，真武学府能不能挡得住都是一个很大的问题。

如果可以选择，叶希文很想躲得远远的，但是不能，因为羽化教之中，有他的师兄弟，有朋友，而且在大越国之中，还有他的父母，兄长，姐姐，以及叶家的一大群人。

这些牵绊都让叶希文没有办法直接就这样子走开，既然无法走开，那么就只有一个办法，就是拼命的增强实力，在即将到来的羽化教的暴风骤雨一般的打击之中，存活下来。

叶希文深吸一口气，得知真相没能让他松一口气，相反的，只让他感觉到更加的压抑。

“叶希文，不管怎么样，羽化教即将袭来，你要在短时间内提升实力的话，最好的办法，就是抢到紫心昊元丹，突破到大圣的话，那你的情况，就会有截然不同的改变！”叶墨说道，其实按照他这尊大魔头的想法，叶希文根本就不需要留下来，在这种时候远遁千里才是应该的做法，现在回去也根本于事无补，他的实力，在平rì里足以震慑一方，但是在羽化教和真武学府这样的庞然大物的碰撞之中，根本不值一提，而且最为重要的是，羽化教的实力，比起真武学府来，强横了不止一点半点，在他的心中，真武学府不可能有什么胜算的。

既然没胜算，那么被夷平也只是迟早的事情，那叶希文留下来就是死路一条，也是他不愿意看到的。

但是叶希文的xìng格他也知道的很清楚，他很明白叶希文的xìng格，不可能真的抛下那些人自己离开的，因此所能做的就是想尽一切办法让叶希文提升自己的实力，只有提升自己的实力，才有可能活下来。

他有一句话没有和叶希文说，那就是他真正的指望，其实是在星辰巨兽分身，等到血奴完全吞噬那头成年的星辰巨兽的元神之后，就能完全融入到那头未成年的星辰巨兽的身体之中，到那个时候，就能直接飙到大圣大圆满，就算是遇到了超脱境的强者，都有希望脱身，这才是叶希文真正的保障。

不然就算他跨入大圣，也根本无济于事。

“恩！”叶希文点点头说道，既然知道了羽化教可能会对真武学府实施雷霆一击，叶希文的脑海中，就只剩下了，疯狂提升实力，这一个想法。

实力不够，就会在羽化教的攻击狂cháo之中，被碾碎。

他急迫的感觉到了自己的实力还差得远，必须要在最短的时间之内，将自己的实力提升上去。

而紫心昊元丹是现在最为有效的方法，不管跨入大圣能起多少作用，但是先跨入大圣再说。

想到这里，叶希文当即没有任何的犹豫，身上的气息猛然一变，运行起敛息功，当即变成了一个血狼盗，直接冲进了药王谷星的大气层之中。

他的敛息功是何等的神妙，已经不知道修炼了多少年，一般的血狼盗根本不可能看穿他的伪装，就算是从血尊的面前走过，他也相信血尊不可能看穿他的伪装。

放眼望去，到处都是一片战火，这个时候天空中的战斗已经基本上画上了休止符，天空已经完全被血狼盗给占领了，在没有外援的情况下，药王谷弟子的战斗力完全无法和这些以杀戮尾声的血狼盗相提并论。

叶希文一路从天空中降了下来，落到了药王谷之中，这个时候，药王谷的驻地上，战斗依然非常激烈，但是药王谷的弟子已经是节节败退了。

根本就没有办法抵抗血狼盗的攻击。

远处的半空中，几尊大圣围着血尊，正在进行疯狂的战斗，大圣级别的高手出手，无论是血狼盗还是药王谷的弟子都不敢靠近，不然光是罡风，就能将他们给震死，根本没有任何的余地。

只是和叶希文离去的时候相比，又多了一尊老年的大圣，也是大圣中期巅峰，是药王谷的一尊大长老。

连同田不通，青玄子，姚步平，穆正业四人，总共五尊大圣联手攻击血尊，血尊虽然一时半会儿被缠的脱不开身，但是却相当从容，虽然他一时半会儿没办法脱身，但是这些大圣也无法对他构成真正的威胁，毕竟双方实力差太远了。

蓦地，血尊一声爆喝，几人联手让他抓到了一丝破绽，长枪如一条血龙一般，瞬间扎透了天地，再一晃眼出现在了那一尊药王谷大长老的跟前。

“噗嗤！”那一尊药王谷大长老直接被扎透，直接生生被钉死在了地上，鲜血横流。

—

求票啊，求票，另外预祝大家元宵节快乐！RQ

第七百零八章 一段传奇落幕

穆胜杰刚才身上的气息非常的可怕，简直是恐怖绝伦，可想而知刚才他准备的秘术有多么的可怕，能被穆胜杰这样的人杰当做撒手锏的秘法，可想而知有多恐怖了。

如果真被他放出来，就算是现在的他也未必能对付的了，他怎么可能放穆胜杰顺利的放出那秘法。

众人就快要傻眼了，怔怔的看着眼前的一幕，竟然会发生这样的事情，这可不是什么等闲人等啊，这可是堂堂执冇法堂下一任堂主，大圣境大圆满的穆胜杰啊，怎么会这样像条死狗一样的而被人不断的轰击着。

身体不断的被轰飞了出去，难道这是要世界末日了么？

不然他们怎么会看到这等根本不可能出现的事情。

“哈哈，我就知道，小师弟果然有办法！”白剑松裂开嘴哈哈大笑说道，一直到了现在，他才终于放下了心，原本他一直很担心，叶希文要怎么对抗那穆胜杰，那可是连大师兄都要全力以赴不敢掉以轻心的可怕人物，叶希文就算再如何的天纵奇才，最重要的一点，就是他的年纪太轻了，修炼的时间太短太短了，和穆胜杰的修炼的时间根本不是一个档次上的。

但是现在真正看到穆胜杰被叶希文收拾的很是凄惨的时候他才终于相信了叶希文之前说的话，他果然是不打没把握的仗，不做没把握的事情。

不过他之前就算是对叶希文再如何有信心也不敢想到居然会看到这一幕，他之前所能想到最好的结局就是叶希文能够抗衡穆胜杰，不被穆胜杰杀死，撑到皇无极和藏星子两人回来。

现在看起来，根本就没有必要，叶希文一个人就能将穆胜杰给收拾掉了。

如果不是和叶希文相熟，如果不是知道他在三个月前还在半步大圣的话，他现在恐怕都要以为叶希文应该是本来就拥有这样的实力的，而不是用了什么秘法，因为看着确实不像是用了什么秘法，反倒是在调动本身的实力一般。

不过他不知道，叶希文确实没用了什么秘法，只是调动了那星辰巨兽分冇身罢了，否则他是绝对不会是穆胜杰的对手。

叶希文神情冰冷，看着穆胜杰，趁他病要他命，根本没想过要留手，金色的拳头抡起，又再一次横冲了下去。

“嘭！”穆胜杰再度被叶希文直接轰飞了出去，嘴角溢出了大量的鲜血，他的身上根本就没有什么好冇肉了，几乎随处都可以看到森森白骨了，也就是他的肉冇身非常的强横，比起蛮神真身还要强横，换了一般人，早就被叶希文一拳直接砸成肉饼了。

“叶希文，你敢不用秘术和我公平一战么？”穆胜杰大吼道，他说的秘法自然不是叶希文从半步大圣一下子飙升到大圣境大圆满这个，而是后来又飙升战斗力的。

或许连他自己都没有发现，他隐隐竟然有了一些胆怯，换句话说，他竟然被叶希文杀到胆寒了，这是从来没有过的情况，以往就算是面对境界比他还要高的人，他都敢动手，也从来都没有胆怯过，就算是皇无极比他先一步跨入大圣境大圆满，他都不曾胆怯过。

但是现在他确实是胆怯了，哪怕是他自己都没有发觉到一点，他已经觉得自己不可能战胜用了秘术的叶希文了，希望能够公平的一战。

却不想，原来在他的心中根本不屑一顾的所谓的公平，在这个时候，居然直接冒了出来。

他原本对所谓的要求公平根本就是不屑一顾的态度，什么是公平？只有弱者才会要求公平，强者就是生活在不公平的世界之中，由不同等级的强者主宰着不同层面的事情。

现在他竟然要求公平了，正是因为他心中的心态，竟然变成了弱者，渴望能够公平一战，他对自己有强烈的信心，如果是公平一战的话，他根本就不会怕叶希文，甚至连叶希文都不会是他的对手，会被他给生生击杀，就像是刚才那样，叶希文被他打的狼狈不堪。

“公平，你这个大圣境大圆满来狙杀我这个半步大圣，你觉得这有公平么？”叶希文不屑的一笑，对于所谓的公平，根本就不屑一顾，之前他以大圣大圆满之尊，亲自前来藏星峰狙杀他的时候，可曾考虑过要给他时间，等到他成长起来了，才要公平一战？

之前根本就没想过要公平，现在自己落入了下风之后，就要求公平了，真是可笑。

不过也正是如此，也被叶希文看清楚了穆胜杰的心虚，他已经没有信心战胜看起来是用了什么秘书的自己了。

叶希文占据了绝对的上风，在虚空之中，霸临八方，虽然现在的肉冇身不是霸体，但是长期修炼《霸体诀》所养成的霸气还是不自觉的散发了出来。

平时的时候有叶希文刻意的以敛息功收敛，所以还看不出来，但是现在他没有刻意收敛之后，一下子就全部爆发了出来。

就像是一尊霸王，远古而来，冷冷的看着穆胜杰。

穆胜杰双目赤红，差点没被叶希文的话噎死，是啊，刚才他都没有想到什么公平的事情，根本就没有想到自己以大圣境大圆满的境界要去狙杀叶希文，是一剑非常不公平的事情。

“吼！”穆胜杰一声长啸，身上的力量爆冲了起来，冲着叶希文横冲了出去。

耳边却传来叶希文冰冷无比的声音。

“该结束了，关于你的传奇，该结束了！”

一个巨冇大的印戳从宇宙之中滑落了下来，犹如一座巨冇大的山脉直接砸落了下来。

“轰隆！”绝对的力量的碾压，没有任何的花哨，强大的力量直接压垮了穆胜杰身上所有的防御直接将他砸落到了一颗陨石上，直接砸碎了陨石。

他大口大口的鲜血喷涌出来，肉冇身都快要完全碎裂掉，叶希文的力量太大了，如果不是他的肉冇身太强，这个时候早已经死了。

这是何等可怕的战斗力，所有人都傻眼了，怎么会这样，怎么会这样。

冇

叶希文的强势表现，简直就是完全颠覆了他们心中的三观，那可是穆胜杰啊。

纵横真武学府数百年都不曾示弱的超级强人，现在居然败在了叶希文的手上，而且还是惨败。

在此之前，就算是最看好叶希文的人都不敢想到会有这样的结果，他们所能想到的最好的结局就是叶希文挡住了穆胜杰，让穆胜杰杀不了他。

也就是仅仅如此而已，但是现在这一切显然已经颠覆了他们的所有的观念，尤其是那些执冇法堂的弟子，更是宛如亲眼看到自己心中的神只陨落一般，傻眼了，世界观都崩溃了。

怎么会这样！

他们心中无敌的穆胜杰，居然败了，还是大幅度的惨败给了之前没什么人看好的叶希文，而且是毫无悬念的击败，不是那种差之毫厘的胜败。

怎么会是这样。

许多老一辈的高手都在叹息，他们和穆胜杰皇无极，都算得上是同一辈的人，甚至有更早的人，他们是亲眼见证穆胜杰是怎么一步一步走向辉煌，成为真武学府之中的一段传奇。

但是现在，这一段传奇要落幕了！

对于他们来说，一时间心中竟然堵得慌，一个时代结束了，一段传奇要落幕了，属于他们的传奇，属于他们的时代要落幕了，虽然还有一个皇无极，但是皇无极也不过是和穆胜杰在伯仲之间，穆胜杰都如此落败了，皇无极……许多人对他也没有那么有自信了。

伴随着这一次的战斗，叶希文恐怕要强势崛起了，这是一个崭新的时代，一个崭新的传奇！

偏偏这个传奇，是以击溃老的传奇才达成的。

就好像当初他们见证者皇无极和穆胜杰两人击破一个又一个老的传奇，成就他们自己的传奇。

现在，这个时代过去了！

一段传奇，落幕了！

“如果你没有秘术的话，你根本不可能是我的对手！”穆胜杰不甘心的吼道，就好像刚才，叶希文被他打的节节败退，正处于志得意满的时候，根本想不到，这才短短时间，风云突变，形势一下子倒转，从他追杀叶希文，到被叶希文诛杀，犹如从天堂一下子进入了地狱。

“够杀你就够了！”他不想继续这口舌之争，现在也根本没有什么意义了。

叶希文一步直接跨出，追上了穆胜杰，要将他斩草除根。

“够了！”一声爆喝直接从底下的真武学府之中冒了出来，声音滚滚如洪钟，犹如整个道音直冲人的心底，一只大手直接撕裂了虚空，抓向了叶希文，不让他继续追杀穆胜杰。

叶希文顿时只觉得一股难以言明的巨冇大力量压落了下来，这是一种让他根本毫无反抗之力，这是超越了大圣境的力量。

在这股力量面前他渺小的就犹如是兔子面对一头凶猛的狮子一般，根本毫无胜算。

顿时一惊，身后的一对恶魔之翼猛然间扇动，瞬间出现在了上百里之外，堪堪避开了这一只大手。【本文字由启航更新组启航自动更新提供】如果您喜欢这部作品，欢迎您来起点投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。）2还是打了小的再来老的～llllllllllllllllllllllllllllllllllllllllllllllll嗯那前排前排前排前排前排前排前排前排前排前排前排前排看更新的时候麻烦大家点击右上角的签到，加经验也给武神吧争取一个好的名次”

=

看到假更请召唤吧主～本吧更新延迟半小时，如有异议请烂在肚子里，本吧概不受理～

看更新要回帖的亲，不过不要挖坟～不是谁会让步枪战友善缘何方正在线，就是！：”：还真好啦你。还要不知音玛丽隔壁的这个什么府就是垃圾，这样的天才，叫他们互相残杀，我就不知道他们怎么增加门派凝聚力的，就这样天天杀，和外来侵略有什么两样，凑，作者脑袋有翔1.两只青蛙相爱，婚后生一癞蛤蟆。公青蛙见状大怒：怎么回事？母青蛙哭着说：他爹，认识你之前我整过容。——了解很重要！2.小驴问老驴：为啥咱们天天吃草，而奶牛顿顿精饲料？老驴叹道：咱爷们靠腿吃饭，人家靠胸脯吃饭。——心态很重要！3.鸭子与螃蟹赛跑难分胜负，裁判说：你们划拳确定吧！鸭子大怒：我出的全是布，他总是剪刀。——先天很重要！4.狗对熊说：嫁给我吧，你会幸福的。熊说：嫁你生狗熊，我要嫁给猫，生熊猫才尊贵。——选择很重要就算没观众，我也会坚持到最后一分钟！！也就是仅仅如此而已，但是现在这一切显然已经颠覆了他们的所有的观念，尤其是那些执冇法堂的弟子，更是宛如亲眼看到自己心中的神只陨落一般，傻眼了，世界观都崩溃了。

张卫东当然不知道鲁啸风的儿子把自己这个师叔祖想象得这么龌磋，否则估计他非气得一脚把他给踹飞了不可，跟鲁承前打了声招呼之后，便只管自己坐进了副驾驶位，至于伊藤尤美和安倍美代子他才懒得管，两人都已经从日本跑到吴州大学来找他了，还怕她们不跟上来？

如果你没有秘术的话，你根本不可能是我的对手！”穆胜杰不甘心的吼道，就好像刚才，叶希文被他打的节节败退，正处于志得意满的时候，根本想不到，这才短短时间，风云突变，形势一下子倒转，从他追杀叶希文，到被叶希文诛杀，犹如从天堂一下子进入了地狱。

穆胜杰要是没死，作者切**我顶武神空间如果你没有秘术的话，你根本不可能是我的对手！”标准酱油众纯属路过一个永远的酱油爱好者sdddddddd如果你没有秘术的话，你根本不可能是我的对手！”穆胜杰不甘心的吼道，就好像刚才，叶希文被他打的节节败退，正处于志得意满的时候，根本想不到，这才短短时间，风云突变，形势一下子倒转，从他追杀叶希文，到被叶希文诛杀，犹如从天堂一下子进入了地狱。不管是月票，推荐票还是其他的什么票，只有大家的投票支持，才是作者不断码字更新的动力！！话说粉了我的人，男的几几变粗长，女的胸臀变丰满，粉不粉我都由你！

第七百一十二章 惊涛骇浪

=

皇无极对于现在的穆胜杰并没有放在眼中，直言不讳的指出，现在的穆胜杰不是他的对手，五年后，或许才可堪一战，在他的心中，或许穆胜杰也是为数不多可堪一战的对手，这么多年来能有这样一个对手，或许也是一种幸冇运。

如果是以前的话，那么穆胜杰可能早就已经跳起来了，绝对不会承认自己不如皇无极的事情，但是现在他却不得不承认，他比皇无极要差一些，不过他并没有放在心上，这只是暂时的差距而已，五年，五年内他一定能提升到能击败皇无极的地步。

两人眼中都有强烈的战意，该结束了，这绵延了快千年的争斗，也该是到了要结束的时候了，他们都不想将战斗继续延续到超脱境之中。

至于叶希文，穆胜杰只是淡淡的看了他一眼，什么都没有说，心中也是百味陈杂，虽然因为这一战，他的心境将之是有了脱胎换骨一般的变化，但是对他来说，依然不喜欢叶希文，但是却什么威胁难听的话都说不出来。

他不过是一个手下败将而已，这个时候去向叶希文说什么威胁的话，那不是显得他这个失败者更加的可笑了么？

但是这不代表他就此认输了，等着吧，他迟早会还回来的。

而且他也知道，叶希文现在可能是用了什么秘法才变得如此强大，他早晚有一天能等到叶希文可堪一战的时候。

“既然这个事情已经结束了，那我们就先回去了！”石道岭没有久留，带着颇为狼狈，但是却更为精神的穆胜杰，径直返回了真武学府之中。

而叶希文三人也没有在此久留，在他们离开后不久，也都按下了遁光，落入了藏星峰之中。

宇宙之中一片寂静，所有人似乎还沉静在了刚才的那一场战斗之中，似乎根本没有想到，这场举世瞩目的战斗，竟然会以这样的形式结束，这是所有人都没有想到的。

无论是一开始穆胜杰的强势，还是后来叶希文后来的崛起和强势都看的他们有酣畅淋漓的感觉，简直是犹如坐过山车一般，一会儿天堂一会儿地狱，但是不管如何他们都知道一点，那就是叶希文要崛起了。

无论有多少人在而已揣测叶希文到底是用了什么刺冇jī的秘法，才能够达到这样的程度，甚至最后击败了穆胜杰，但是他击败了穆胜杰的事情毕竟是难以否认的事实。

历史在今天落幕了一段传奇，而即将翻开新的一页，展开一段新的传奇，一段前无古人的传奇，叶希文这才堪堪拜入真武学府数十年的时间，居然做出了如此震惊四座的事情，如何不让众人无比惊诧。

叶希文和穆胜杰的世纪对决，最后却是以叶希文获胜的消息，在以惊人的速度，一夜之间传遍了整个真武学府之中，一时间，掀起惊冇涛骇浪。

“这怎么可能，穆师兄乃是无敌的高手，大圣境大圆满，那叶希文到底是何德何能，居然能够击败穆师兄，这根本不可能！”

有许多人根本就不相信这个结果，在他们的印象之中，过去的数百年中，穆胜杰都是异常的强势，能够不鸟他，不给他面子的也就是皇无极那寥寥数人罢了。

如果穆胜杰败在了皇无极的手上也就算了，众人也能很快接受，毕竟穆胜杰和皇无极交手无数年，相互之间虽然没有迸发过真正的决战，但是他们之间却被视为伯仲之间，交手的结果，任何一个人获胜都有可能。

但是这些人里，绝对不包括叶希文，并不是叶希文默默无闻，相反的，他很有名气，要论名气，近期风头之劲，只怕没有人能够和叶希文相提并论。

但是名气和实力又根本不是一回事，众人并不否认叶希文的天资，都认为他迟早能够和穆胜杰以及皇无极相提并论，但是那也是以后的事情，可能也是未来数百年之后的事情，绝对不是现在。

因此这个事情发生的时候，无数人惊爆了一地的眼镜，难以置信。

“果然这叶希文赢了，我之前就说过了，这叶希文的实力深不可测，虽然不知道他用了什么功法，但是他既然明确的挑战了穆胜杰，那么必然是有必胜的把握！”也有人信誓旦旦的表示，在开始前他们就非常看好叶希文了，得意洋洋的到处宣传，以表明自己的先见之明。

“这叶希文在这一战之中，连续用了两个秘法，这秘法的后遗症众人都知道，这叶希文的秘法如此了得，那后遗症只怕也大到难以承受的地步，只怕现在的叶希文已经废了！”

也有许多人正而已揣测着叶希文是不是因为使用了秘法而废掉了。

“哎，不管如何，今日过后，一段新的传奇要崛起了，对于我们真武学府来说，也不知道是好事还是坏事，尤其是在这个多事之秋！”

有老一辈的高手叹息说道，他们几乎是看着穆胜杰一步一步走上传奇的位置，但是现在却也看着这个传奇和神话破灭，这种难明的心情，难以言明。

不可否认的是，经过这一战之后，又将有一个全新的传奇和神话，冉冉升起。

甚至这一战的结果还惊动了一些闭关的老家伙，倒不是叶希文有这样的影响力，而是那穆胜杰拥有这样的影响力，他可是下一任的执冇法堂堂主，也就是说是内定的真武学府最高层之一，他的任何一举一动都能牵动真武学府最高层的注意，何况是如此之大的一场惨败。

如何能不引得无数人的关注，就算是这些常年闭关的老怪物也是一样的。

外面引起的一片巨大的风暴的叶希文这时候却在藏星峰的大殿之中。

因为藏星子的归来，藏星峰的众人难得齐聚，连闭关之中的刘焉兰都出来了，毕竟藏星子归来这么大的事情，她也不能不出关，因为不是在闭死关，出不来。

众人都一一上前朝藏星子见礼之后，陪立在一旁，藏星子目光扫了一眼六个弟子，眼中闪过一丝满意的神色，这六个弟子之中实力最低的杨问君和邓水心也都是圣境高手，都已经能够独当一面了。

就更别说前面三个弟子了，更是清一色的跨入了大圣境了，尤其是新来的六弟子叶希文，就更是给了他一个巨大的惊喜，没想到困扰了藏星峰无数年的难题，《藏星经》的事情竟然在他的手上得到了解决，而解决这个问题的正是叶希文。

竟然能够领悟出完整版的《藏星经》难道这不是历代祖师在天之灵保佑么？

而且最重要的是他的天分似乎比起大弟子皇无极还要强，在短短数十年的时间之中，不曾得到任何的指点，居然就能步入半步大圣，借用秘法甚至还击败了学府之中声名赫赫的穆胜杰。

这已经是超出他的预料了。

在回到藏星峰之后，叶希文就趁着众人不注意的时候，换回了本尊，至于星辰巨兽分冇身还是被收入了天源镜之中修炼了。

现在血奴已经完全和星辰巨兽分冇身完成了融合，换句话说，现在血奴已经真的成为了星辰巨兽的元神了，不再像是以往一般，只是能强行调动肉冇身罢了。

当然要想要冇完整的接收星辰巨兽的遗产，能够完全的发挥出星辰巨兽的强大战斗力，还是需要时间的，包括星辰巨兽一族的诸多秘法和天赋神通，也需要诸多的时间一点一点的来探索和完善，这些都需要时间。

如果之前血奴已经完成了这些的话，那击败穆胜杰就没有那么困难了，甚至可以说是简单了无数倍了。

毕竟这可是星辰巨兽，那成年的星辰巨兽可是直接导致了真武学府的没落，虽然这只是幼年期的星辰巨兽，但是其实力之强还是难以想象的。

之前叶希文只能依仗强大的肉冇身一战，毕竟许多星辰巨兽的本族神通和秘法，就算有他也不可能在那一战之中使用出来。

外人都以为他是靠了什么秘法才能够战胜穆胜杰，他也有意造成这样的印象，似乎他真的只是依靠什么秘法罢了，并不是真冇实的实力。

相比起这点被人嘲笑来说，他更不想暴露和星辰巨兽分冇身有关的一切，这就好像是叶希文的恶魔之翼一般，绝对不能被人发现的秘密。

被人当做是他的秘法，反倒是没有什么，这样子反倒是没有多少人会去真的探究这里面的原因，毕竟所有人都知道，一旦牵扯到了秘法，那就是关系到一个武者真正的秘密了，除非是想反目成仇，否则没有人会去探究的。

藏星子满意的笑笑，现在藏星峰虽然人不多，但是却可以说的上是人才济济，如果不是因为最近羽化教要进攻真武学府的事情闹的沸沸扬扬，就可以真正启动藏星峰复兴的计划，大开山门，广收门徒了。

他从域外的神秘战场中回来，和这个事情也有直接的关系，这件事情事关真武学府的生死存亡，他不可能视而不见。

第七百一十四章 直入封印之地.

域外战场，依然是一片混乱之中，虽然因为羽化教即将入侵的事情，导致了大批的真武学府的弟子回撤到真武学府之中，但是依然有不少胆子很大的弟子在这里逗留，而且最重要的是，这里本身就是星兽的天堂有大量星兽在这里生存，即便少了那些真武学府的弟子，这里也还是一如既往，没有因为真武学府的弟子的离去而恢复平静。

他们彼此之间也在大规模的相互厮杀，不同的族群之间，厮杀也是丝毫不见停止。

之前镇守这里的大圣也撤回了真武学府之中，只剩下了一些圣境武者在这边看顾着还逗留在这边历练的武者，有许多甚至还是叶希文同一期的弟子，他们至今依然逗留在这里历练，不像叶希文，修为早就突飞猛进了。

总的来说，和巅峰时期已经不能同日而语了。

域外战场一座古城之中，镇守在这里的一些圣境高手正紧张的等待着叶希文的到来，随着上一任大圣离开，即将接任的叶希文就成了他们的顶头上司，是坐镇一方的高手。

和叶希文相比他们根本就什么都不是，羽化教虽然入侵在即，但是对于他们来说，羽化教的入侵还是太遥远的事情了，但是即将来赴任的叶希文却是近在眼前的事情。

况且来的还不是一般的大圣，还是叶希文这一尊超级煞星，不是大圣，却能斩杀大圣的怪胎，早在数十年前他还是一个普通弟子的时候，就已经能在域外战场之中，杀出了赫赫威名，斩杀了他人生中第一个天骄级别的对手。

从那个时候开始，叶希文就已经是名动天下了。只是那个时候，是作为弟子名动天下的。

但是现在他却是作为一方诸侯的身份前来的，以他现在在真武学府中的地位和本身的实力，可以轻松建立起属于自己的国度。

所以许多人都将大圣视为一方诸侯，叶希文虽然不是大圣，但是对他们来说，却没有什么分别。

天知道，学府的高层。怎么会把这么一个大杀星给派来了。不过对于他们来说，却也在忐忑之余多了几分放心。{武动乾坤}

叶希文的实力，在经过了击败穆胜杰的事情之后彻底发酵，一下子成为了真武学府之中赫赫有名的年轻高手，在弟子辈中都少有人能与他并肩，或许只有十大传承的首座之类的平日里只闻其名不见其人的神人。方能压过他一头了。

在羽化教即将入侵的当口，有这么一个传说级的高手坐镇，他们到时候安全的保障就大的多了。如果羽化教大举进攻这里的话，他们当然不会留下来死磕，但是想要逃走也需要实力的。有叶希文坐镇的话，比起什么大圣坐镇，都要让他们安心了。

虽然有传言说，叶希文根本就是仗着有秘法，才能击败穆胜杰。本身的实力根本不可能是穆胜杰的对手，现在用了秘法，估计也废了。

到那时这和他们有什么关系，没看见高层都将叶希文派出来了么？

这说明什么秘法论，废材论都是浮云，根本就靠不住。

再度来到域外战场，叶希文也有些感慨万千，这才数十年走啊已经是物是人非了。

他还在这些驻守的圣境高手之中看到了熟人，正是之前打过交道的执法堂的精英苗羽，当初就已经快要达到传奇巅峰的苗羽现在更是已经跨入圣境，成为一方高手了。

看到叶希文过来，苗羽的脸上还有几分尴尬，当初和叶希文，也算得上是同一个阶层的人物，但是现在他和叶希文的差距却犹如是天差地别了，不是一个层次上的事情了。

同时也有几分紧张，之前他对叶希文的态度何止是不友好这么简单，根本就是异常的敌对，当时如果有机会的话，他恐怕就已经将叶希文斩杀了。

这个时候如果叶希文真的要针对他的话，恐怕就连执法堂都保不住自己。

叶希文和穆胜杰的战斗他也已经听说过了，和穆胜杰相比，他根本就是天上的星辰和地上的沙粒一般的遥远，连穆胜杰都能在战胜的叶希文，要收拾掉他，根本就不是什么难题。

就连执法堂也没有办法说什么，而且执法堂现在还欠着一个大大的人情呢，因为执法堂堂主石道岭出手都没能抹杀掉叶希文，倒是欠下了一个大人情，到时候还得赔上一大批的东西。

这个时候他想死的心都有了，就是没有想到，叶希文居然能成长这么快，这才多少年，居然能和传说中的穆师兄抗衡了，简直难以想象。

不过好在的是，叶希文只是扫了一眼众人，并没有在他的身上久留目光，让他有一种逃过一劫的感觉，松了一口气。

不过他也知道，这大概是因为他已经并不放在叶希文的心上的关系吧！

他们，已经不是一个级别上的人物了。

事实上，叶希文也确实没有心思去和苗羽计较，甚至如果不是再度看见，他都已经忘记掉了有这么一个人，对他来说，这次来镇守域外战场，唯一的目的，就是为了找到那头成年的星辰巨兽，其他的什么悔青都不重要。

“大家都散了吧，不用专门等我，让一个人带我去那头怪物的封印的地方，之后的一段时间，我会亲自镇守在那里！”叶希文面色淡然的说道，并没有和这些人多说一些的想法，如果他想将这里打造成自己的势力，这倒是一个比较不错的拉拢人心的机会，但是他对此一点想法都没有，现在这种时候谈这个一点意义都没有，在羽化教的强力打击之下，什么势力都是浮云，都显得那么可笑。

众人也没有疑惑，事实上，域外战场，唯一有价值的地方，就是那头星辰巨兽封印的地方，这是最为要紧的地方，其他的都是无关紧要，可以放弃的地方。

既然学府在这最为关键的时候，将叶希文这样的人给派出来了，那么肯定也是为了这头星辰巨兽的事情，不可能有其他的原因，值得让他们派出叶希文来冒险。

既然叶希文没有谈性，而且直接说了，就是为了那头怪物来的，不会触动他们现在的格局，他们自然也乐得如此，虽然没能搭上叶希文，有些可惜，不过也比叶希文一来就乱指挥一气要好的多了。

如果叶希文真要那么做，他们还真没办法抗拒，毕竟和一尊拥有大圣级别的战斗力的人相比，他们实在是太渺小了。

他们很快就分出了一个人，带叶希文前往那星辰巨兽的封印之地，虽然叶希文的实力最强的，但是他对星辰巨兽的封印之地，却是不知道的，那时候叶希文实力还弱，根本不可能知道这其中的关窍，之前遇到那星辰巨兽元神的地方，只是封印之地的一个漏洞罢了，在那之后，真武学府已经将他封印起来了。

那带路的人，不是别人，正是苗羽，见叶希文没有深究的意思，苗羽便毛遂自荐，要带叶希文下去。

虽然曾经有过恩怨，不过随着叶希文和穆胜杰一战落幕之后，在羽化教即将入侵的大背景下，什么恩怨都可以先放到一边。

在苗羽的带领下，叶希文一路下到了域外战场的地底深处，原本是一大片的星兽生活的乐园，现在因为真武学府的介入，布下了一个个结界，打通了一个巨大的通道，一路通道了封印之地。

“吼！”

越是靠近，哪一个巨大的封印，就越有巨大的吼叫声从远处传来，这是一种巨大的吼叫声，直传心灵，让人从脚底窜起一种难以言明的巨大战栗的感觉。

这是一种似乎是凡人面对绝世凶兽的感觉，颤栗，难以抑制的颤抖，在叶希文的身边的苗羽的身上已经开始了不由自主的颤抖，不是他真的害怕了，毕竟无论那头凶兽如何厉害，那也仅仅是一头被封印住的巨兽而已，但是却是一种直窜心底的本能。

也唯有叶希文这样，虽然还未曾到大圣，但是灵魂已经完全蜕变完全的，才不会露出这样的情况，不过饶是如此，叶希文也能感觉到那股直冲灵魂的巨大压力。

叶希文顿时知道这就是那头被封印在这里的星辰巨兽了，端的是可怕无比，别说是瑟瑟发抖的圣境高手了，如果是传奇，离得近一点，估计都会被冲击成一个白痴。

是一头站在食物链最顶端的可怕巨兽，让曾经鼎盛的真武学府都陷入了没落之中的罪魁祸首，不过苗羽也并不知道这头怪物到底是什么来头，毕竟这头星辰巨兽的事情在高层中也是秘密，如果不是叶希文有叶墨这个老怪物在身边，估计也很难猜出来的。

如果真被人知道，那么真武学府就有大麻烦了，就算是拜魔教的突袭都可能保不住这个地方，放出这一头毁天灭地的怪物。

这些驻守在这里的武者只是知道有这么一头怪物而已。

第七百一十六章 羽化教全面入侵

一连串可怕的灵气的波动，直接将叶希文从闭关之中惊醒了过来。

他本尊和星辰巨兽分身都在同一时间惊醒了过来，不过他的星辰巨兽分身并没有动弹，而是闭上眼睛，继续吸收那结界上的能量。

他的本尊直接站起身，朝外面走去，要看看到底发生了什么，心中一团火憋到一起，就差一点点，他就能跨入大圣境了，正打算吞服下紫心昊元丹的时候，外面突然发生了剧烈的震动。

“莫非是。。。羽化教打来了？”一想到这个可能xìng，叶希文顿时是脸sè一变，如果是这样的话，那么就糟糕了，要知道，羽化教一旦发动，那么就是全方位的袭击，羽化教全方位的攻击，那到还没什么，但是真正的问题在于他还没有准备好，他的本尊还没有跨入大圣，他的星辰巨兽分身还没有跨入半步超脱境，都只差一点点了，再给他一段时间，完全可以实现双双突破，到时候就算羽化教全面入侵他都有一定的自保之力，至少可以从超脱境的高手手中逃脱，到时候就真的可以说的上是进可攻退可守，但是现在都没有实现突破，只能说是，麻烦大了。

叶希文才刚刚到达地面，就感觉到了剧烈的空中波动，远处尽是真武学府驻守在这里的高手的喊叫声。

“大家快走，赶紧撤回真武学府，这是羽化教对我们发动了全面攻击了！”

“什么，羽化教。全面攻击，天哪，竟然真的发生了，我们要怎么办才好！”

“该怎么办，我们完了，羽化教太恐怖了！”

“没事的，我们这里不是正对着学府。所以羽化教的高手就算过来，也不会将这里当成主攻方向的，我们完全可以逃走！”

在这个时候。真可以说的上是一阵兵荒马乱，一片心情慌乱，他们已经没有了能够击败羽化教大军的信心。这个时候，所想的也仅仅是能够从这些羽化教的高手中逃脱罢了。

“叶希文，真是羽化教入侵了！”叶墨的声音传到了叶希文的脑海之中，叶希文望向天空中，浩浩荡荡，整个天空都被云层遮蔽了，云层上人影绰绰，也不知道到底是有着多少高手潜伏在其中。

其中光是圣境高手都不知道有多少，完全可以想象，是羽化教的大军出动了。不然根本不可能出现这么多的军团，这些都不是一般的羽化教的弟子，是一种名为道兵的军团。

这种军团其实真武学府也有，当初的大越国也有，所谓道兵。就是强横的高手和势力圈养的一群会武功的兵士。

这些都不是普通的兵士，他们都有强横的武功，甚至最为jīng锐的兵团，是由圣境高手组成的，可想而知这样的一只道兵部队经过，会造成多么可怕的破坏。

他们也不是一般的弟子。他们从被选拔出来开始，就被各种药材喂食，传授各种神通秘术，cāo练各种阵法，训练出来的，属于武者的大军，远超一般兵士的军团，但是他们是作为一个集体存在的，单个的道兵肯定不是同级别的一般弟子的对手。

但是同样的，他们身上的潜力也都被一下子给消耗干净了，他们未来的进步的空间也是非常小，可以输是一次xìng的消耗道具的那种感觉，和正牌的弟子不能比。

但是每一个庞大的势力都有圈养这样的道兵，要征伐某一个大势力的时候，就要依靠这样的道兵，如果光靠弟子的话，在群战之中，效果其实并不是太明显。

总之一般的混战是绝对不会出动道兵这种大规模杀伤xìng的武器的，但是反过来，如果真的出动了道兵，那就真的是一场不死不休的决战了。

叶希文睁开双眼，却见到，无穷的高空之上，诸多真武学府的弟子正在逃窜，他们的身后正跟着一群的羽化教的弟子，也有诸多的道兵，正在四处追捕真武学府的弟子。

其中隐隐然更是有不少大圣强横的气息在其中隐藏，本来域外战场这边大圣也有几尊的，还不至于如此被动，只是现在大圣们都调回去了，只剩下了叶希文一个了，在叶希文在闭关的情况下。

真武学府，面对他们的进攻，根本就毫无还手之力。

不过叶希文松一口气的是，这到底是不是主要的进攻方向，所以即便是大圣也没有出现高阶的大圣，只有一些级别比较低的，就更别说超脱境的高手出现了。

一股股强横的气息从域外战场上飞掠了出来，正是真武学府坐镇的诸多圣境高手，一下子被惊动了起来，和羽化教的弟子战作一团。

但是如何是那些羽化教的弟子的对手，不是他们的实力太差了，而是他们的人数实在是差太远了。

但是在这个时候，却没有办法，必须一战，先想办法击退这支羽化教的大军，他们才能有时间一一从容逃走，不然的话，他们会被衔尾追杀，到那个时候，就真的是溃不成军了。

而且最为重要的是，这已经超过了他们的想象了，原本在他们想来，他们是能够在羽化教到来之前逃走的，但是没想到羽化教的进攻来的实在是太突然了，直接撕裂了空间，大军突然以传送阵出现在了域外战场之上，让他们想逃走都根本没有时间。

不过由于有这些圣境高手的援手，倒是让一些真武学府的传奇几倍的弟子逃脱了追杀，可以稍稍喘一口气。

“完了，完了，我们这次真的完了，没想到他们羽化教的高手竟然这么直接的就出现了，我们连逃走都没有机会了！”

“没想到羽化教居然真的到了，一来就是雷霆一击，我后悔了，本来还想等到羽化教进攻过来之后，我在想办法逃走，现在想来，真是太愚蠢了，如果我是羽化教也不会给我们有反应的时间的！”

诸多真武学府的弟子之中一片哀嚎，这些人平rì里在真武学府之中就已经不怎么受到重视了，如果受到重视的话，谁会在这种时候出来历练，他们也是没有办法的，和那些受到门派重视的天之骄子相比，他们已经落后了很多了，不得不以种种方式弥补。

但是没想到，现在居然要葬身在这里。

“哼！”叶希文冷哼一声，在他的眼中不断有圣境基本的真武学府的长老被斩杀，从天空中犹如落饺子一般落了下来，终于忍不住了要出手了，一出手就是大声势，冷哼声犹如洪钟一般，又如轰雷一般，轰在在场所有人的心上。

他虽然还没有跨入大圣，但是即便只是半步大圣，他的实力也不容置疑，何况这三年的闭关他是真正只差一点点，只差一线，随时都可以跨入大圣境之中，实力比起以前何止是强横了一点半点。

苗羽奋力劈退一个羽化教的圣境级别的道兵小队长，显得颇为有些狼狈，这些道兵虽然不是傀儡，都有自己的神志，但是因为将自己的肉身都当成兵器来祭练了，基本上都有些疯狂，是整个势力之中，战斗意志最为坚定的一群人。

根本就是悍不畏死。

不像一般的弟子还有一些顾虑，但是到了这个时候他却不得不战，一方面对方实力强横，另外一方面对方的数量也是十倍百倍于真武学府这一方。

而且远处还有诸多道兵大军还没有动，足足有两万多人，其中绝大多数最次也都是传奇境界，这其中还不知道夹杂了多少圣境，和大圣境的高手。

虽然不是主力，但是这样一批大军，也足以横扫整个南域了，完全可以见得整个羽化教的实力，到底是有多么强横了。

他心中几乎绝望，在他的身边，出现了几尊强横的道兵，都是圣境级别的，每一尊都是从尸山血海中打出来的一般，每一尊都不比他要差什么。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

这些强横的道兵直接扑杀了过来。

“嘭！”苗羽直接被撞飞，一口鲜血喷了出来，一下子就身受重伤了，根本没有办法支撑住。

“完了，吾命休矣！”

苗羽心中在哀嚎，这些道兵高手每一尊都悍不畏死，而且最主要的是他么数量太多了，根本就杀之不尽，杀之不绝。

“你们不会有好结果的，等我们学府腾出手来，就能将你们消灭！”苗羽大吼一声，满是悲凉。

“消灭我们，你想的太好了，今天非但你们这些人要被消灭，之后我们还要去前往进攻你们真武界的总部，真武学府的下场，就只能是灰飞烟灭！”天空中密密麻麻的高手之中传来了一声轻蔑不屑的声音，对于真武学府，满是不屑。

“轰隆！”

一声巨大的轰鸣声，火红sè的大手直接抓了过来，刚才还嚣张至极的的那些道兵，直接被抓了起来，生生抓灭。

圣境基本的道兵，在这只大手的面前，就和一只寻常的蝼蚁无异，直接被碾死。

第七百二十三章 终入大圣

而且随着他不断的轰爆那些大圣境的闪电人天兵，那庞大的大圣级别的能量也迅速被他吞噬到了身体之中，一部分被用来继续淬炼身体，巩固霸体第八层。

还有一部分则是涌入他丹田之中的小宇宙，壮大他的小宇宙，让他的《观人经》继续朝着大圣境迈进，突破。

随着不断被打爆的大圣境的闪电人天兵越来越多，他的实力也越来越强，越来越靠近大圣境。

隐隐然，也写完那似乎是进入了一个玄之又玄的境界之中，他的身体只是本能的不断重复着打爆，吸收，然后更强，再打爆，再吸收，变更强，这样的规律。

有点像那些闪电人天兵一般，仿佛一瞬间已经失去了主要的意识，只凭借着武道意识在战斗，这样子反倒是能够将战斗力给脱离出来。

一点一点，他在变强，慢慢变的更强了越来越强！

他屠杀闪电天兵的效率越来越高，从原本本还要好一会儿，才能击爆一个闪电人天兵，到现在几乎一个照面都能击爆一个，他的实力在一个一个飞快的速度提升着。

慢慢的，已经达到了最巅峰，只差一点点，就能破入大圣境之中。

叶希文仿佛是屏蔽了所有的干扰，自顾自的演练起了武学了起来，从圣境突破到大圣境，最为重要的就是灵魂的蜕变，这对他来说是已经做到的事情，但是要真正具备大圣境的境界，就必须要有强大的大圣境的法则，叶希文现在正在凝聚大圣境的法则。

将他身上凝聚出来的一道道的圣境法则全部都转化成为大圣境的法则，当他全部都完成的时候，就是正式跨入大圣境的时候。

相对于其他人来说，最难的。蜕变灵魂，已经完成，等到他的法则也彻底蜕变完成，他就直接成为一尊大圣了。

而他现在就正是在蜕变之中，所以必须要沉下心去感受天道的存在，大圣境的法则，比起圣境法则的深奥更是不知道多少倍。

更加的困难！

每完成身上一道法则的蜕变，他的实力就更强大上一分。他身上九千九百道圣境法则。都在不断的变换，一道一道的浮现在他的头顶之上，同时天空中一条条的法则被吸收了过来，凝聚到了法则之中。

他变的更加的强大。

一道！

两道！

三道！

。。。

十道！

。。。

一百道！

两百道！

三百道！

他的法则一点一点在改造，身上渐渐也出现了属于大圣的威严，这是一种灵魂层次蜕变之后的威严。只有大圣才有可能施展出来。

“不行，不能让他继续蜕变下去！”那个大圣境巅峰的高手，好不容易击爆了那几个围杀过来的大圣境的闪电天兵。正看到让他惊骇莫名的一幕，这才短短时间，叶希文竟然已经开始凝聚大圣法则了。在这样下去，成就大圣只是指rì可待的事情了。

他虽然不知道为什么叶希文没有经过最为痛苦的灵魂蜕变的过程，但是他知道不能让叶希文这样下去了，不然的话，他就死定了。

这个时候他已经疯狂了。因为那道兵军团已经只剩下了一千多人还在顽强的战斗着，其他都已经被闪电人天兵给斩杀了。

几乎已经是等于是全军覆没了，这个时候他已经不指望能够救下这支军团，唯一的希望就是杀了叶希文，替他们报仇。

但是这个希望也随着叶希文越来越强横，而慢慢变的越来越小了。

现在这是他唯一的机会，趁着叶希文正在领悟之中的时候，打断他的领悟，这样的话，才能阻止他继续领悟下去，阻止他成为大圣，他还有生机，不然的话，真的就是万事皆休了。

“喝！”那大圣境巅峰的高手猛然间朝着叶希文扑了过来，孤注一掷，瞬间就要扑杀掉叶希文，直接轰落下了一座仙国，要将叶希文给生生镇死。

蓦地，叶希文睁开了眼睛，双眼之中，一道jīng光闪烁而出，冷漠的看了叶希文一眼，真是犹如神明在看着世人一般。

冷漠，无情，正是他的武道意识在主导他的身体，没有了主意识，就显得冷酷，无情，根本不为任何事情所动。

直接划出一拳，那是犹如灿烂的星核一般，无数颗熊熊燃烧的大星，猛然间闯入了仙国之中。

“轰隆隆！”

一声声巨大的轰鸣声之中，那仙国之中，犹如是传说中的灭世一般的场景，生生在这无数星辰的砸落之下，崩溃了。

“噗！”那大圣境巅峰的高手一口鲜血喷出，身体犹如断了线的风筝一般倒飞了出去，连刚才那势均力敌的场面，都没有出现，就被直接轰飞了。

“你。。。”那大圣境巅峰的高手，睁大了眼睛，难以置信，从最开始的时候，叶希文根本不能和他相提并论，在他的追杀之下，不断逃走，到之后，叶希文能够和他平分秋sè，又到了现在，竟然一拳轰伤了他，这才过了多久，叶希文的修为竟然提升了这么多，简直难以置信。

怎么会这样，他不过是渡一个大圣劫，怎么会有这么恐怖的蜕变，而且这还是在大圣劫还没有渡过去的情况下，他很清楚，这还不是叶希文的极限，如果让叶希文渡过了大圣劫，顺利蜕变成为一尊大圣的话，那么他何止是一拳能轰伤自己，应该说，一拳就能将他打爆，根本就毫无还手之力了。

他难以置信，他见过有人在战斗中突破的，但是没有就爱你过战斗中的突破，能到如此恐怖的地步，让一个人从原本完全不是对手，到现在能一拳轰伤对手。

怎么会有如此恐怖的提升，这难道是一个怪物么？

但是那以叶希文的武道意识为主的身体，并没有继续追杀他的意思，只是继续开始显化出种种武道异象，和那些闪电人天兵继续战斗到一块儿，仿佛刚才什么事情都没有发生一般。

对于现在的他来说，最要紧的就是要突破成为大圣，只要突破成为了大圣，那这个大圣境巅峰的高手，不过就是顺手可以收拾的对象罢了。

四百道！

五百道！

六百道！

他还在不断的变强，随着他不断的变强，天劫似乎也知道叶希文即将突破，有更多的闪电人天兵围杀到叶希文这一边，要阻止叶希文的突破，而且随着道兵军团只剩下了零零散散的抵抗，闪电人天兵也将重兵压倒叶希文的身边。

这个时候，即便是以叶希文肉身的强度也依然一次次的被轰的皮开肉绽，鲜血横飞，骨屑纷飞，非常的恐怖，但是他一次又一次的顽强的站起来，他只剩下了武道意识，主意识在感悟天道根本就抽不出来。

不过他也习惯了这样一心两用，甚至还不仅仅是两用，他的星辰巨兽分身还在其中不断的领悟，突破，要突破到半步超脱境的地步。

对他来说，倒是没有多少的差别。

但是每一次倒下再度站起来，他的实力都由强横一分，几乎每一分每一秒都有法则被凝聚起来。

却也不知道是过了多久，叶希文的被打飞的次数越来越少，越来越强横，蓦地，身上的气势一阵疯狂的涌动，直冲天际而起，宛如一个惊天的气柱一般，冲天而起。

他身上的气势仿佛是完成了一个巨大的蜕变一般，有了一个根本xìng的改变，他原本只是零散的大圣境的法则，现在更是完全的凝聚到了一起，成为一个整体。

“嘭！”叶希文的拳头如山一般，直接轰爆了几个大圣境的闪电人天兵，闪电能量如洪流一般涌入叶希文的身体之中，这一次的突破，却仿佛是压倒骆驼的最后一根稻草一般。

“轰！”他的气势突破了，超越了巅峰，那是大圣境的可怕气势，睥睨天下的气势。

“完了，完了！”看着叶希文的不断突破，那个大圣境巅峰的高手不由得面如死灰，没有想到，最后竟然是这样的下场，本来还以为是非常简单的事情，不过是来扫荡真武学府的一个据点罢了，却不想，最后非但全军覆没，连他自己都要搭进去。

不是他有多高尚，不走，而是他根本就走不了，要被那天劫化出来的闪电人天兵给拖住了，想走都走不了，只能眼睁睁的看着叶希文破入大圣境，他自己也突破过一次，自然知道叶希文，现在是在干什么了！

以前就如此恐怖，何况是现在的叶希文！

叶希文睁开了眼睛，身上气势如浪cháo一般一圈圈的席卷了出来，终于破入了大圣境了。

—

因为前两天的严重感冒的关系，现在啸尘浑身难受，头发热，身体发冷，大部分时间都只能躺在床上歇着，动弹不得，所以这个更新时间，没有办法稳定在一个时间段，什么时候能动弹，什么时候码字，很抱歉！医生说可能要持续一两个礼拜左右，吃了药效果也有限的很！

在这里求个票！(未完待续。如果您喜欢这部作品，。)

第七百三十三章 狼狈逃窜的黑袍人

双方之间，都根本不在意空间裂缝的事情。. .

“杀！”那个黑袍人怒吼一声，声震八方，全身的气势凝聚成了一个可怕的气旋，那个黑袍人在那个气旋的包裹之下，猛然间朝着叶希文横冲了过来，犹如是一条鱼一般，整个空间就是他的水，可以在其中自有的穿梭。

叶希文现在就像是魔神一般，身后扇动的犹如云彩一般大小的翅膀，让叶希文漂浮在天空中。

“划拉！”一道天大的闪电从天而降，直接逼退了横冲过来的黑袍人。

“哗啦啦！”叶希文身后的恶魔之翼不断的挥动风雷声大作，一道一道的雷电在这一片风雷海之中沸腾，在叶希文的身边环绕，让叶希文仿佛身处于雷泽的国度一般。

而他，就是传说中掌控风雷之力的雷神，风神一般。

那个黑袍人没有想到，叶希文突破之后竟然如此的强横，原本就算是叶希文在他的眼中凭借着什么秘法，成功突破到了半步超脱境，在他的心中，靠着秘法突破的，怎么比得上正经自己突破的，何况他还有空间天赋，这让他在同阶之中足以称雄，一般人根本不可能和他相提并论。

却不知道叶希文这乃是星辰巨兽的肉身，具有星辰巨兽的血脉，真正强横，能够在突破之后，迅速将境界和肉身修为都稳固下来。

但是现在随着叶希文越打越强，他也终于看穿了这一点。而且在心中，终于将叶希文当成一个当世的可怕大敌来应对，而且还是一个前所未有的大敌来面对。

而且最让他觉得棘手的是，当这周围变成一片雷泽的国度之后，所有的空间之内都有他的雷电，也就是说，只要他出现。那么就必然被发觉，会在第一时间被发觉，那么他空间能力的突然xìng就失去了。让他很是苦恼，而且这些风雷之力，虽然没有办法太大的阻碍他的行动。但是一点点还是有的，在高手过招之中，哪怕只是一点点，也是足以致命的。

想到这里，他就异常的头疼。

但是叶希文并不会给他有任何喘息的机会。

“划拉！”

“划拉！”

“划拉！”

叶希文疯狂的挥舞着身后巨大的金sè的翅膀，风雷如龙一般席卷了出去，像是天上在下雷暴雨一般，无尽的雷暴犹如是天上落下的雨滴纷纷砸向了那个黑袍人。

“轰！”一道风雷砸中了那一个黑袍人，顿时将他身上的衣袍都轰破了一块，虽然没能将他重创。但是雷电的力量却也让他浑身微微一麻，让他一滞，虽然只有短短的一瞬间，但是对于叶希文来说，已经足够。

“去死吧！”

顿时指挥漫天的风雷朝着黑袍人砸落了下去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

越来越多的天雷砸中了黑袍人的身上。砸的他狼狈不堪。

这些风雷数量极多，虽然威力都不是很强，但是数量极多，像是倾盆大雨一般，瞬间倾覆了下来，那个黑袍人虽然有了不得的身法。而且还有空间能力速度极快，像是金sè的闪电，但是问题是，叶希文的两片恶魔之翼就像是两片巨大的金sè云彩，范围太广了，他不可能一下子就逃出去，因此有些狼狈，虽然伤不到他太多，却能让他郁闷无比。

而且最重要的是，叶希文不断的加强风雷之力，轰破空间，让他连躲入空间之中都没有办法。

本来遇到这种范围xìng的攻击，最好的办法，就是躲入异度空间之中，那样的话，对方什么攻击都会变的无效了，根本就没有什么用处。全文字..

这也是空间能力者最为强悍的地方之一，攻防一体，一般人根本很难对付。

但是这也有一个前提，那就是空间不能破碎，一旦空间破碎，攻击就会直接轰落到他的头上，他固然可以加固面前的空间以用来防御，但是也会一下子暴露出自己的位置，叶希文紧随其后就会追杀上来。

果然他才刚刚躲入空间之中。

两道金光猛然shè出，叶希文终于睁开眼睛，他终于动了了，“刷！”的一下，伴随着巨大的尖锐的破空声，叶希文瞬间消失在了。

当他再度出现的时候，已经出现在了那个黑袍人的面前，他的风雷之力打不破这个黑袍人加固过的空间，但是他本尊却是可以的。

他本尊拥有这样的实力，什么样的防御，在他绝对强横的肉身的面前，都根本不算什么。

他嘴角闪过一丝笑容，终于彻底将主动权给抓过来了，在上次和帝辰的战斗之中，他就很郁闷的发现，自己几乎都要被帝辰牵着鼻子走，根本就没有任何的办法，因为有着空间能力，虽然是那头黄金狮子的能力，并不是帝辰本人，但是对他来说也没什么分别了。

在战斗之中，几乎是处处的被动，但是也在战斗中，让他摸索出了一套对付这种空间能力者的方法，就是将所有的空间内都沦为他的雷泽国度，只要还在这个国度之内，他就根本别想逃，最简单的办法就是，你不是要逃么，我就打破所有的空间，让你所拥有的突然xìng消失。

这样的话，空间能力者的威胁就一下子小的多了，主动权也就慢慢的转移到了叶希文的手上了。

当然，这前提也得是，叶希文能够和对方面对面硬拼才行，如果他本身没有这样的试炼，就像是刚才的时候，那么一切都不用提，一切的根本还是要看自己的实力。

叶希文已经瞬间追到了那个黑袍人的位置，根本不管不顾，只是一掌横拍了下来，这一掌犹如能够拍塌诸天一般，又快又沉，根本不给那个黑袍人有任何喘息的机会。

那个黑袍人想要从次空间之中脱离出来，躲开叶希文的可怕攻击，但是却正中了叶希文的下怀。

“撼山印！”叶希文一声爆喝，不知道什么时候已经凝聚出了一个巨大的印诀，化作一座巨大的山脉，生生砸落了下来。

那个黑袍人见一时半会儿没有办法脱离，不得不直接轰出飞鱼掠神式来抵抗。

“轰隆！”巨大的力量瞬间从他的手臂轰落到了他的身体之上，差点没让他的肉身当场崩溃，顿时大惊失sè，连忙退开，避开叶希文的攻击，虽然他早就从叶希文还在大圣境的时候，就能够挨了他的攻击而不死，就知道叶希文的肉身应该很强，但是一直到了现在，他才真正感觉到了叶希文的肉身有多么的恐怖，那已经不是强悍了，根本就是恐怖了。

虽然不是本尊，没有霸体，但是星辰巨兽的肉身，却是一点都不差，能够和龙族叫板的强大肉身，让他足以撕碎一切阻碍。

那黑袍人的肉身一点都不差，比诸多人类武者都要强横的多了，但是偏偏在叶希文这边却吃了亏，叶希文是什么人物，肉身是他最强的地方。

吃过一次亏之后，他就不敢在和叶希文硬拼了，没想到这才多久的时间，这个局面完全扭转了过来，之前是他在追杀叶希文，现在却被叶希文追杀，这种坐过山车一般的感觉，从天堂掉落到地狱之中。

现在轮到他要拖延时间了，只要等到那个卷轴完成了对星辰巨兽元神的抓摄，他就能进行最后一步的工作了，等到完成了之后，他就能拥有一个可怕无匹的奴隶了，到时候这区区叶希文算什么。

不过这也正是叶希文要必杀他不可的原因，绝对不能让他继续下去，他必须赶在那个星辰巨兽被收为奴隶之前，将这个黑袍人击杀，不然的话一切就麻烦了，真的把这头星辰巨兽放出来，真武界都会被他毁掉。

叶希文双眼之中杀意闪烁，不管是为了什么，这个黑袍人都必须要死，否则的话，就是生灵涂炭。

他脚下猛然一踏，瞬间化作一团金光，直接追了上去，不给那个黑袍人逃走的机会。

一副极为恐怖的场景，两人一个追一个逃，和刚才的场景多么的相似，只是追杀的人和逃窜的人，掉了一个身份。

最恐怖的是，叶希文身上席卷出的可怕气息，震碎了空间，走到哪里，哪里的空间都大面积的坍塌，他就是不能给那个黑袍人有任何逃避的空间。

索xìng就全部击垮，看他敢不敢躲在坍塌的空间之中，就算是有空间能力的人，在坍塌的空间之中也不敢呆的，空间是最为深奥的法则之一，就算是有空间能力的人也仅仅只是借用一些空间的能力罢了，并不是真正的驾驭空间。

空间对于他们来说也是一个高深莫测的事情，依然是天威难测，他们也不敢呆在坍塌的空间之中，就好像一个人呆在一座即将垮塌的房子一样，那就等着被压死吧，根本没有任何意外。

随着空间不断被叶希文轰塌，那个黑袍人，只能像是丧家之犬一样，疯狂逃窜。

—

第四更默默的来了，大家的票呢，新的一周了，武神需要大家的推荐票！

第七百三十六章 怒火中烧

尤其是诸多的南蛮部落之中，更是铁骑四出，到处烧杀强烈，蛮族之中的强者也开始进军南域，无论这一战的结果如何，他们都是无所谓的，就算真武学府获胜了，那也是一场惨胜，还能有实力来阻止他们掠夺南域的土地么？

如果羽化教获胜了，那也不会轻松，他们也会面对一个更强势的邻居，与其如此还不如早点动手，抢占地盘，到时候也有谈判的筹码不是？

叶希文放眼望去，却是一群蛮族武者在追杀一群南域的武者，这些蛮族的武者一个个身穿兽皮，一副蛮荒的装扮，每一个都是高大威猛，身上散发着彪悍的气息，和南域的武者不同，这些来自南蛮的武者，每一个都可以说是从常年的厮杀之中存活下来的。

他们的生活比起南域中的人要恶劣了一千倍一万倍，他们每时每刻都要和天争夺，都要和诸多妖兽争夺生存空间，这也让他们每一个都非常强大，就整体的素质而言，甚至比起南域的高手还要更加的强上一筹，同阶之中普通的武者都很难和他们单对单的战斗。

不过唯一制约他们的就是他们的人口不多，因为常年要和诸多妖兽争夺生存空间，所以他们许多的成员还没成年就已经战死，根本活不到成长起来的地步。

所以他们的人口比较少，所以强者和武者也远远没有办法和南域高手相抗衡，所以才会在数十万年之中都被牢牢的压制在了南荒之中。

只是现在南域之中最为强横的真武学府的诸多高手都在和羽化教的高手抗衡，都顾不上他们，正是他们可以肆无忌惮的作恶的时候了。

这些天空之中的蛮族武者，每一个都异常的强大，手中各种看着粗糙，但是实际上威力却极大的骨质的或者青铜质的兵器都异常的强大，每一次挥舞都能让空间剧烈的抖动。

虽然这些年来常年被南域压制，使得他们的文明没有办法大步跨越过去，但是他们却也另辟蹊径的有了别的办法，那些骨质的兵器更是不知道抽取了什么妖兽的骨头制成，非常的强悍。

“该死，这些蛮族，正是该死！”在叶希文的眼中，这些常年和妖兽为伴的蛮族，早已经堕落到和野兽一般的思维了，凶残，暴戾。

凡是看到这些作乱的，趁乱入侵的南蛮高手，叶希文都是不问是非，直接斩杀。

叶希文一路已经来到了非常靠近大越国的大冇明国的边境了，但是往昔这个非常繁华的国度，那条百年就会被开启一次的古路也完全陷入了一片战火之中，许多蛮族铁骑肆虐在各个村庄之中。

“快走，大家快走，我们只要逃回真武学府就可以获救了！”叶希文的眼前出现了一伙十来个的弟子，也都不是凡人，全部都是圣境级别的高手，都是执冇法堂的高手，执冇法堂之中的精锐弟子，这个时候被派出来，当然是为了扑灭南域各地混乱的战火，斩杀那些作乱的组织。

崇尚纪律的执冇法堂，天生和他们就不对付，因此大批的执冇法堂的高手也都纷纷被派出来执行这样的人物，这样一支由圣境高手组成的团队，在这乱世之中也是异常的强大的。

但是现在，他们竟然完全是一副恐慌的样子，被人追杀，在他们的身后是一队约莫着上千人模样的蛮族铁骑，全部都是蛮族之中的精锐，最次的成员都是传奇，其中带头的百十个人，竟然还是圣境高手，为首的一个首领，还是一个胡子拉碴的大圣。

这样的一支精锐的部队，无论是放在南荒之中任何一个部落之中，都可以算得上是禁卫军的级别，非常的精锐，现在竟然出现在了这里，堪称是倾巢而出。

在面对这个千载难逢的好机会的时候，原本非常常见的南蛮之间的内冇斗也一下子都消失了，许多人都一下子放下了对彼此的仇怨，都要趁着这个机会抢占南域之中的肥沃土地，为了部落争夺出一片生存的空间。

“哈哈哈，逃到真武学府，真是好笑，现在你们真武学府已经是自身难保了，你们最好还是乖乖投降，不然本王子可就不客气了！”那个胡子拉碴的大圣哈哈大笑一声，异常的猖狂，根本就不将现在陷入战火之中的真武学府放在眼中。

但是前面那十几个真武学府的弟子哪里敢停下来，这个时候要是敢停下来，那不是自寻死路么？

“哼！”那个胡子拉碴的大圣冷哼一声，似乎是在怪罪这些人的不识好歹，坐下的蛮兽乃是一只类似大象一般的蛮兽，被他驯服了，成为了他的好帮手，也早已经跨入大圣，战斗力非常的强横。

却见它只是一声长啸，那本来就极长的鼻子一下子伸展了开来，数十丈，上百丈的伸延了出去，直接将飞在最后的两个执冇法堂的女弟子给卷了过来。

面对大圣级别的蛮象，这两个已经是圣境级别的女弟子根本就没有任何的反抗的手段，直接被卷的差点就要断气了，当即就落到了那个胡子拉碴的大圣的手中。

瞬间就被扒光了衣服，那个胡子拉碴的大圣当场就进行**起来，横冲直撞，不过是短短十几息的时间，这两个圣境级别的女弟子直接被吸干了身上所有的元阴而死。

要知道武者修炼，虽然不禁欲，但是和追求慢慢武道比起来，那**之欲对于大部分的武者来说，都是根本没有太大的吸引力的，甚至对他们来说还很排斥，一般选择结合也仅仅是为了双修罢了，因此也就演化出了种种双修的功法，有一些非常的霸道，可以将对方全身的精元都给掠夺一空，而这个胡子拉碴的大圣显然就是用了其中的一种手法，这个时候正得意的仰天长笑，而在他的身后，诸多的蛮族骑兵这个时候也都跟着哈哈大笑起来，这般残忍的场景，在他们的眼中看来，却根本没有什么。

叶希文这个时候，终于看明白了，原来不是那些蛮人追不上这一支执冇法堂的队伍，而是根本就是在戏耍他们，放着他们逃跑，然后一点一点将他们给绞杀干净，就好像是猫在吃掉老鼠之前，都会戏耍一番，也是这个道理。

顿时心中是怒火中烧，虽然他冇和执冇法堂的人也不算太对付，但是毕竟执冇法堂的人也是真武学府的弟子，看到他们被人这般**，焉能不怒。

这些蛮人在他的心中更是不知道被判了多少次死刑。

在看看那些执冇法堂的弟子，这时候脸色更加的铁青，浑身发抖，是被气的，他们如何不知道他们简直就是一群被猫戏耍的老鼠一般，但是这个时候却没有任何的办法，谁让他们的实力比起对方还是差太远了，根本没有任何办法。

“你们这些人为非作歹，到时候我们真武学府腾出手来一定不会放过你们的，你们这些人都要死！”一个执冇法堂的弟子悲愤的大吼道。

“放过我们？哈哈哈，现在不是你们要不要放过我们的问题，而是你们真武学府都自身难保，域外大教羽化教是何等的恐怖，你们根本没有任何的胜算，你们以为你们还是最巅峰时期的真武学府么？”那个大圣不屑一顾的笑道。

在这些旁观的人的眼中，真武学府几乎已经是被判定了死刑了，根本不可能有什么意外产生，真武学府是很强大没错，甚至还强大的连他们都异常的忌惮的地步，如果真武学府还是平时的强大话，他们是绝对不敢随便涉足南域的，因为这破坏了无数年来南域和南荒签订的契约，小规模的劫掠那不说，但是一旦大规模的入侵，就是和真武学府杠上了，那就要承受真武学府的雷霆怒火。

但是现在，真武学府自身都难保了，在羽化教的攻击之下，真武学府的覆灭似乎已经成了定居，毕竟现在的真武学府并不是以前那个真武学府了，远远没有以前那般强大。

当然，如果还是以前的真武学府的话，那么这个时候羽化教也肯定没有胆量引爆这样两个超级势力之间的战争。

“跟他们拼了，反正战斗也是死，不战斗也是死，不如轰轰烈烈的打一场，我们执冇法堂的弟子不是孬种！”一个执冇法堂的男弟子顿时大吼一声，受不了这样被当成老鼠一般戏弄，顿时一声怒吼，回身朝着那一队蛮族铁骑冲去。

“哼，螳冇臂当冇车！”那个胡子拉碴的大圣冷笑一声，手中一根骨棒不知道用什么妖兽的骨头制成的，足足有三米多长，犹如长枪一般，在他的手中舞动如龙，猛然间砸落了下去，又快又狠。

“嘭！”那个执冇法堂的弟子根本就不是对手，不是一个等级上的对手，直接被当场砸成了一团肉酱。

“住手！”一声暴怒的声音从远处传来，一道青影在以迅雷不及掩耳之势冲了进来。

第四百四十四章 血脉的力量

竟然真的被打爆了!

所有人都傻怔怔的看着这一幕，尤其是神军，第一神主在他们的心中，那是敬若神明，但是现在他们心中敬若神明的那个人，竟然被人打翻在地，对他们来说简直就是天塌地陷了一般。

那些一元宗的诸人看到这一幕，就更是难以置信了，那第一神主有多强，他们都很清楚，差点就毁了整个一元宗，盖世大魔头一般的人物，竟然被叶希文打的毫无还手之力。

“文儿这么多年下来，实力比起以前更是不知道精进到了何等地步！”一元宗的山门的重重大阵之中，林展天叹了口气，数十年过去了，叶希文的进步已经让人连惊叹都不能了。

他也不过是区区两百岁而已，但是这时候却有种英雄迟暮的感觉，和叶希文想比，他们这些人之间，确实越差越远了。

“是啊，大圣，那是一个以前只能是听闻的境界！”在他的旁边，叶空明也不由得叹气说道，刚才那紧张的心情也因为叶希文的出现而消失无踪了，心中却是满满的自豪，不管叶希文成长到什么样的地步，那都是他的儿子，虽然不是亲生的，但是在他心中，却与亲子无异。

“我们一元宗能出了这样一个人物，真是列祖列宗保佑啊！”林展天道。

在他的身边，许多一元宗的高层纷纷点头，这个时候，无论是林展天还是叶空明都已经位列一元宗的高层了，除了叶希文的因素之外，他们本身的实力的快速进步也是其中很大的原因，有叶希文不时的寄回来的拿下天材地宝，不过是数十年的时间，他们都已经跨入了传奇境界了，其实按照真武学府的标准来看，他们依然算得上是青年才俊，和叶希文应该算是同一辈的，但是在这一元宗之中，却是老一辈了。

一个传奇高手，在真武学府之中，绝对能算得上是一个高层了。

这些年一元宗的发展速度非常快，可以说和叶希文的支持有着密切的关系，甚至大越国也因此水涨船高，成为东南域十国的领头羊，这正是因为有着叶希文这一个绝对强横的高手在背后撑腰。

甚至随着叶希文跨入了大圣境，有他的支持，大越国直接吞并掉其他的几国一举成为大明帝国那般的庞然大物也是可以的。

叶希文不知道他们在想什么这个时候他全身心都投入到了这一场战斗之中，虽然从场面上看，他完全压制了冇第一神主，好像将第一神主压制的难以翻身，但是只有他自己知道，他们之间的实力其实没有差距那么大，甚至可以说的上是差距微乎其微，战斗力都已经站在了大圣境巅峰这个层面的最巅峰了。

但是现在的战斗却呈现一面倒的压倒性的优势，就在于他拥有天凰再生术有这一个秘术的关系，他恢复的始终比第一神主快，他完全抓住了这一个差距，在恢复到了巅峰的同时，对还没有恢复到巅峰的第一神主展开压倒性的碾压。

随着他们两人的不断交手，原本算不上是很大的差距，也在叶希文一点一点的努力之下，成为了压倒性的优势，所以才会有这样所谓压倒性的碾压。

不过实际上他们的差距很少，一个不小心，他也会遭到重创，也正因为如此，所以叶希文才不敢掉以轻心，是一点都不敢，随时可能会被这深不可测的第一神主翻盘。

这个时候第一神主也是异常的惊惧，他没有想到，现在事情竟然是朝着这样的方向前进的。

“这该死的叶希文的恢复能力太强了，本来不相上下的实力，却被他打出这样的局面！”第一神主心中惊惧，也对叶希文的手段和丰富的战斗经验暗暗心惊，他很清楚，他的肉冇身，虽然比不上同阶的二弟的泰坦之身，但是也远超常人。

而现在在面对叶希文这境界远不如他的人的时候，却显得处处吃瘪，叶希文和第二神主的那一战，他知之甚详，甚至还为此调查了很多的资料。

知道，那一战，叶希文和第二神主两人，堪称是巅峰的肉冇身的对决，叶希文肉冇身的强横，在那一战之中也显露无疑，只是他没有想到，在境界比他差这么多的情况下，竟然也能和他交锋，不落下风。

这肉冇身确实有些强的离谱了。

本来两人相差无几，但是在几下对拼之后，一下子被叶希文打成了这样的局面，叶希文把握战机之准确也是他所仅见，果然是一个身经百战，不知道厮杀了次才崛起的人，稍纵即逝的战机都被他捕捉到了。

总而言之，只有一句话，那就是他恢复的速度没有叶希文那么快，哪怕只是慢了一点，积少成多也能成为他的一个巨冇大死穴。

“不行，不能在这样子下去了！”不然的话，还没等叶希文被打死，他自己就要生生被磨死了。

第一神主暗叫不好，不能在这样子下去了，心下发狠，双目之中一片通红，“叶希文，我要送你上西天！”

他身上猛然一阵巨冇大的变化，浑身开始长出一根根极粗的毛发，不一会儿，他的身上就已经被碧绿色的毛发给覆盖了，远远看过去，就是一个山野毛人一般，非常的可怖，在浓密的毛发之中，一对猩红的双眼猛然间爆绽出巨冇大的光芒，整个人一下子挺拔了许多，那被叶希文打出来的血肉模糊的身体也在以肉眼可见的速度恢复着。

“叶希文！”第一神主低声咆哮着，就像是野兽一般。

叶希文顿时大吃一惊，这是什么情况，他甚至能感觉到第一神主身上那一股恐怖的血脉的力量在沸腾，那不同于一般的秘法jī发出来的感觉。

“叶希文，小心，这人竟然jī发了身上的血脉！”叶墨提醒的声音出现在了叶希文的耳中，但是不用他提醒，叶希文也能感觉到一种危险的气息，一种极度危险的气息从他的身上猛然蹿了出来。

“没想到这第一神主，竟然是遗族！”叶墨道。

叶希文心头猛然一震，遗族，这两个字他听说很久了，在传说中，在人类统治这片冇漫漫星空之前，就是遗族的天下，后来经过了漫长的时间之后，才将遗族赶下了霸主的宝座，但是遗族并没有灭绝，事实上星空之下的多次动乱，都多多少少和遗族有一些关系。

虽然如此，但是叶希文却也还是第一次看到遗族，这一曾经和人类争霸的族群，虽然有着统一的遗族的说法，但是实际上，这并不是一个统一的族群，每一个世界，每一个星辰上都有不同的族群，只是后来都被人类赶绝，从而同仇敌忾，于是才有了遗族这个名号。

虽然他不知道这第一神主是属于遗族之中的哪一族，但是他已经能够感觉得到第一神主身上的可怕和危险了。

顿时一元宗之中也有无数人骚冇乱了起来，遗族这个词，对于他们之中大部分的弟子来说或许很陌生，但是对于高层来说，却是一点都不陌生的，他们很清楚，这两个字意味着什么，也知道遗族一旦出现，对于人类世界来说，都是一个巨冇大的震动。

无论是什么样势力的人类，对于遗族都是只有一个字，剿，这是战胜者的天然的权力。

“原来你是遗族的余孽？”叶希文凛然道，不管怎么说，对于遗族这个当年让人类先祖死伤惨重的族群，心中还是忌惮的，“真是活腻歪了，从你暴露出来的这一刻开始，你就要面临人类世界，不死不休的追杀了！”

“哈哈哈哈哈！”第一神主猖狂大笑，声音沙哑而狂放，“既然我暴露了出来，那么你们就一个都别想走了！”

在他的身后，诸多神军也瞬间将叶希文和一元宗都团团围住，显然是打算要将叶希文和一元宗上上下下全部屠戮，鸡犬不留。

哪怕知道了第一神主乃是遗族，但是这些人也没有丝毫的动摇，仿佛是被洗脑了一般，根本不曾有丝毫的动摇。

“全部都要死，我要用你的人头，来祭奠我几个死去的弟弟，让你死的无比凄惨，不，我要让你的亲人死在你前面，要你亲眼看着他们死去，让你饱尝失去至亲的痛苦！”第一神主被绿的毛发覆盖住的脸上满是狰狞的神色，jī发的遗族的血脉，让他变的更加的残暴和狂躁。

“轰隆！”他手中的长刀瞬间挥舞了起来，天地为之变色，阴阳两极的力量顿时犹如海洋一般席卷了无尽的空间，天地间一下子就变成了一片灰色，浩浩荡荡的阴阳之力，足以让圣境高手瞬间被绞杀。

“叶希文，小心！”一旁传来小狼的提醒，这个时候他已经欺身狂蹿，躲开这危险的阴阳之力。

叶希文的脸上满是凝肃，jī发了血脉之后的第一神主，当真是强的可怕，比起刚才更是不知道强横了多少。

第四百四十五章 大圣中期

确实强横的可怕，刀气所过之处，空间剧烈的波动，就像是沸水一般，瞬间沸腾了起来，而且速度更是奇快无比，上一秒种还在第一神主的手上，但是下一秒钟就已经斩到了叶希文的跟前了。

就连叶希文都感觉到剧烈的刀锋已经要割到自己的脸上了，好在叶希文的速度也不满，恶魔之翼瞬间展开，直接避开了这一刀。

“轰隆！”这一刀刀气割裂了长空之后，直接冲进了混沌之中，掀起一片无边的风浪。

叶希文背后隐隐有些发凉，刚才那一刀太过诡异了，如果一个不小心，他可能就被那一刀斩杀成两半了。

看那威力，jī发了血脉之后的第一神主，整个实力提升了一个档次，只怕不逊色于大圣境小成境界了。

这样的实力虽然还逊色于上一次的**殿殿主，但是对于叶希文来说，也是顿时压力骤增，上次面对灭魂殿殿主的时候，他不说是毫无还手之力，但是其实也差不多了。

那可是大圣境大成级别的人物，只差一点点就能跨入大圣境大圆满境界，那样的人物，却不是叶希文现在所能够对付的了的。

哪怕只是现在暂时提升到了大圣境小成的第一神主，对于叶希文来说，也是一下子提升了一个档次一般的感觉。

“今天你们一个都别想走，上上下下鸡犬不留，甚至连这个什么东南域十国，都要全部屠灭！”第一神主的眼中闪烁着疯狂的神色，是恨极了叶希文，所有和叶希文相关的都要被他铲除。

他手中的长刀划出优美的轨迹，在天空中斩落出无数道灰色的刀气，密密麻麻将天空都遮蔽住了，斩断了叶希文的后路，非常的可怖。

jī发了血脉之后，他的实力一下子提升了一个档次，两仪青虹经在他的手中，也发挥出了前所未有的威力，远超叶希文之前的想象。

“轰隆隆隆！”

天空中那些刀气斩落到叶希文的身上，一瞬间就爆炸出了可怕的威力，当空全部炸开，整片天空都完全被这些炸开的刀气给炸的坍塌了下来，远远望去，那场景十分的骇人。

余波散去，却见叶希文在其中，非常狼狈，哪怕他是金身护体，更有天源镜护体，但是刚才那一刀直接在他的身上割出了一道道巨冇大的伤口，鲜血迸溅了出来，白骨纷飞，异常的狼狈，冇如果换做一般人的话，早就当场被斩成两半了。

大圣境小成的威力强大至斯。

叶希文也不得不一边倒抽冷气，一边不断以天凰再生术修复身上的伤口，驱逐掉伤口附近的刀气。

“叶希文，这样下去不行的，就算你有金身霸体，又有天源镜护身，也会被他生生斩杀的！”叶墨提醒说道。

叶希文点点头，没想到这第一神主不过是jī发了血脉，竟然一下子强大若斯，他现在完全可以想想当初人类先祖在和这些遗族争夺生存空间的时候，是何等的困难。

大圣境小成，这样的实力已经超过了叶希文所能应付的极限了。

“拼了，我试试能不能当场突破到大圣中期，那样的话，还能与他一战！”叶希文咬碎了嘴边的血渍说道，如果只是以大圣初期的话，无论如何都不能和现在已经jī发了血脉的第一神主相提并论了，为今之计，就只有一个办法，那就是突破到大圣中期。

虽然他才刚刚跨入大圣没有多久，但是实际上，他已经跨入了大圣初期的最巅峰了，在渡劫的时候，击杀了那些天劫，将天劫的力量全部都吸收到了他的身体冇内，所以他虽然才刚刚跨入大圣没有多久，但是论境界和实力都已经达到了大圣境初期的巅峰了，不然也不可能和第一神主争锋，并且将他彻底压制，原本叶希文也准备在将一元宗安顿好之后，就找地方突破。

在这个越来越混乱的时候，已经没有足够的时间让他去突破了，他只能想尽一切办法来让自己突破。

叶希文的身后隐隐然出现了一片如玉一般的光芒，形成了一颗树的形状，他一瞬间进入了顿悟的状态，恍惚之间，仿佛沟通了大道一般，竟然直接进入了悟道的状态。

这是已经将明心古树都给祭出来了，这段时间一来，由于直接扎根在那一条龙脉之上，吸收了足够多的养料，明心古树成长的速度越来越快，相对的对于悟道的效果也是越来越好，这也是叶希文能在这段时间内不断突破的根本原因之一。

他身上所有伤口正在一个夸张的速度恢复，他身上的真元也越来越强横，也越来越强横无缺。

“哼，我看你的疗伤秘法还能救你几次！”第一神主也见到了叶希文身上的异状，但是却没放在身上，只当是叶希文的垂死挣扎罢了，就算是有过人的疗伤秘法又如何，在绝对的实力面前，什么都是浮云。

原先他还担心叶希文逃走，现在他根本就都不担心了，只要一元宗还在，叶希文就不可能逃走，这也是他为什么不一刀将一元宗给轰平的原因，如果将一元宗给碾平了，那么叶希文要逃走自己恐怕就追不上了。

现在只要一元宗还在，叶希文就不得不乖乖的被锁在这里。

他虽然状似疯狂，但是到底还没有疯掉。

他话音刚落，身形已经扑杀到了叶希文的跟前，直接挥舞着手中的长刀轰杀到叶希文的跟前。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

双方之间的战斗在天空中越打越jī烈，虽然叶希文战斗非常的勇猛，而且也不吝受伤，但是却还是完全被压制在了下风，实力比起第一神主要差上一筹的叶希文打的非常吃力。

好在第一神主也被叶希文的疯狂劲给吓到了，叶希文战斗起来，仿佛是根本就不在意死伤一般，直接横冲直撞，以伤换伤吗，让他也是心有顾忌，不敢太过投入，不然的话，虽然他能斩杀叶冇希文，但是叶希文却也是能够重创他的，他的肉冇身可没有到叶希文那般可怕，jī发了血脉之后仅仅只是功力提升了一个档次而已。

这个时候的叶希文，却是陷入了入定的状态，虽然还在和第一神主作战，但是主要的神识都陷入了感悟之中，在明心古树的帮助之下，叶希文轻松就感悟到了大道的存在，这样在大道之中畅游的感觉让他喜不自甚。

甚至都忘了自己还在和第一神主的战斗之中，甚至忘记了各种危险。

叶希文身上的力量也在以一种缓慢但是却坚定地速度前进，朝着大圣中期前进，这正是明心古树的作用。

不过那第一神主也不是傻子，很快就发现了叶希文的异状，顿时就明白了叶希文竟然在突破，顿时又惊又怒，怒的是，叶希文在这个时候突破，这是分明不将他放在眼里，敢在和他的战斗之中突破，这是分明挑衅。

惊的是，现在不过是大圣初期的叶希文就已经如此可怕了，要是让他破入到大圣中期，那还了得。

顿时双眼之中厉芒闪烁，正所谓趁他病要他命，在突破之中的叶希文，毫无疑问是最弱的时候，这个时候正是斩杀他的好时候。

想到这里，他立刻扑杀了过去，要将叶希文斩杀，但是叶希文虽然在感悟之中，但是却不是毫无感知的，更是流油一丝元神在外，凭借本能也是非常了得，甚至凭借本能战斗的时候，比起原先还要更加的敏捷。

叶希文一次次受到重创，然后又一次次以天凰再生术修复，再度投入到战斗之中，随着感悟越来越深，他的实力也在水涨船高，受伤的次数也在渐渐的减少，竟然隐隐然开始有和第一神主平分秋色的意思。

第一神主眼中惊骇莫名，他自然是知道，这是叶希文感悟的结果了，不断感悟，实力不断的提升，顿时惊怒交加，不能让他在这样子下去了。

正打算全力一击的时候，蓦地，对面的叶希文的气势一下子势如破竹了起来，在那一瞬间猛然拔高了一截，和刚才相比，更是不可同日而语，身上的真元也在一瞬间沸腾了起来。

他顿时感觉到叶希文的实力猛然提高了一个层次，他突破了！

突破到了大圣中期之后，叶希文猛然从顿悟的状态之中惊醒了过来，顿时只觉得浑身真元流淌，再无一丝一毫的阻碍，再也没有了之前因为达到了大圣初期巅峰时候隐隐然接触到的屏障的障碍的感觉了。

除非他能再度达到大圣中期巅峰，才会再度接触到屏障。

随着他破入到大圣中期，全身都在进行飞速的转换，肉冇身也在以一个恐怖的速度蜕变，变的更加的强悍。

“来吧！”叶希文睁开了眼睛，刚才在和第一神主无意识战斗时候留下来的伤口也在以惊人的速度复原，全身气势不断高涨。

第四百四十六章 斩杀第一神主

叶希文的霸体上流淌着金色的光泽，就宛如一尊黄金铸就的战神一般，在这一层金黄色的光辉之下，更有一层血红色的光泽，如果不仔细看都很难看的清楚，隐隐约约就好像是那金色光泽的一层附庸一般。

跨入大圣中期，让他的实力有了一个根本性的飞跃，这一步，虽然只差一步，但是却是大圣初期怎么都跨越不了的。

“找死！”第一神主率先出手，他要趁着叶希文还没有完全能驾驭大圣中期的力量的时候率先出手，击垮叶希文方有胜算。

漫长的刀气化作一副阴阳图录，从天而降，镇压八方，这是全力出手了，阴阳图录之中，每一丝阴阳之力，都蕴含着霸道的刀气，能毁天灭地一般。

“来的好！”叶希文大喝一声，刚刚破入大圣中期，正需要对手来磨练。

他出手了，刹那间，电光火石，他的拳头似一颗巨大的星辰，被他挥舞着，砸落了下来，犹如彗星撞击行星一般，带起无匹的气势，震动八方。

“轰隆！”

两个可怕的高手之间的交手瞬间崩碎了天地，刀气和星辰撞击的地方瞬间轰裂出了一个巨大的裂缝，裂缝之中，无数的力量在其中沸腾，被两道完全不一样的力量扭曲，席卷到了一起。

两人交手的余波朝着四面八方席卷了出去，底下的一元宗有小狼出手抵挡着，小狼虽然未必是这两人之间任何一个人的对手，但是仅仅只是阻挡余波，那还是绰绰有余的，但是那些神军可就没有这么好运了，顿时冲击波席卷了出去，整个阵列，四分五裂，仅仅就这一下，就不知道有多少高手被生生镇死，他们离的太近了。

“哈哈，痛快！”叶希文笑道，再度扑杀了过来，身形快若流星。

那第一神主顿时大急，不能让他再在神军之中杀下去，不然他辛辛苦苦建立起来的神军就要被毁灭了。

但是这个时候哪里还轮得到他做主，所谓趁你病要你命，叶希文占据了上风，这个时候自然是得理不饶人，直接轰出大破灭星尘拳出来，对他进行连番轰击。

面对叶希文的攻击，第一神主也不敢小觑，虽然叶希文也不过是刚刚跨入大圣中期，境界也还没有稳固，但是面对仅仅是凭借着激发了血脉，才让实力暴涨的第一神主还是占据上风的。

一拳！

一拳！

一拳！

第一神主有些惊恐的发现，叶希文的每一拳，竟然都有所进步的样子，不，应该，每一拳的背后都代表着叶希文又巩固了一分境界，能够调动更多属于大圣中期的可怕实力。

这就代表着叶希文越来越强，而他的力量则是在衰弱，他是靠着激发先祖的血脉，才能暂时的拥有这样可怕的实力的，虽然比一般的秘法更是要强了不知道多少，时间也长了很多，但是再长也有时间限制，刚才和叶希文的缠斗已经用去了不少的时间了，本来却不算什么，他有足够的信心能够在秘法消失之前斩杀叶希文，但是偏偏现在叶希文突破了。

这就让他本来的胜算一下子降到没有，连保命窦承了一个问题，他绝对没有想到，最后事情会演变成为这样，原本还想找叶希文复仇，却不想，成了叶希文的猎物。

“哈哈哈，叶希文，对，就是这样，**他，打爆他！”底下的小狼见叶希文再度占据了上风，顿时出演叫好道。

终于，叶希文一拳一拳，终于不再有所进境，也就是说，他终于稳固了境界了。

在稳固了境界之后，叶希文也不在有所保留，全力朝第一神主杀去。

“该结束了，神军本不该存在于世，何况是你这遗族余孽！”叶希文冷哼一声，遗族和人族相争多年，其中对错已经无从分辨，但是此后人族的动乱，却多少都和这些遗族有所关系，其中也决然少不了这些遗族的推波助澜，也不知道枉死了多少无辜之人。

因此叶希文也和大多数人一样，对遗族不存什么好感。

“嘭！”

两人再度交手，叶希文越发的强大攻击瞬间轰落下来，犹如星辰碰撞一般，巨大可怕的力量一瞬间席卷了起来。

“噗！”第一神主终于无法挡住这股距离，胸口直接被叶希文一拳轰断了大部分的骨头，一片血肉模糊，碧血抛洒长空，他身形爆退了上百丈才堪堪停了下来。

身上的气势也仿佛是被这一拳轰断了一般，身上碧绿色的长毛也在一瞬间全部收入了他的体内，血脉的力量褪去。

脸色异常的惨白，跪伏在半空中。

“我不甘心，我不甘心啊！”

第一神主不甘心的咆哮道，他苦心积虑，筹备了这么久，居然还是功亏一篑。

“我还没有建立万世不拔的基业，还没有复兴我族，还没有为我兄弟报仇，我不甘心啊！”

“神主！”

那些一直不曾动摇的神军一下子慌了，纷纷朝着叶希文横冲了过来，要救下他们心中的神主，不过叶希文焉能让他们如意，身后一对风雷之翼扇动起来，周围瞬间变成了一片风雷的国度，将周围与他们隔绝了开来。

复兴遗族？

叶希文冷笑，就是抱着这样的想法，所以才引发了无数次的动乱，不过他也不会和对方多说什么，径直一步跨出，来到第一神主的面前。

五指捏拳，当即划落出可怕的光芒，瞬间砸落了下去。

叶希文速度太快，第一神主，甚至都来不及反应过来，身受重伤的他依旧能够没有了之前的反应速度了。

“噗嗤！”

第一神主被叶希文凌空轰爆，惨叫着肉身崩碎开来，登时断了气。

叶希文堪堪松了一口气，击毙了第一神主之后，就解决了一个心腹大患，随着第一神主之死，整个神军也犹如大坝决堤一般，土崩瓦解了。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

那些神军犹如下饺子一般，从天空中纷纷落了下来，上万人，一瞬间全部死绝。

叶希文不由得倒吸了一口冷气，这是第一神主以秘法控制了他们，只要第一神主一死，他们就肯定要死了，这种歹毒的手段，绝对不多见，足足上万条人命，竟然全部都给第一神主陪葬了。

第一神主心狠手辣，绝对不假，虽然都是他禽兽建立起来的神军但是成员都是人类，对他来说，都是可以随时死去的，无关轻重，全部下了这样的秘法。

难怪这些神军都悍不畏死的也要冲过来拯救第一神主，原来他们是知道第一神主如果死了，连他们也会跟着陪葬，反正也都是一死。

不过却也解决了叶希文一个大问题，这上万人的神军，都是精英，要解决绝非易事，现在他们一口气全部死绝，更是让叶希文省去了无数的功夫。

叶希文落下了遁光，这个时候一元宗之中传来了一阵阵欢呼之声，一元宗的诸人都有劫后余生的庆幸，原先以为是死定了却不想先有小狼，后有叶希文出手，彻底击溃了对手，让一元宗可以说是逃脱一劫，虽然仍有损伤，但是也总比全军覆没要好的多了。

“哈哈哈，干得好！”小狼夸张的大笑着，相当的得意，好像这是他坐到的一般，不过考虑到他一贯无耻的本性，叶希文也早已经习惯了。“在本王子英明领导指挥之下，终于大获全胜！”

“我去你二大爷的！”叶希文直接一巴掌把他拍飞出去，和着自己一番辛苦，居然是在他的英明领导之下。

“叶希文，你个王八蛋，我咬死你，才刚见面你就揍我！”小狼被叶希文拍飞顿时勃然大怒，朝着叶希文来了一个饿狼扑食，当然，结果只有一个，再度被叶希文拍飞。

好一会儿，小狼才郁闷之极的飞到叶希文的身边，嘴里念叨着：“该死的叶希文，等着吧，等本王子实力超过你，到时候也天天把你当球拍，靠！”

叶希文对此自然是华丽丽的无视了，超过他？那是做梦吧！

“你什么时候从万妖岛出来的？”叶希文问道。

“就之前！”小狼还有些没好气的说道，显然对刚才被叶希文两度扇飞相当的不满。

“不是说修炼到圣境就出来么？”叶希文问道，两人的遁光极快，不过是刹那间的时间，就已经落到了一元宗之中了。

“还不是那个老头，说什么天下要不太平了，非要关着我，本来说要到超脱境才放我出来，还是本王子聪明，逃出来的！”小狼得意洋洋的说道。

叶希文听到这里，是一头黑线，这小狼做事，果然还是一如既往的脱线，不过心中的忧虑却又是加深了一层，连万妖岛的墓奴老人都觉得天下要乱，小狼非超脱境无法自保，可想而知，这场动乱只怕会是非常之大，牵连甚广，连来历神秘，深不可测的万妖岛都要封岛，以避风险。

第七百五十五章 纵横无敌

两人的身形犹如炮弹一般轰进了羽化教的大军之中，所过之处，羽化教的弟子一阵惨叫声，叶希文和小狼是何等的强大。

现在叶希文已经跨入了大圣中期之中，战斗力甚至可以虐杀大圣境小成，而小狼虽然比叶希文差一点，但是打爆大圣境巅峰还是没有问题的，这样的一对组合在南域之中杀的南蛮和拜魔教的诸人心惊胆裂，闯出了赫赫威名，叶希文也真正 第 771 章 约身上的真元，但是这么一路战斗下来，战斗依然非常快，完全可想想，如果换成了大破灭星尘拳的话，消耗比现在还要更强上不知道多少了。

反正只要能够达到杀敌的目的，到底用什么招式反倒是没有什么人关心了。

不过随着叶希文和小狼这这一对组合，不断的突入到羽化教的深处，遇到的阻力也越来越高，因为其中的高手越来越多，遇到大圣境高手的几率也是越来越高，被叶希文击毙的大圣境的高手也有越来越多。

也终于引起了羽化教之中的高手的注意了，叶希文一掌轰爆了一个大圣境的羽化教的弟子，还来不及追杀那些树倒猢狲散的普通道兵和弟子，他的周身已经被十几尊大圣给围住了，这些大圣身上一股股恐怖的气息即便隔得老远都能感觉得到，那股征战沙场的气息，竟然每一个都是大圣境大成或者大圣境大圆满境界的高手，其中为首的一人，竟然已经跨入了半步超脱境。

乃是羽化教之中的一支极为jīng锐的小队，一个大圣境大成的高手，或者一个大圣境大圆满境界的高手，都能坐镇一方，独领一支大军，但是现在居然被集中到了一支小队之中，更有半步超脱境的高手坐镇，这一支小队的可怕，可想而知。

现在这支jīng锐小队竟然已经冲到了叶希文的跟前，可想而知，叶希文的大规模杀戮，已经引起了羽化教之中高手的注意了。

“好一个真武学府的小子，竟然冲杀到了这里，也不知道我羽化教有多少弟子死在你手上，现在就是你的死期了，啧啧，现在真武学府竟然还有你这样大胆的弟子，难得难得！”那个半步超脱境的高手冷笑着说道，却是一个身材中等的中年男子，相貌普通，但是却带着几分倨傲，对他来说，叶希文根本不算什么，他已经是半步超脱境的高手了，哪怕只是半步，但是依然毕竟占据了超脱境这三个字，和大圣已经是不一样了，虽然惊叹叶希文敢于冲到这么里面，不过也仅仅只是有些惊诧罢了。

“不过你的好运也就该到此为止了，死吧！”那半步超脱境的高手猛然一声爆喝，一拳轰落天地一般，轰向叶希文。(欢迎您来您的支持，就是我最大的动力。)

第七百六十章 大收获

连他的天凰再生术也仅仅只能是强行镇压住这股能量，只能是和这股能量一点一点的争夺控制权，那个能量每破坏一点，他的天凰再生术就要修复疗伤。

如果换成其他人的话，恐怕这个时候，光是这股破坏的能量的后遗症就足够将他完全斩杀了。

不过即便如此他也完全没有办法让自己恢复伤势，不过在这次对他来说也是一次难得的经验，毕竟不是所有人都能够面对超脱境的高手的攻击还能够活下来的。

他直接犹如是一架坠机一般，要一头冲进了真武学府之中。

“想走？”蓦地，叶希文的身后一声冷哼，仿佛从宇宙深处传来，语气之中，包含着几第七百六十章 大收获分的愤怒，要知道，他堂堂一个超脱境的高手出手，居然没能一把将叶希文抓死，虽然这其中有着种种理由的，但是对他来说，却是一个奇耻大辱，所以即便是宠辱不惊的超脱境高手也要发火，要将叶希文抹去。

又是一只大手从天穹之中抓了过来，要将叶希文一把直接抓成一团碎肉。

“完了！”叶希文一声哀嚎，他已经没有力气再来面对超脱境高手的袭击了，他和超脱境之间的实力差距已经是一目了然了，他也仅仅只是能够接下超脱境高手一击罢了。

而且这一击还是有一些侥幸才接下来的。

不过他也还没有绝望，因为别人不知道，但是他却是知道的，这仅仅是他的星辰巨兽分身，虽然打爆了之后，会让他元气大伤，真正的伤筋动骨。但是却还没办法让叶希文真正死亡和绝望。

但是如果真的让星辰巨兽分身被打爆了，那么他的实力一下子就会从能够在这场大战之中进可攻退可守的地步，变成无关紧要的小人物。

他现在本尊虽然也算厉害，大圣境小成第七百六十章 大收获境界都能打爆，但是和真正强横的高手还是没有办法比的，就算是大圣之中，都有很多能够打爆他，何况是半步超脱境的高手。

在这个混乱的战场之上。一个不小心。那可就真正会死去了，他这次这么大胆，没有偷偷潜入，而是选择一路打穿进去，其实也就是仗着星辰巨兽分身的厉害罢了。

这星辰巨兽分身确实厉害，让他几乎纵横无敌。但是现在遇到了超脱境的高手，也就一下子么什么办法了，何况是他的本尊。

如果不到最后时刻。他也是不愿意放弃的，但是这个时候又有什么办法，只能眼睁睁的看着星辰巨兽分身要被打爆。同时将天源镜一下子复活起来，调动起来，以便迎接等一下的轰然重击。

却听见，又是一声娇喝从天宇之中传来，一个素白的拳头穿破虚空。瞬间砸在了那一只大手上。

“轰隆！”

似是两颗巨大的星辰轰然相撞一般，一朵巨大的蘑菇云猛然间升腾了起来，可怕的爆炸余威一时间席卷出去，不知道震飞了多少羽化教和真武学府的弟子。

无数人骇然，又是一尊超脱境的高手出手了，所有人怔怔的看着天空中，要知道，就算是战斗了这么几个月，他们见到超脱境的高手交手的次数也很有限。

因为超脱境的高手太过强横了，一般人根本没有办法想象他们的厉害，一旦他们完全交手，整个战场都要毁于一旦。

到时候双方的弟子都要损失惨重，这也是双方非常不愿意看到的，所以尽管没有人明说，但是双方的超脱境的高手还是将战斗的场地放在了宇宙虚空深处，在那边，可以随便他们怎么打都没有关系，也没有什么忌讳。

由于这素白的拳头的阻挡，叶希文终于平安落到了真武学府控制范围内的一座山头之上，整个人差点就瘫倒在了地上，刚才那一次实在是太惊险了，一个不小心，可能就惨死当场了。

叶希文当即有些苦笑，看来自己还是太自以为是了，原本以为，就算是无法击败超脱境的高手，但是逃脱还是有一定可能xìng的，结果却是这样的结果，第一击拼尽全力才逃脱，第二击，如果不是被人及时相救，恐怕就真的死了。

那时候自己当真是有些不知道天高地厚，不过如果再给他一次机会，他恐怕还是会这么选择的吧，原因无他，虽然他差点死掉了，但是也因此获得了极大的好处，那股疯狂破坏的能量之中，蕴含着一个超脱境高手的道，由道则牵引，在他的身体内疯狂的破坏。

如果他能好好参悟的话，那么将来要跨入超脱境，可以说把握就大的多了，对他来说，这是一种丰富的财富，一般人根本难以得到的财富。

其他人就算是也想得到，也根本不可能抗住超脱境高手的一击的，也唯有叶希文才能够做到。

只要能够好好参悟出一些东西，他本尊，还至于星辰巨兽分身，都能获得极大的好处，修为突飞猛进，可谓是因祸得福吧。

“这次真的好惊险，差点就被那个超脱境的高手给生生抓死了！”叶希文现在仍然是有几分心有余悸，真的只差是一点点罢了。

“哈哈哈，虽然危险，但是你的收获也是极大的，这可不是那些灵元丹什么的能够弥补的，这可是一个超脱境高手的道啊，现在你可以把他封印一部分到你的体内，到时候你的修为必然是一rì千里！”叶墨哈哈大笑说道，由衷的为叶希文高兴。

“疯子，都是俩疯子，刚才那有多危险，差点就被抓爆了好吧！”天源镜之中传来小狼抱怨的声音，刚才如果不是刚好被人救了，只怕连天源镜都可能被人抓爆了也不一定，所以在他看来，叶希文和叶墨两人，根本就是已经疯了嘛？

不过说归说，他的语气之中，隐隐有几分兴奋，那样的事情虽然危险，但是毫无疑问，也是非常刺激的。

叶希文点点头，不过也有些苦着脸，现在凭借着天凰再生术，也不过是堪堪将伤势镇压下去罢了，要等完全镇压，并且收为己用，那都不知道要多久的时间了，超脱境高手的力量可不是那么好化解的。

当然，他也可以请师父藏星子动手，那样的话，他身体内的超脱境的力量也会很快被他清理干净，不过这绝对不是他所想要的，他宁愿慢慢一点一点来，在化解这股力量的同时，他的修为都会不断的突飞猛进。

要想将这伤势完全治疗好，还要将这股破坏的能量完全压制下去，那么就必须要燃烧更多的灵元丹来帮忙，也不知道要燃烧多少灵元丹填进去才够，对于别人来说，这都是难以想象的损失，不过对于叶希文来说，却没什么。

因为仅仅刚才硬抗超脱境高手的那一下，虽然没有成功，但是也足足消耗了他十亿灵元丹。

对他来说，相比起这次的收获，这次复出的代价，反倒是不算什么。

随着灵元丹的不断的燃烧，叶希文终于将身上的伤势一点一点的压下去，身上那原本惨不忍睹的伤势也一点一点的恢复了起来，虽然这是超脱境强者造成的伤势，但是实际上，除了那股不断破坏的能量之外，也没有别的太难以治愈的地方。

只要将那股能量压在体内，那么剩下的就简单的多了，不一会儿，就恢复了个七八成的伤势。

他能感觉到，周围一道道目光注视，有好奇，有敬畏，也有不屑，各种复杂的目光投shè过来。

不过他不在乎，他知道这是必然的，从超脱境高手手下逃脱，这件事情绝对能算得上是惊世骇俗了，自然会引来无数人的注意，这一点都不奇怪。

蓦地，天空中一阵遁光闪烁而来，却是一个宫装的丽人踏步而来，一袭碧绿sè的长裙，却是俏脸寒霜，不是**峰首座又是谁。

叶希文连忙起身行礼，说道：“多谢首座救命之恩！”

他刚才听到那一声熟悉的声音，就知道，救了自己的却不是别人，正是这**峰的首座，于情她刚才才刚刚就到自己，于理她是师门长辈，更是小雅的师傅，叶希文都得要恭恭敬敬的。

刚才那一次交手，更是叫他看清楚了，他和超脱境高手之间的差距，简直大到难以想象，值得他如此。

“你倒是命硬，这才短短时间，就能恢复的七八成，难怪能从对方手里逃脱！”**峰首座俏脸寒冰，似乎从叶希文刚刚见到她的时候，她便是这样，万年都不变一下，叶希文都有些担心小雅会不会被教导成这样子。

—

有一个问题啸尘想解释一下，就是关于有些人说的半步还有分前期中期后期是在拖延字数的问题，其实是因为一开始这么设计，我觉得更合理，后面要和前面保持连贯xìng，说拖延字数的其实都是真的什么都不懂的，我随便加一个境界，就可以分成九层，就多少章了，何必要在这种上面拖延字数？RQ！！！

第七百六十七章 反击，开始

某日傍晚。

一台老式吉普车开进了宇阳县委大院，停在常委楼前。

范鸿宇从车里下来。

顾养浩带到枫林镇的那台华沙车，范鸿宇并不是很喜欢，反倒觉得老式吉普开起来更加有感觉，心里莫名其妙－的有一股豪情壮志。

范书记回来看望父母。

前不久，大哥范鸿学去首都出差了，有关饮料配方，范鸿学需要经常去首都食品研究所向几位教授请教，一起研究探讨。这个夏天，饮料厂的产品一炮走红，很快就热销全省，周边几个省份也有辐射。范鸿学此番去首都，还有一个任务就是去中垩央电视台商谈广告投入的事。去年就有这个计划，关键还是没钱。

去年饮料厂刚刚投产，又是冬季，销售情况不是很好，收入自然不多，完全不足以支撑在中垩央电视台进行广告投入。

现在不一样了。

范厂长财大气粗，说话底气十足。

李春雨早已回了首都，范鸿宇在电话里拜托他给范鸿学帮忙，李春雨自然一口答应。这事，只要有李春雨牵线搭桥，枫林镇饮料厂能够出得起价钱，倒也不是太难。

范鸿宇一个人回到宇阳县。

刚走到门口，房门就打开了，小妹范虹彩的小脑袋笑嘻嘻地探了出来。

“范书记好！欢迎范书记回家看看……”

在二哥面前，范虹彩一贯十分调皮总是忍不住调侃一下二哥。

转眼之间，二哥就是镇委书记了。范虹彩虽然是在校学生，不谙世事，但长于官宦之家，对体制内的诸般事情比一般中学女生懂得多了知道镇委书记在一市之内算得是拔尖的人物。自己家里，也不时有下面的区镇书记区镇长前来拜访，老爸老妈对这些人都客客气气的，当成一号人物来接待。

二哥现在比这些人的地位只高不低。

须知枫林镇乃是全地区乃至全省的第一经济强镇，省报和省内其他媒体又陆续报道过枫林模式的发展情况，二哥扎扎实实是全省的名

下学期刚刚开学不久，天气依旧炎热范虹彩穿着漂亮的碎花布裙子，宝蓝色塑料凉鞋，身子较之上半年又窜高了一点慢慢有大姑娘气息了。

范鸿宇伸手揉了揉她的头发，满心愉悦。

“二哥，大哥去首都出差还没回来啊？我都有一两个月没见过他了！”

范鸿宇进屋，范虹彩蹦蹦跳跳的跟在他身后问道。

范鸿学是典型的“书呆子”，按后世的话来说，乃是标准“宅男”不大乐意走动。多数时候，都是范鸿宇叫他一起回家。偶尔攻关任务紧，范鸿宇叫他回家他都会拒绝。

明知大哥是这种性格，范书记也颇为无奈。

“估计过几天就回来了吧，到时候让他先回家。爸爸呢？”

“嘻嘻，范书记范县长工作可比你忙多了，经常不按时回家吃饭……哎，二哥，我就奇怪了，怎么我觉着你这个镇委书记当起来挺轻松的，爸爸却每天累得不行呢？县里的事情真的比镇里多那么多吗？”

“就是。鸿宇，你待会跟你爸说说，叫他悠着点，不要拼老命！”

管丽梅闻言从厨房里走出来在围裙上揩着手，说道，虽然满口抱怨之言，却是眉花眼笑的。瞧着儿子回家，管丽梅着实欢喜。

“妈，我估摸着老爸这是急了。”

范鸿宇一屁股在客厅沙发里坐下来，笑着说道。

“他急了？他急什么？现在县里形势一片大好，越来越好，他有什么好急的？”

管丽梅大惑不解。

自从范卫国回任宇阳县长之后，宇阳县的经济建设形势，确实是一片大好，建起了肉联厂，肉牛肉羊养殖也在全县铺开。又“克隆”了枫林镇鼓励乡镇企业大发展的模式，这段时间冒出了不少的小工厂小企业，规模虽然不大，却是蓬勃发展，势头十分良好，全县经济建设欣欣向荣。干部群众干劲十足，范县长的威望如日中天。

“妈，老爸天天呆在烟厂呢。”

范虹彩说道，忙着给二哥奉上茶水。

“我知道，每天回到家里，开口就说烟厂烟厂，我听得都烦了……鸿宇，还有啊，等你爸回来，还有个事，你也跟他说说，少抽点烟。那个烟厂的什么内部烟，新配方试验烟，抽个不停。这烟能当饭吃？”

管丽梅不住地抱怨。

范鸿宇不由笑了，从口袋里掏出一盒“白皮香烟”搁在桌子上。

这就是洪州卷烟厂的内部烟，也是新配方试验烟，彭娜给他寄过来的，还有付婷婷也给他寄过好几条。付婷婷这是硬生生看上范书记了。她也知道范书记看不上她，但这没关系。付婷婷就是这种性格，你喜不喜欢我，我才不管。我喜欢你就够了

范书记尽管对付婷婷毫无感觉，对她寄过来的香烟倒是不拒收。

范鸿宇没有那么小肚鸡肠，认为抽几条烟，就会闹出大问题来。若是在这样的小事上也要狠狠的权衡一番利弊，范书记不用玩了，累死拉倒！

成大垩事者不拘小节。

“咦，你也抽这种烟？”

管丽梅顿时瞪大了眼睛。

范鸿宇笑道：“妈，洪州烟厂这个新配方高档香烟，可是我给他们出的主意。他们当然要第一时间给我寄烟过来，让我品尝品尝，多提宝贵意见。那么好的点子，就这几条烟的感谢费，我多亏啊我！”

管丽梅顿时给了他老大两个白眼球。

“父子俩一个模子……”

管丽梅念念叨叨的，转身进了厨房。

知道范鸿宇要回家，管丽梅忙着做好菜呢。

“来，虹彩，过来，二哥和你说说话。”

范鸿宇笑哈哈地朝范虹彩招手。

“二哥，什么事啊？”

范虹彩忙即走了过来，挨着二哥坐下，好奇地问道。

二哥虽然对她溺爱有加，时不时给她买个小东小西的，要不就偷偷塞给她一点零花钱，但在范虹彩的记忆之中，还真没有正儿八经地和她谈过心。

毕竟他们并不是真正的“同龄人”。

“虹彩，学习紧张不？明年考大学了吧？”

范虹彩今年读高三了。

“对啊，学习挺紧张的。我们老师天天给大伙念紧箍咒，搞得我们一个个胆战心惊……”

话是这么说，范虹彩的神色却挺轻松，丝毫也不见紧张之色。她的学业一贯拔尖，在这一点上，和大哥范鸿学颇有相似之处。乃是“学霸”一类的逆天存在！

“别担心，以你现在的成绩，考上重点大学不在话下。平常心对待就行了，没必要搞得太紧张。”

大专生范鸿宇同志大咧咧地说道，给妹妹树立一个“坏榜样”。

范虹彩笑道：“一般的重点大学，我也觉得难度不大。不过二哥，我想考北方大学，要不首都大学也行……”

北方大学和首都大学，乃是全国最知名的高等学府，宇阳一中每年能考上这两所大学的，也就三四个学生。赶上“流年不利”的时候，甚至连一个都考不上。

范虹彩直接将目标瞄在了这两所大学之上，志向不小。

范鸿宇哈哈一笑，说道：“行，咱们就看上这两个学校了。咱家虹彩这么聪明，肯定没问题。到时候你去了首都，二哥给你介绍几个朋友，保管带着你在首都到处玩儿，一点不心慌。”

“好啊好啊……”

范虹彩欢呼起来，好像明天就去首都上学了。

“说什么呢，这么高兴？虹彩，过来帮我端菜。

管丽梅从厨房里探出头来，笑着说道。

兄妹俩关系这么融洽，做妈的看了，心里头着实高兴。

“妈，二哥和我谈心呢……”

范虹彩就撒娇，不肯挪动。

管丽梅也不勉强：“行行，你们谈心吧，我自己端……”

范虹彩嫣然一笑。

家里的每个人都惯着她。

范鸿宇端起茶杯喝了一口，像是很随意地问道：“虹彩，你们学校这段时间，有没有发生什么特别的事情？”

“特别的事情？没有啊……”

范虹彩有点莫名其妙－，皱眉想了想，摇了摇头，茫然不解。

范鸿宇的脸色严肃起来，说道：“再想想，是不是在谈论贪污**，国家大垩事什么的？”

范虹彩“啊”地一声：“啊，原来你说这个啊……有啊。我们班有些同学这几天都在说，洪州有几所学校的学生打算上街去……听说是要反贪污**……”

“还有呢？”

范鸿宇情不自禁地坐直了身子，紧盯着范虹彩。

“没有了……我不知道。二哥，你问这个干嘛？”

范虹彩丝毫也没察觉到有何不妥，很奇怪地反问道。

范鸿宇不由失笑。

这可是问道于盲了。

这些事情，只有那些关心“时事”，喜欢热闹的学生才会去关注，范虹彩乃是“学霸”，怎么会去在意这样的事？

她能听到这么一点风声，已经很了不起了。

“没事，我就是随便问问。你安心学习，这些乱七八糟的事，和你无关，别管。也不要和他们一起去胡阄，明白吗？影响学习。”

范鸿宇的神色瞬间平复下来，笑着说道。

“嗯，我知道的，我才不去呢，太阳晒死人了。”

范虹彩连连点头，十分的天真无邪。

第七百六十八章 羽化教溃败

那一道巨大的剑影顿时爆发出了灿烂无比的光芒，直冲天际，以难以想象的光芒闪烁天地，那漫天的剑气，也似乎在什么的调动之下，疯狂的朝着四面八方席卷而去。/

天地变sè，轰然巨响，恐怖的剑气割裂长空，那一道巨大的虚影更是朝着羽化教主阵轰然落下。

无数羽化教的弟子看的心惊胆战，和这股恐怖的力量相比，刚才的那两股无匹的力量的碰撞，倒也不算什么了，倒不是说羽化屠仙刀的威力比起真武石剑小，而是他们没有办法和真武学府一样，以十年的时间准备血祭，将所有阵亡高手的jīng血都化为血祭的祭品，更有七尊超脱境的高手自爆，化成祭品，这柄真武石剑的力量也在这一次次的力量加成之中，蜕变成了无与伦比的可怕了。

天地间一片肃杀！

“是真武石剑，快撤，快撤！”

羽化教中也有认出了这柄石剑来历的人，不仅仅是真武学府会研究羽化教的来历和底牌，羽化教也有，毕竟真武学府不是什么无名小卒，即便是现在没落了，可是曾经也是称霸真武界的无上领袖，面对这样一个恐怖的势力，怎么小心都不为过。

自然对于传说中的真武石剑，他们也是知道的，只是不是传说中真武石剑已经断裂了么？

这个时候，居然又复活了。

这个时候再想撤退都已经来不及了，顿时羽化教大军之中。一座座阵法瞬间复活，爆绽出可怕的光芒，形成绝世大阵，以迎接那漫天如落雨一般的剑气。

只是率先到来的却是那一柄巨大的长剑的虚影，那是真正真武石剑的投影。

“轰隆！”

一声可怕的巨响，天地肃杀，这一柄剑影瞬间冲破了无数大阵。那jīng心准备的大阵，在这一柄剑影的面前，都可笑的犹如是孩童一般。根本就不是对手，仓促之间结成的阵法一瞬间被破开。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

无数主持阵法的羽化教的高手在一瞬间就被震的口吐鲜血，直接震飞了出去。()大阵自然不攻自破，更有许多处于阵法之中的羽化教的弟子在这一股恐怖的剑影之下，直接湮灭，化成了一团jīng血被剑影吸收了进去，反倒是更加助长了剑影的威力。

破开越多大阵，他吸收的jīng血就越多，吸收的jīng血越多威力也就越大，也就能破开更多的大阵，几乎形成了一个循环，让他势如破竹一般。

轰然。羽化教大军布置起来的阵法，轰然断成了两截。

无数剑气落下，犹如暴雨一般，直插入已经完全破掉的大阵之中，那些羽化教的弟子纷纷举兵抵抗。都根本不是对手，实力强劲一些的还能够抹开剑气，实力差一些的当场被剑气刺穿，生生钉入地上。

到处是一片惨叫之声，回荡不绝。

原本还浩浩荡荡的羽化教的大军，一下子阵型完全被打乱了。不知道有多少弟子死在剑雨之下，死状异常的凄惨。

“杀，杀光这些羽化教的人，为我们死去的师兄弟报仇！”

也不知道是谁喊了一声，无数的真武学府的弟子如猛虎下山一般，朝着四面八方杀了出去，原本他们还需要靠着阵法来维持和羽化教的均势，但是现在看着他们大阵被破，就不需要如此了。

叶希文也夹杂在其中冲了出去，天空中一柄柄气剑从他的身边呼啸而过，许多刚要朝叶希文进攻的羽化教的弟子当场被钉死在地上。

那些气剑夺人xìng命，一时间掀起了一片腥风血雨。

憋了整整十年的真武学府的弟子都将怒气一时间完全释放了出来，原本就已经混乱不堪的羽化教的大阵，更是一下子完全崩溃了。

蓦地，天空中，数十尊强大无比的超脱境高手出现，为首一人，正是羽化教的教主，手持羽化屠仙刀，一身气势席卷冲天，在他面前所有剑气都会消弭于无形，不能靠近他的身体。

羽化教这次过来的数十尊强大的超脱境的高手都已经在这里集合了，这不能不让人感慨，羽化教的实力真是强势的难以想象，光是出征的超脱境的高手，居然就有数十名，若是加上在羽化界之中镇守的高手，那岂不是有上百尊了？

这些顶尖庞然大物的实力，真是身后的难以想象，若不是真武学府曾经统领过真武界，底蕴也是深厚的可怕，若不是真武学府底牌无数，这个时候恐怕，已经被彻底剿灭了。

“大家全力出手，不能让这把石剑继续肆虐了，不然我们真有全军覆没之危险！”羽化教教主一声怒喝，身上全部的真元一下子都灌输进入了手中的羽化屠仙刀之中，他身后的众人，也在这个时候纷纷将身上所有的真元都输入到了羽化屠仙刀之中。

任何一个超脱境的高手都有毁天灭地的本事，何况是这么多的高手集中到了一起，给羽化屠仙刀输送真元。

顿时羽化屠仙刀上无边的毫光猛然间绽放，冲天而起，形成一片决然恐怖的刀气，浩浩荡荡，朝着真武学府之中的那一刀模糊的影子斩去。

“轰隆！”羽化屠仙刀的刀气斩出了难以想象的破空声，犹如一声声巨大的爆炸声，若炸雷一般，轰然落下。

而在另外一边，无上府主动了，只是模糊的人影，手中的三尺青锋舞动了，似乎是很是费劲，但是却是挥动了。

一股仿佛能毁灭星辰一般的剑气浩浩荡荡一瞬间斩了出去，和那一阵刀气猛然撞到了一起。

天地一片寂静，仿佛一切声音都消失了，也唯有这一声巨响，响彻天地，这是两股决然恐怖的力量的碰撞。

“划拉！”剑气瞬间破开刀气，一路横冲了出去，终究是这十年来无数jīng血血祭的力量更胜过这数十尊超脱境高手联手发出的攻击。

“轰！”剑气势如破竹，斩断天地一般，落入了那数十尊超脱境高手的阵型之中，发生了可怕爆炸，是两股无匹的力量的碰撞。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

那些超脱境的高手纷纷遭受重创，在这一道能够毁天灭地的剑气的面前，他们的力量依旧渺小，甚至比较靠前的那十几尊超脱境高手，当场被斩杀，他们以他们的力量挡住了这一道能够毁天灭地的力量，唯有羽化教的教主凭借着羽化屠仙刀护体，这才堪堪保住了xìng命。

“走，快走！”

羽化教教主的身形在天空之中摇摇yù坠，仿佛随时都可能直接从天空中跌落下来一般。

剩下的二十几尊的超脱境高手闻言，连忙朝着四面八方飞去，都身受重创，这个时候他们如何还不明白，已经无力回天了，面对着真武学府用了十年时间，无数人的jīng血布置而成的后招，他们根本无力回天，就像是要和上天作对一般。

这个时候他们想的已经不是如何碾压，剿灭真武学府，而是如何能够逃掉一个是一个。

那漫天的剑雨还在疯狂的落下，他们可以无视这些剑雨，但是其他的弟子可就没有如此的好运了，纷纷被钉死在地上，看到这一幕，他们的双眼都是睁目yù裂，但是却没有任何的办法，这个时候他们已经是泥菩萨过江，自身难保了。

因为这时候羽化教之中诸多的超脱境的高手已经纷纷出山，足足也有二十多位超脱境的高手朝着那些逃走的羽化教的超脱境高手追去。

“想走，都给我留下来！”

真武学府的弟子都怒了，亲眼看着门中仅剩的老前辈，为了真武学府不得不慷慨赴死，当空自爆，心中早已经是怒火中烧了，这个时候焉能放他们离开。

而天空中，真武学府的无上府主笼罩在一片毫光之中，脸sè却异常的惨白，身上不断调动着法力，镇压着真武石剑之中怨灵的反噬，这些怨灵也不乏有诸多超脱境的高手，当年都死在了真武石剑的剑下，这个时候都开始反噬起主人来。

但是他却不能停，要控制着真武石剑，不断喷溅出更多的剑气，绝对不能放过那些羽化教的弟子，一个不留。

“真是没想到，局势居然演变成了这样子，真武学府居然没有被剿灭，反倒是羽化教整个崩溃了，真是出人意料的逆转！”

“这就是真武学府传说中的真武石剑么？威力真是大的恐怖啊，难怪当年能够镇压星辰巨兽之乱！”

“真正恐怖的不是真武石剑，而是真武学府的心机，为了完成今天这一战，为了将羽化教一网打尽，他们竟然隐忍了十年，十年来无数的好手陨落，jīng血被他们吸收，当真是好深的心机啊！”

在周围远远关注着这一场大战的各大势力的恐怖高手们，都被这一突如其来的转变给惊呆了，或者说，今天带来的惊讶太多了。

一开始羽化教祭出羽化屠仙刀的时候，许多人都判断，真武学府完了，肯定完了，要支撑不住了，谁知道，居然以牺牲了七尊超脱境高手的代价，居然一举将羽化屠仙刀挡下来了，而且还彻底改变了局势。RQ

第七百七十一章 击毙羽化教主

“哈哈，叶希文，这是好机会，这个羽化教住肯定是被羽化屠仙刀给反噬了！”叶墨兴奋的大吼道，天源镜瞬间爆绽出强大的光芒，遮蔽住了叶希文的身体，并且率先刷出一道血光，朝着羽化教住笼罩而去。“他本身要想操控羽化屠仙刀就已经是力有不逮了，何况还是在重伤的状态下，这更是引得羽化屠仙刀的反噬！”

任何法器都有灵性，只是这个灵性程度有差别，像叶墨这样灵智的器灵，大概也是亿万中无一了，但是一般来说，越是强势的法器就越是难以控制，除非能有绝对强横的实力。

当年羽化教开派祖师手持羽化屠仙刀横行无忌，据说连仙都曾经屠杀过，那是何等的威风

但是在羽化教住的手上，却不能发挥出全部的威力，甚至连催动都很勉强，甚至可能面临羽化屠仙刀的反噬。

如果叶希文没有当初神秘空间的帮助，帮他在那个时候控制住了叶墨，那么他被天源镜反噬的机会，简直就是百分百。

叶希文已经没有继续等他说话，而是直接扑了上去了，刹那间已经闪烁到了他的面前。

“大破灭星尘拳！”叶希文爆喝一声，五指捏拳，当即直接轰出了大破灭星尘拳，化作一颗达星辰，当即轰落了下去。

羽化教主瞪大了眼睛，想要躲开，但是身体却根本不听他的指挥，被一股诡异的力量定住了。

如果是他在巅峰时期，这样的攻击根本不会放在他面前，他甚至都不需要动手，直接以法则就能将他震死，但是现在却被人欺上门前，真是虎落平阳被犬欺啊。

“我不甘心！”他一声咆哮。但是话音未落叶希文的拳头已经率先轰到了。

“嘭！”他当场被轰中了，身体直接倒飞了出去，一口鲜血喷出，那不是普通的鲜血，而是精血。

他之前本身就已经被真武石剑给轰成重伤，只是之前一直强压着伤势，想要找一个没人的地方疗伤，但是却没想到被叶希文给拖住了。又催动了那么多次的羽化屠仙刀。这让他的伤势一下子加重了了。

这才使得叶希文这一拳，居然轰的他直接吐出精血了。

他的胸口被拳压撕裂出了无数道巨大的伤口，骨头都被轰断了，虽然他的实力比叶希文更强横无数倍，但是仅仅就肉身来说，还未必有叶希文强。他真正强，那是强在他的法则，他的境界和感悟。远胜于叶希文。

他手中一颤，羽化屠仙刀居然横飞了出去，直接插进了一颗巨大的陨石之中。那可陨石承受不了这样的巨力，当场爆开。

一击奏效，叶希文没有任何停滞，直接再度一步追杀了上去，拳头不断的挥舞。打出了道的轨迹，不断的轰击着天地，轰穿天地。

不断追着羽化教主追杀了上去，没了羽化屠仙刀的羽化教主，在叶希文的眼中威胁大减，只要没有了能将他一击必杀的羽化屠仙刀，那么叶希文根本就不畏惧以伤换伤。

面对叶希文的不断突进，羽化教主登时怒火冲天，什么时候他居然被一个半步超脱境的武者给逼到了这个份上，对他来说，这简直就是奇耻大辱。

“一旦让我有机会恢复到巅峰，我要你们整个真武学府都给我们羽化教损失的人陪葬！”羽化教主咆哮着，像是一头被激怒了的野兽一般。

“恢复到巅峰？真是痴心妄想，能活着逃走再说吧！”叶希文冷笑一声，浑身一道道金光肆虐而起，化作滔天神浪铺天盖地的朝着他席卷而去，叶希文乘着金色的浪涛，直接滑落了下去。

“嘭！”叶希文又是一拳再度轰到羽化教主的身上，又是皮开肉绽，一片血肉当场被拳头撕扯了下来，鲜血淋漓。

场面上叶希文占据了绝对的上风，但是他却一点都不敢掉以轻心，心中暗叹，羽化教主不愧是当世有数的强者，哪怕很是先后遭受了两次重创，居然还是如此的顽强，以他强大的攻击力，居然都没能当场将他轰爆。

他现在的战斗力可能连百分之一都没有了，但是依然如此恐怖，如果换做他最巅峰的时候，叶希文可能连靠近他面前的能力都没有，就被他完全虐死。

不过也正因为如此，他的眼神更加的冰冷，就是因为知道他的可怕，所以更不能让他逃走，不然必然是一场滔天祸患。

“小子，我让你死无葬身之地！”羽化教主咬碎了血渍，怒火冲天的大吼一声说道，一拳猛然轰出，可怕的拳力在沸腾。

虚空中一种说不清道不明的力量在弥漫，在沸腾，无数神秘的力量当空席卷而来，落了下来。

空间无声的被撕裂了开来，一道巨大的门户从天而降，那一座巨大的白玉制成的门户上缠绕着玄奥，难以想象的气息，神秘，古朴，高贵，一瞬间镇压了下来。

仙界之门？

叶希文顿时瞳孔一缩，对于这一个门户他太熟悉了，当初他就遇到过这个门户，这一招最为恐怖的地方，居然是能将某一个世界的一丝意志召唤过来，哪怕是再弱的世界，那也是世界，意志降临，那会是何等可怕的场面。

在那一座门户的后面，仿佛是真的有一个仙界，一股股难明的能量从其中透了出来。

那一座门户越来越近，镇压了下来，从门户之中，飞出来了诸多的仙人，一个个捏着法诀，各施仙法，呼喝着朝叶希文铺天盖地的席卷而来。

之前劳易轰出的仙界之门，和现在羽化教主轰出的仙界之门，简直根本就不是一个级别的。

那是仙界的意志，落了下来，要将叶希文给彻底镇压了。

“咳咳，死吧，哈哈哈哈！”羽化教主疯狂的大笑说道，他是被叶希文给彻底激怒了，宁愿耗尽心血也要将这一道仙界之门召唤出来，将叶希文镇死。

虽然羽化教主实力比起劳易要强横了无数倍，但是他召唤出来的仙界之门，当然也比那劳易要强横了许多，所以一样是召唤不易。

他一边咳血，一边不断的维持着仙界之门，连接一个世界的伟大意志对他来说，也是一件负担极重的事情。

“这老家伙居然想同归于尽？”叶希文眼中精芒一闪，被那一座门户当场砸中的话，就算是以他的实力，恐怕也要饮恨当场。“不对，他还不会死，死的只会是我！”

都到了这个时候了，绝对不能功亏一篑，相比起他来说，那羽化教主的伤势更重，不知道什么时候可能就惨死当场了，这个时候他怎么能放弃。

“叶墨，拼了！”叶希文大吼一声，天源镜内无数的灵元丹一瞬间完全燃烧了个干净，就在那一刹那，就有十亿灵元丹当场燃烧干净，在叶希文的上空中，化出一个巨大魔影，顶天立地，宛如一尊绝世天魔，正是叶墨直接化形出来了。

叶希文耗费了十亿灵元丹的代价，才堪堪让他出来了，但是这才不过是刚刚开始罢了，为了维持住这一道巨大的魔影，甚至叶希文一秒钟都要燃烧掉一亿灵元丹，他身上的灵元丹，甚至可能只能持续一分多钟。

但是对于真正的高手来说，一分多钟也够了。

“轰隆！”那一座仙界的门户，猛然砸落到了那一道巨大的魔影的身上，魔影身影微晃，生生顶住了这一座巨大的门户。

两股完全不一样的力量在疯狂的消耗和比拼，魔族的力量乃是至阴至邪，而仙国的力量明显偏于至刚至阳的力量。

这是两股不能相容的力量，一瞬间轰然撞到了一起，无边的能量风潮瞬间朝着四面八方席卷了出去，轰然一声爆开了。

从门户之中，飞出来了诸多的仙人，一个个捏着法诀，各施仙法，呼喝着朝叶希文铺天盖地的席卷而来。

而在那道魔影之上，也有许许多多的魔影一瞬间荡漾了出来，和那支仙人大军战到了一起，这是仙魔大战的缩影，非常的恐怖。

时间一分一秒的度过，对于双方来说，这是一个艰难的煎熬，局面完全僵持住了，谁先抵挡不住，就将先败北。

“噗！”

也不知道过了多久，羽化教主，终究还是没能先挡住，一口鲜血喷出，脸色顿时惨白，死一样的灰白。

身形摇摇欲坠，一股恐怖的力量从他身上迸溅了出来。

“嘭！”他的肉身当场爆开了，一股血色的能量席卷了出来，这是他中了真武石剑之后，残留下来的力量，之前一直都被他以功力压住伤势，压住这股肆虐的能量，但是当他和叶希文对拼上之后，顿时就压不住这股恐怖肆虐的力量，肉身当场爆开了。

“叶希文，快将精血都收起来！”眼见着羽化教主当场爆开，叶墨连忙大喊说道。

叶希文当即没有任何犹豫，直接一只大手抓出，直接将羽化教主散落的精血和元神全部都收入囊中。RQ

第七百八十章 招揽天骄

就连他也没有想到，当初不过是帮叶希文说了一句话，就造就出了现如今的叶希文，也是一饮一啄自有天定吧。

“你也不错，若论天赋，你还要在他之上，只是你经历的远不如他多！”老城主含笑看向小雅说道，能够跨入大圣境的，哪一个不是经历了千百年的修炼，身经百战，历经人世间的种种事情。

像小雅这般，轻松跨入大圣境的，却也是绝无仅有的。

叶希文灿灿的笑笑，如果是只论天分的话，真武学府里的人，随便抓出一个，有七八成的概率都比他要强，何况是小雅这般能惊动学府高层的惊世天才。

“今年你们藏星峰也要有大动作了么？”老城主望向叶希文问道。

叶希文点点头，道：“我们藏星峰也希望在这一届的弟子之中招收一些可用之才，以复兴我藏星峰！”

复兴藏星峰这样的事情当然不会是短时间内可以完成的，现在招收的弟子，不过都是在打基础罢了。

“这一届倒是不错，会比往届更多许多的天才，天骄恐怕也远远超过往届，你们藏星峰也是大有机会！”老城主笑笑道，“有许多通往西域，中域，东域，北域的古路都复活了，有人踏上这些古路了，我们已经有好多年没有这般有外域天才前来了！”

叶希文怔了一下，有些愕然，他并不知道这些消息，但是随即就想通了。这也不奇怪，当年真武学府统治真武界的时候，统治的中心就在南域，但是各种天才天骄也绝对不仅仅是来自南域，还有其他各域甚至来自四荒的天才，不知道多少年前，就已经铺设好了一条条的古路。

只是后来随着真武学府丧失了对南域之外地区的控制。这些古路也都渐渐沉寂了，其他地方的天才都被他们本地的豪门给吸收了。

多少年了，这样的情况都没有变过。但是现在不一样了，随着域外霸主的相继进入，先后覆灭了十几个豪门势力。这些豪门势力的覆灭，让当地的天才们都无所适从，而各域外的霸主，对于真武界的土著的防备之心又极高，他们本身就有一界作为后盾，根本不在乎这些地盘上的天才，更是没有招收的计划。

所以这些本土的天才要想再往上修行，就必须要前往其他豪门，而在域外霸主纷纷入侵的今天，唯有真武学府在域外霸主的攻击之下。抵挡住了，还击溃了羽化教的大军。

正是无数人向往之地，如果加入其他的豪门势力可能还会被域外霸主击破，到时候他们将面临被到处追杀的局面，但是加入真武学府之中就不一样了。安全性自然可以得到保障，那情况又是两样了。

“我们藏星峰也仅仅只是希望能够招来一两尊天骄罢了！”叶希文笑笑说道，每一次天骄的数目都有限，都会被瓜分，藏星峰当然不可能包圆了，一次能抢到一个天骄。就算是不虚此行了。

“哈哈哈，这是可以的！”老城主哈哈大笑说道，对他来说，哪一个传承得到了都无妨，反正都是真武学府内部的人，在笑声之中，老城主的身影一点一点的消失。

就如同来的时候一样，叶希文根本就看不穿他的行踪。

“来人了，来人了，这一波的弟子要到了！”

蓦地，客栈外面传来一阵的惊呼声，顿时许多等待已久的各个传承的弟子纷纷将目光转了出去。

却见为一群新人弟子径直跨入了客栈之中，他们的身上还带着几分血战之后的气息，显然刚刚从城门口的木人阵直接闯了过来。

为首一个身着麻布衣衫的壮硕男子，约莫着二十多岁的模样，双眉斜插入鬓，英姿勃发，气度不凡，鹰视狼顾，相当不凡。

而在他的身后，跟着一波二十多个新晋弟子，虽然没有这个男子这般夸张，但是也是各个桀骜不驯，孤傲至极。

“这新人是谁？好嚣张，他以为这是什么地方？还是他们的乡下地方么？”有老人弟子不忿的说道。

“你连他都不知道，这一年中，我们南域通往北域的古路开启，这个人就是从北域的一条古路上一路厮杀上来，闯下赫赫威名的应不败！”

“北域，原来不是我们南域的，难怪看起来有些差别，这一届弟子很强，看看这些弟子几乎个个都是半步传奇六七重的角色，这个应不败，更是已经达到了半步传奇大圆满了，比起上一届，还要强大！”

“那是自然，毕竟是经过了数十年的征战，能存活下来的人，也比以前更强，据说这次来的人，普遍都比上几届要强上许多，真是天才辈出呢！”

叶希文默默听着，确实，这一届明显比他们上一届更强一些，水平明显强上一筹，而这应不败，应该就是这一届的天骄之一了，能够进入真武学府之前，就修炼到半步传奇大圆满，这份天分，确实了不得。

想当初叶希文自己离开一元宗的时候，才刚刚摸到传奇的边缘而已。

而且最重要的是，这次可能会有五域的天才齐聚真武学府，比起往常，自然还要更强了。

“你是应不败？加入我们的传承吧，我们传承乃是真武学府百强传承之一”

“还是选择我们吧，我们的传承在百强传承之中，都能算的上是顶尖的，仅次于十强传承！”

顿时原本一下子安静下来的客栈，宛如是一下子都爆开了一般，诸多的各大传承的探子纷纷开口邀请说道。

基本上清一色的都是百强传承之内的，至于在百强之外的，根本连开口都不敢，太跌份了，光是别人鄙视的眼神，就足够让他们不敢开口了。

最重要的是，除非是脑袋被门夹了，选择百强传承已经是出乎意料了，选择百强之外的，那就更是不可能了。

任何一个天骄，来到真武学府，当然都是希望能有更好的环境，更多的资源，这是毋庸置疑的，而能够提供给天骄成长的环境的，大约也就是十强传承了，百强传承之中靠前的几位也勉强有，也仅仅是勉强而已。

这是人之常情，就如同叶希文如果不是当时真的算是走投无路了，也绝对不会选择小猫两三只的藏星峰，就当时藏星峰的情况来说，确实不好，如果不是因为在一元宗中已经很难提升自己了，叶希文无论如何都是不会这么选择的。

算的而上是无心插柳吧。

不过这个时候叶希文瞥见，那些十大传承的探子都还没有出现，或者说还在有些傲慢的等待这些新人去选择他们，毕竟他们无论如何，也还是十强传承，实力绝对强横。

当即不再犹豫，上前说道：“应不败？我很看好你，有没有兴趣加入我们藏星峰？”

叶希文一出来，顿时引爆了现场的气氛，所有人都没有想到，叶希文居然隐藏在他们之间，叶希文的功力是何等的高明，只要他不愿意，这些人，最多只是圣境高手，怎么可能看穿他的伪装，不是说看不见，而是不自觉的会无视，这是叶希文敛息功最为厉害的地方，看见了叶希文就好像是看见了平日里最常见的东西一般。

“什么，那是叶希文么？他竟然在这里，我都没有看到他？”

“真的是他没错，他旁边那个不是叶雅么，完了完了，他一出手的话，哪里还有我们的分，这应不败多半就要拜入藏星峰了！”

“不公平啊，这不公平啊，他们藏星峰已经有了皇无极这样的下一任府主，更有了叶希文这样的妖孽，现在还要和我们抢人么？”

“是啊，是啊，不过听说，藏星峰宣布要进入复兴计划，招收弟子，也是理所当然的事情啊，以他们这些人的实力，藏星峰的复兴，真是指日可待了，当初藏星峰就已经是十强传承了，以后都不知道会到什么样的程度！”

“你就是叶希文？”那应不败听到叶希文的名字的时候，明显脸色微微有些变色，显然是没有想到叶希文居然会亲自来招揽自己。

现在叶希文可不是以前那样默默无闻了，随着十年战争，他在整个真武界都是声名显赫的人物，尤其是据传，羽化教主就是死在他的手里，就更是为他平添上了几分传奇的色彩，虽然叶希文说的是，羽化教主在他面前自爆了，完全是因为之前真武石剑所造成的伤势，和他无关。

但是依然名动天下，都说羽化教是死在真武石剑的伤势之下，但是你也试试去追击一个超脱境的高手看看，他们只要一巴掌就能将你拍摄，根本不是一般人能够相提并论的。

因此饶是以应不败的傲气，这个时候依然脸上露出了激动地神色，叶希文虽然仅仅只是比他们早入门一界，但是和他们却有着天壤之别了。

想到这里，应不败当即说道：“我有兴趣！”

—

推荐一本朋友的书，《超级玄门宗师》，过十万字了，小肥啦，可以看看啦！RQ

第七百八十四章 就是打脸，怎么了！

这对他来说，根本就是一种耻辱啊！

同样是超脱境的高手，以有心算无心，根本就是蓄意出手，但是却没有让叶希文出丑，他自己倒是被人甩了一巴掌，这一巴掌不仅仅是**上的伤害，更是对他精神上的一次打击。

他是何等自傲的人，超脱境高手，在星空之下，都是顶尖的人物，现在居然被人甩巴掌。

虚空一阵抖动，犹如是水面一般，迅速波动了起来，一道人影走了出来，竟然是老城主。

这个时候的老城主再也没有了平日里的和蔼，只有一种发自心底的冷漠，冰冷的目光让人如坠冰窟，冷冷的说道：“如果你不想要脸的话，那本座就帮你一把！”

叶希文从没有见过老城主这般冰冷的模样，仿佛那枯瘦的身材之中，蕴含的不是老迈，而是前所未有的战血，一股恐怖的战神一般的气息席卷开来，似是重锤狠狠砸在这些域外霸主的高手的心上。

让人简直难以想象。

不由得让叶希文猜测起来，这老城主以前到底是什么人物，竟然会拥有如此恐怖的气势，就算是在超脱境的高手之中，也有强弱之分，很显然，老城主在超脱境的高手之中，都是顶尖高手，盖世无敌，远胜过之前叶希文见过的一些超脱境的高手，哪怕是比羽化教主，也不差多少。

“他出言侮辱我等，我不过是想管教管教他，让他懂得规矩罢了！”飞星门长老见老城主出来，顿时气势为之一滞，仅仅是刚才那一次出手，就让他意识到了自己和老城主之前的差距到底是有多少，也明白。这个时候和老城主对上无论如何都是不明智的。

“规矩，有什么规矩是我不知道的，他是我真武学府的弟子，只消遵守我真武学府的规矩就好，你算什么东西，也敢来教训他，当年本座和你们老门主交手的时候，你还不知道在那里。在本座面前。还敢放肆！”老城主冰冷的目光扫过那个飞星门的长老，顿时让他如坠冰窟。

众人顿时噤若寒蝉，尤其是那些域外霸主中的高手，他们时常在星空深处争霸，论眼光，自然比这些真武界之中的高手更强的多了。

自然知道当年飞星门老门主的威名虽然已经退居幕后几千年。但是依然声名显赫，有人说他在闭关参悟大道，也有人说他已经坐化了。

但是当年飞星门老门主杀遍星空之下。难逢敌手的事情，所有人都知道，最后还平息了一场飞星门的动乱。而眼前这个老者，竟然和当年的飞星门老门主交手过，这是何等显赫的资历，也没有人会怀疑，虽然真武学府的势力局限在真武界之中。但是经常会有真武学府的弟子在星空深处游历，和飞星门老门主交手过，这也并不是没有可能的。

这才更加的恐怖，谁也不知道，在真武学府之中，居然还藏着这么一个老古董，活化石一般的人物。

就算是当年和飞星门老门主交过手，但是那都是退居幕后数千年的人物了，许多人甚至传言他已经坐化了，但是那个飞星门老门主有没有坐化没有人知道，但是眼前这个老者还活蹦乱跳倒是现实。

许多真武学府的弟子听了也是一惊，他们也没想到，这个迎新城的老城主，居然有这般显赫的过去，许多人，甚至是超脱境的高手都不知道这老城主的来历，他们拜入真武学府的时候，这老城主就已经在了，就已经是担任迎新城的城主了。

却没有想到，他竟然还有过这般的光辉战绩。

平日里无论如何，老城主都很和蔼可亲，从来不知道，他居然还有如斯霸气的一幕。

“现在是我们真武学府新任府主即将登基的大典之上，你这是要向我们真武学府宣战么？我也给你两个选择，要么以死谢罪，要么，跪下认错！”老城主看都不看那个飞星门长老一眼，眼神冰冷，像是在看一个死人一般。

飞星门长老顿时脸色通红，心中憋屈的感觉，简直要冲出身体，但是没有办法，面对这尊曾经和他们老门主交手过的盖代高手，他心中也明白，根本没有任何胜算。

这实力是有本质上的差距。

“你。。。欺人太甚！”飞星门长老憋红了脸怒道。

他只觉得老城主简直是欺人太甚，但是却不想，他在真武学府新任府主登基大典上挑衅，对于真武学府的高手看来，又何尝不是欺人太甚。

对于真武学府来说，无上府主是何等的重要，在这登基的时候来挑衅，难道不是欺人太甚么？

他自不会这般觉得，只觉得是真武学府方面欺人太甚，居然要他下跪。

这是要折辱他们飞星门的脸面。

“这位前辈，你这样子也太霸道了点吧！”白阳门长老孙宏化上前一步开口说道，想要借机施压。“我们都是好心前来为真武学府道贺，你就是这样子待客的么？想要折辱我们么？”

“你滚一边去，没你们说话的分！”老城主冷冷的瞥了一眼白阳门长老说道，冰冷而又霸气。

“我等乃是域外霸主，你这老头竟然敢羞辱我们，这是存何居心，难道是要挑起真武学府和我们的大战么？”飞星门长老憋红了脸，冒出了一句，说着，看向了云台之上的真武学府的诸人，这是威胁之语，毕竟虽然这是在真武学府的地盘之上，但是毕竟真武学府和他们之中任何一个身后代表的势力，都有不小的差距。

谁知道真武学府的人各个面无表情，仿佛根本没听见一般，所谓默认，其实就是承认和支持老城主的做法了。

“挑起大战？就凭你？还没有那分量！”老城主毫不客气的说道，咄咄逼人，气势凌厉如刀剑，从来未有过的凌厉气势，让人透不过起来。

飞星门长老顿时气势一滞，确实，就算是他当场被击毙了，飞星门要闹，也很难真的激起两个庞然大物之间的战争，毕竟他只是一个超脱境的高手，如果真打起来，可能就是要死伤数以十计的超脱境高手了，那根本就不合算。

所以说，之前羽化教说，为了叶希文而开战，根本就是一个幌子，只是一个笑话而已，只是因为本来就想开战了，至于叶希文的事情，那也仅仅只是一个幌子罢了。

没有人会相信就羽化教真的是因为叶希文杀了他们一尊大圣，就发疯了一样进攻真武学府，一尊大圣不算什么，就算是一尊超脱境，和真正两个庞然大物相比，也不算什么。

如果真有一天，飞星门打进来也，也只会是因为摸清楚了真武学府的虚实，觉得没什么可怕的了，绝对不会是因为他这么一个长老而已。

而现在这么多域外霸主对真武学府虎视眈眈，但是却不敢进攻，不就是因为摸不清楚真武学府的虚实，摸不清楚真武石剑的虚实么？

“就算你们都死了，他们该怎么样，也还是会怎么样，不要太高估了你们自己！”老城主目光瞥了一眼众人，没有将他们放在心上，就算是在超脱境的高手之中也有强弱之分，显然这些人都无法和老城主相提并论。

“选择吧，不然就是以死谢罪，不然跪下来赔罪！”老城主道。

“你！”飞星门长老怒极，但是却不敢翻脸，如果是在其他地方他早翻脸了，但是这里是真武学府的地盘，他翻脸的下场只有一个，被当场击杀，他很清楚，老城主说的是，他就算是死了也没用，飞星门只要没下定决心和真武学府开战，就不会开战。

“好了，今天乃是本座大喜之日，就饶他一命便是了！”高台之上，皇无极终于开口了，无悲无喜，不知道他心中是如何想的。

“看在府主面上，就饶过你们一次，不过如果你们若是再敢多话，定斩不饶！”老城主目光冰冷，锐利如刀，扫了一眼众人，随即一步跨出，消失在了空间之中，再度出现的时候，已经出现在了真武学府的诸多超脱境高手的席位之中。

叶希文正要回去，但是这些存心来挑衅的域外霸主们，并没有停止，刚才受辱的是飞星门和白阳门两个长老，但是其他人并没有受辱，根本也没有放在心上。

“我等听说，新任真武学府首座，乃是一个少年英雄，年纪轻轻，便能坐上府主宝座，不过我们天武门却也有一个少年英雄，想要挑战一下贵府主，不知道你们可敢？”一个满脸络腮胡的中年超脱境高手站出来说道。

顿时真武学府之中一片哗然。

—

求个票，推荐票月票什么都好！另外和大家说一下，后天啸尘要去起点参加一个作者会，时间大概是29号到31号，三天的时间，更新可能会受到影响，具体的得看到时候日程安排了，先和大家说一下！

到时候可能会遇到巨多大神，俺这个小扑街小透明在旁边坐板凳围观！RQ

第七百九十五章 声震

真武界现在是一片风雨yù来，风声鹤唳，任何一点点的消息，都会传播的特别快，更何况是四个域外霸主的拔尖的天骄被打的半死的消息，就更是震动整个真武界。

任何一个超脱境高手的动向，都可能成为真武界之中的大消息，何况是四个超脱境的高手被打的毫无还手之力，这份战斗力已经不逊sè于老牌的超脱境高手了。

因为叶希文的出sè表现，那些想要试探出真武学府的虚实的人，暂时都打消了这个想法，叶希文的强势吸引了所有人的目光，绽放的光芒，让真武学府的虚实更难被看穿。

要说真武学府已经是底蕴耗尽，看着也不像，现实有皇无极跨入超脱境成为新一任的府主，借着又有叶希文当众度过超脱境劫，并且直接将天武门等顶尖天骄打的半死。

可谓是后辈源源不断的涌现而出，不像是后继无力的样子。

真武界本土的豪门更是纷纷找上真武学府，想让真武学府扛起本土势力的大旗。

叶希文之名，第一次以超脱境高手的身份被无数人得知，这可和以前大圣的时候截然不同，大圣境的时候，他再强势也没有用，在真正强横的超脱境高手眼中，也就是一只强壮一些的蝼蚁，而现在，他却是能和那些高高在上的超脱境高手平起平坐，真正跨入了星空之下顶尖高手的行列，没有人能真正压在自己的头上。

真武学府真正又一次出了一个大风头，虽然这个大风头并非自愿，但是却让真武学府再度添上了一层神秘的面纱。

\

而且那些域外霸主的意思，所有人都已经看清楚了，他们固然有自己的目的，若是真武界上下继续一盘散沙，那还好。在他们的眼中也没有什么威胁力。就算是真武学府，真武石剑难道还能带出真武学府么？

没有了真武石剑的真武学府在他们的眼中，根本不值一提。

不会阻碍他们的大计，但是若是真武学府将一盘散沙的真武界本土势力集合起来，那就立刻能成为一股威胁到他们的力量，到时候恐怕会引来其他霸主的联手打击。而真武学府又是首当其冲。

这一点真武学府上下都看得清楚，所以即便是在这样的情况下，也没有人提议去这么做。

在外界风雨yù来之际。在真武学府，藏星峰大殿内，众人却是一片愕然。被叶希文的话给惊到了。

“师尊，我并无能力，也无意接掌藏星峰首座一职！”

藏星峰议事大殿很大，哪怕这个时候藏星峰上下一百多号人全部都集中到了这里，也并不显得如何的拥挤。只是这个时候，众人都怔怔的看着在大殿zhōng yāng的那一抹青sè的身影。

他居然拒绝了？

这是藏星峰上下都没有想到的事情，在皇无极成为无上府主之后，叶希文又在众目睽睽之下，跨入了超脱境，挫败了那些域外霸主想要探出真武学府虚实的yīn谋，大涨他们学府的威风。

在所有人的眼中，他都是天然的下一任藏星子的人选，但是现在他居然拒绝了？

这是什么情况？

这个时候，大殿之内，也唯有白剑松和叶枫，叶茹雪三人大约有所猜到。

白剑松依稀还记得，当初叶希文就和他说过，对于首座之位没什么兴趣，明显志不在此。

而叶枫和叶茹雪就更是了解自己的这个小弟，从以前开始就是这般，对于执掌权柄兴趣不是很大，江山易改本xìng难移，哪怕是过去了上百年，也没有什么变化。

高坐之上，藏星子也微微动容，他也没有想到叶希文居然会拒绝，心中不由的苦笑连连，他们藏星峰出了两个超脱境的弟子，但是竟然连个首座的接班人都找不到，一个成了学府府主，一个闲云野鹤，志不在此。

也只能说是他以前的管理方法有问题，为了找回藏星经，他对于弟子的管理就如同很多代的祖师一样，属于放养式的，基本不管的，也让这些弟子都懒散惯了。

就算是当了无上府主的皇无极，其实对于权柄也并没有那么热衷，就更别说根本就是修炼狂人的二弟子刘焉兰，还有懒散的三弟子白剑松了。

至于杨问君和邓水心虽然也不错，但是在这几个极其杰出的弟子的面前，就显得平庸了一些了，要想复兴藏星峰，一个强力的首座是必须的。

叶希文望着藏星子，神情坚定，虽然他知道，只要他点头，他当即就能成为藏星峰首座，在真武学府内的地位立刻比肩诸多巨头，但是他本身就志不在此，自然没什么兴趣。

那浩瀚的荒古大陆才是他的目标，他未来的武道之路，他的身世之谜，都在荒古大陆，事实上，若不是现在真武学府面临的危险境地，若是在和平时期，他估计早就立刻真武学府，直接前往魔界，通过魔界的通道前往荒古大陆了。

良久，藏星子这才叹了一口气说道：“罢了，既然你不愿，我也不会勉强你！”

“多谢师尊，不过弟子以为，白师兄才是最合适的接任首座之人！”叶希文拱手道，却也不是胡说，往rì里白剑松就将藏星峰上下打理的井井有条的，别以为藏星峰当时就那么小猫两三只，就不需要管什么。

事实上，藏星峰正选弟子确实不多，但是产业却有很多，毕竟是当年的十大传承之一，即便没落了，但是先辈留下来的产业却还有很多，光是藏星城内的事情，就多如乱麻一般，还有许许多多依靠着藏星峰生存的学府弟子，虽然不是藏星峰的弟子，但是却都是需要管理的。

白剑松有这个实力能服众，同时也有能力能将藏星峰上下打理好。

白剑松直接白了一眼叶希文，相比起叶希文志不在此，他更多的是懒散，当初负责管理藏星峰上下的事情，也多是一种无奈，总归要有人管吧，总不能放任不管吧，于是就在这样的情况下，他被赶鸭子上架了。

现在叶希文竟然推荐他继任藏星峰首座，他不由得只能是苦笑连连。

藏星子也看到了白剑松的神sè，顿时有些气闷，这都教出来的什么弟子，一个比一个奇葩，一个比一个古怪。

本来皇无极是毫无疑问的下一任藏星子，谁知道现在竟然成了府主，也彻底打乱了他的安排。

其他那些新来的弟子，都是有些面sè古怪的看着这几个老弟子，在别的传承看来是香饽饽一般，可能需要拼死争夺的首座的位置，在藏星峰竟然像垃圾一样，大家都赶紧扔开，这让他们猛然间意识到，或许藏星峰是一个截然不同的传承，和他们以往那充满着勾心斗角的师承根本不是一回事。

当然也有不少对首座之位有野心的，顿时心头火热了起来，若是叶希文白剑松等人要争夺首座之位，那自然是没有他们什么事儿，论实力，论资历，他们都远远没有办法和这几个老弟子相比，他们是真正从藏星峰没落时候走来的元老级人物，但是既然白剑松等人没有兴趣，皇无极又已经接任了府主一位，那么他们也未必没有机会。

这些叶希文都看在眼中，只是都没说破，藏星峰要想复兴，或许正是需要这些有野心之人，若都是他和白剑松，刘焉兰杨问君，邓水心几人这样子，或许关系会很融洽，但是藏星峰想复兴，却也是遥遥无期之事了。

“既然如此，那这首座之事，就放到以后再议！”藏星子道，他也不是太急，相比起来，他正当壮年，还有足够的时间等待他们藏星峰下一位超脱境高手的诞生，无论是刘焉兰还是白剑松，都有极大的可能跨入超脱境，无非只是时间迟早的问题罢了。

“另外，师尊，弟子还有一事！”叶希文道。

“你说吧！”藏星子和颜悦sè道，尽管叶希文不肯接任藏星子一位，但是到底是自己的弟子，叶希文出sè，他也极为高兴，这次更是打出了真武学府和藏星峰的威风。

“弟子想申请出门游历，弟子近rì来感觉修为进步缓慢，希望出去走走，看看能不能有所突破！”叶希文道。

若是往常时候，他要出去便出去了，只消说一声便是了，只是现在真武学府还在封山之后总，要出去的话，就没有那么方便了，都要各峰首座的手令方能出去。

藏星子沉吟半刻，道：“也是，你修为虽然快，但是根基却不牢，有些虚浮，出去游历也好，增长见闻，巩固境界，将来要想更进一步也才有可能！”

“多谢师尊！”

—

,您的支持，就是我最大的动力。)

第八百零二章 夺取彼岸花

所谓黄泉，就是尸水。

上一次看到黄泉流淌还是在万妖岛上，也不知道死了多少人，才能流淌出那种规模的黄泉。

而眼前的黄泉规模也大的离谱一眼望去，起码足足有上百里的样子，要知道一个人死去之后，尸体上虽然会分泌一些尸水，但是数量少的可怜，要形成这么大的一个黄泉湖，到底是死了多少人，才可能做到的事情，尽管没有万妖岛上的规模那么大，但是也足够吓人了。

整个黄泉湖上，一片诡异的无波也无澜，只是在上面漂浮着三朵赤红sè，如伞倒立一般的花朵，散发着诱人的芳香，看着奇美无比。

彼岸花！

叶希文倒吸一口冷气，虽然他没有真正见过彼岸花，但是也知道关于彼岸花的传说，彼岸花，花开一千年，花落一千年，花叶生生相错，世世永不相见。彼岸花开开彼岸，奈何桥前可奈何？走向死亡国度的人，就是踏着这凄美的花朵通向幽冥之狱。

彼岸花是生长在忘川河边的接引之花，是冥界唯一的花，相传此花只开于黄泉，是黄泉路上唯一的风景。

所以能开在黄泉里的花，只有一种，那就是彼岸花。

上一次在万妖岛的时候也没见过彼岸花，不知道是不是被人收走了，但是这里的彼岸花却没人收割。

所谓花开一千年，花落一千年，现在正是彼岸花开的最为红火的时候。

不过传说，彼岸花不是只会生长在黄泉岸边么？怎么这时候居然长在了黄泉zhōng yāng，难道不是？

不过很快叶墨的话，就证实了他的猜测。

“叶希文，这是彼岸花，也是黄泉花。赶紧去都收起来！”叶墨大叫道。

叶希文没有犹豫，直接冲了进去，虽然他还不知道彼岸花有什么用，但是叶墨既然这么说了，自然是有其原因的。

叶希文直接飞临黄泉湖上空，如雄鹰扑食一般，直接扑落到彼岸花上。

他的脚尖点到湖水的时候，却发出一声巨大的滋滋的声音。他身上的护体罡气。居然被这湖水腐蚀了大半。

叶希文当即不敢停滞直接运起功力抵挡，同时大手抓出，直接抓向彼岸花的花径，猛的一拉，却感觉身体一沉，直接连同彼岸花抓出一具尸体。是一具枯瘦无比的尸体，浸泡在黄泉之中无数年，并没有让他尸体有什么变化。栩栩宛如生前，是一个穿着古老风格的老者。

叶希文这才发现，这彼岸花居然是长在这具尸体之上的。这太诡异了，让他几乎有种汗毛倒立的感觉，不过他没有任何犹豫，直接将彼岸花从那一具尸体上抓走。

几乎就是在一瞬间，一只枯瘦的手掌当空朝他劈了过来。在他下方的那个已经死去了多时的老者蓦地一下睁开了眼睛，双目灰白，一片死寂，但是动作却奇快无比，几乎是刹那间已经要拍到了叶希文的身上。

在这电光火石之间，叶希文动了，他的速度更快，几乎是在刹那间，细白的手掌已经按到了那一具尸体的胸口。

一声金铁交鸣一般的闷哼声，那一具诈尸的尸体直接遭受重创，沉入到了黄泉湖底去了。

叶希文暗自吃惊，这彼岸花下的尸体，居然在他拔除了彼岸花的一瞬间，居然诈尸了，而且他根本毫无防备，如果不是他因为雷之翼圆满之后，瞬间爆发力到了一个恐怖的地步，恐怕都没有办法避开，更别说反击了。

而且更让他吃惊的是，那经受了无数年黄泉水的浸泡之后，尸体的强度到了一个可怕的程度，他星辰巨兽分身的肉身有多强，他自己知道的很清楚，但是居然没能一下子将这具尸体打崩碎，相反的还发出金铁交鸣一般的声音，虽然被他重创，但是却没能一下子击杀。

这对他来说，已经是异数了，光以肉身来说，在超脱境之中，他自认除非本尊也修炼到这个程度，才可能稳稳的压过他一头，否则他不是第一也是最顶尖的那一批人。

可见这片黄泉湖确实古怪的很！

“这彼岸花到底有什么用？”叶希文问道，他没有再去贸然的夺取另外两朵彼岸花，刚才那一次经历，让他知道，其他两朵彼岸花，多半也是生长在某一具尸体之上的。

在还没有搞清楚之前，还是不宜轻举妄动。

“这彼岸花，传说，长在地府冥河黄泉旁边，意为生死之彼岸，这些彼岸花rìrì夜夜吸收冥河之中的jīng华生长而成！”叶墨道，“一般来说，所谓黄泉，就是尸体中分泌出来的尸水，是尸体之中最为jīng华的部分，但是同时也是剧毒无比，若是沉沦进去，连骨头都不会剩下，在这种情况下，也唯有彼岸花能够生长，并且将所有的jīng华都给吸收起来！”

“像这种生长在某一具尸体上的情况，就说明这一具尸体所有的jīng华都凝聚在了这一朵彼岸花之上，刚才那一具尸体恐怕已经达到了超脱境的级别，如果你的本尊吞服下去，突破成为半步超脱境，完全不是什么问题，就算是对于超脱境的高手，也很有裨益！”

重宝啊，这果然是重宝，叶希文登时兴奋了起来，难怪叶墨非要自己去将这朵彼岸花给抢下来，三朵彼岸花，绝对价值连城了，当然，具体的还得看他是生长在什么样的尸体上的，如果只是一般大圣的尸体上生长出来的彼岸花，那对于现在的叶希文来说，确实用处不是很大了，不过即便如此，如果卖到外面，那也是一笔不菲的财富。

想到这里叶希文直接劈手夺向另外一朵朵彼岸花，有了刚才的经验，叶希文可谓是小心小心再小心，在拔除彼岸花的一瞬间就直接出手将尸体打落黄泉湖湖底。

果然如同叶希文所料，在他拔出彼岸花的一瞬间，那具尸体都有反应了，真是动如疾风，竟然也是一具超脱境级别的尸体，这个时候已然转化成了僵尸。

叶希文神情有些凝重，要知道，越是实力高强的人，就越是不容易变成僵尸，因为他们的肉身受到天地法则的守护，除非是在极为yīn晦的地方，至yīn之地，才有可能。

而现在这个黄泉湖，显然就是这样子的地方。

但是这种高手一旦变成僵尸，将会酿成尸祸，这才是真正恐怖的地方。

不过不等他细想，那些八星斋的高手已经冲了过来，刚才的事情说起来长其实不过是片刻之间，叶希文只来得及夺走两朵彼岸花，在他身后的八星斋的高手已经赶至了。

“这是彼岸花！”那个八星斋大长老见多识广，一下子就认出了这是彼岸花，双眸之中顿时闪过了几分贪婪的神sè，“那是彼岸花，绝对不能被那叶希文得到手！”

一边是彼岸花，一边是要追杀叶希文，他们还是选择了先抢到彼岸花再说，至于叶希文，在他们看来，根本就跑不了，这个时候还是先去将彼岸花给抢到比较要紧一些。

况且也不需要全部都去夺取彼岸花，只要一个人就足够了。

魏明阳直接掠了出去，他显然也是知道彼岸花是一个什么东西的，如果能吞服下彼岸花，他的修为就会立刻攀升一截，甚至能和那些已经跨入了超脱境一重天巅峰的高手相抗衡。

这样的诱惑，让他yù罢不能，而其他八星斋的高手只是冷冷的盯着叶希文，既是防止他对魏明阳动手，也是防止他逃走。

“哈哈哈，今天运气真是太好了，居然会看到彼岸花，真是天助我也！”一声大笑声从远处传来。

伴随着那一声笑声，足足有十几个强横的声音出现在了众人的眼前。

“白阳门！”八星斋大长老眯了眯眼睛，冰寒的可怕。

来人正是域外霸主之一的白阳门，身边也足足跟了十几位超脱境的高手，全部都是白阳门的jīng锐高手。

八星斋大长老几乎是刹那间就认出了这为首的一个中年男子模样的高手，不是别人，正是白阳门一个太上长老，浮不平，多年前他们就曾经交手过几次，双方之间已经算是老对手，老冤家了！

“是你？”那中年男子浮不平也很快看到了八星斋的一行人，至于叶希文，反倒是因为势单力孤的关系而被他忽略掉了。“没想到在这里，居然能看到你这个老家伙，你既是来的早，显然也是收获其他的彼岸花了，那这朵就留给我们白阳门吧！”

“你。。。”八星斋大长老顿时气得七窍生烟，这叫什么理论，什么叫他们来得早就一定有收获，有收获了这朵彼岸花就一定要留给他们白阳门。“你们想要的话，就凭本事来抢吧！”

对于这朵彼岸花他是绝对不会放弃的，对于超脱境高手来说也有裨益，如果是一个半步超脱境后期的高手吞服下去，那么之后要突破到超脱境，就容易的多了。

—

今天三更加九十票加一更，一共是四更，还差四票就能五更了！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。)

第八百零八章 激战

“你们的好运，到此为止了！”正当他们为了逃过一劫而高兴的时候，一声清冷的声音在他们的耳边响起。

叶希文的身影出现在了他们的面前。

而在他的身后，小狼还在唯恐天下不乱的大吼：“打爆他们，不用给我面子！”

“叶希文，没想到是你？你竟然没死！”那八星斋的大长老看到叶希文竟然还活着，而且活的好好的，顿时怒火就冲天而起，在他看来，这全部都是叶希文造成的。

如果没有叶希文引得他们来了这里，他们也不会碰到彼岸花，就更不会损失这么大了，原本十几人的队伍，现在居然只剩下了三个人了，除了魏明阳和他之外，只剩下另外一个超脱境的长老了。

损失不可谓不大，就算是一场旷世大战，就算是他们之前入侵真武界的时候，也没有损失这么多的超脱境的高手。

虽然称不上是伤筋动骨吧，但是依然可以说的上是损失惨重了，而这都是叶希文害的，若不是他也不至于如此。

当然，他是绝对不会想到，如果不是他们太贪心，现在也不会沦落到这种下场。

他们只呼想到，是叶希文害的他们如此。

“当然，你们都能活下来，我怎么会死呢！”叶希文耸耸肩，笑道。

“只怕等一下你就笑不出来了！”八星斋大长老冷冷的说道，现在在他的眼中看来。叶希文的笑脸，是那么的可恶。“正好你手上也有不少的彼岸花，刚刚好可以给我弥补一些损失！”

“你说的是这些么？”叶希文手一扬，却见他的面前三十朵彼岸花一字排开，他本身手上就有三十五朵彼岸花，在刚才星辰巨兽突破的时候就消耗掉了足足五朵，现在手上还有三十朵。

看到叶希文手上出现的变化。剩下的那十来个超脱境的高手顿时眼前一亮，闪过几分贪婪的神情，这一次虽然损失惨重。但是如果能得到这三十朵彼岸花，再加上他们手上的彼岸花，那么也未必没有重新培养出一批超脱境高手的希望。

毕竟相对于数量稀少的超脱境高手而言。半步超脱境的高手还是庞大的多的，起码十倍于这个数目。

到时候也算没有白来。

“叶希文，你最好，乖乖交出来，我们还能饶你一条xìng命！”飞星门长老义正言辞的说道，眼中也是闪过难以言明的贪婪的神sè。

三十朵彼岸花这是一笔天大的财富，谁都不想放过。

“饶我一条xìng命？真是可笑，现在你们已经是一群丧家之犬了，竟然还敢打我的主意！”叶希文冷笑一声，真是不知死活。所以刚才才会明知道那些僵尸要觉醒的情况下，依然不肯放弃。

真是利令智昏啊。

“不好意思，我们白阳门没有兴趣，先走了！”蓦地，浮不平突然开口说道。

其他众人。都有些难以置信的看着浮不平，不知道他到底是打的什么主意，在这个时候，居然退出了。

不过很快，他们就欣喜了起来，没有了浮不平的参合。他们少了一家来分，反倒是能分的更多。

浮不平做事也干脆，在决定了之后，就没有任何停留，直接带着白阳门的高手转身就走，没有丝毫的拖泥带水。

高空之上，白阳门的高手有些不解的问道：“我们就这么放过那个叶希文了？那可是三十株的彼岸花啊！”

“三十株又怎么样，三百株又怎么样，三千株又怎么样？”浮不平冷笑一声，“再多也要有命来享受才行！”

“不可能吧，毕竟我们这么多人，那叶希文再厉害也就是一个人罢了！”那人异常的不信。

“那你们以为那叶希文是傻了，还是疯了？在这个时候堵在我们面前？”浮不平冷声说道。

那人顿时语塞，虽然他未必看得爽叶希文，但是他也觉得叶希文还不至于是疯了，或者是傻了，那么这么做，必然是是有原因，也就是说是有依仗的，难怪，竟然敢这么嚣张。

想到这里，他顿时就是一头冷汗了下来，是啊，叶希文又不是傻子，这么做，肯定是有所凭仗的。

“虽然不知道叶希文的底牌是什么，但是既然这么有把握的冲到我们面前，那么就肯定是做好了完全的准备了，我们刚才已经因为贪yù而折损了这么多的老友，难道这教训还不够么？”浮不平说道，这些超脱境高手，基本上都是数千年以来交往起来的好友，交情至深，何况还分到一组里，那就是最好的关系了，现在因为他们的贪yù，死伤大半，只剩下了这几个，这样的教训，确实是已经够了。

至于那些八星斋，飞星门和天武门的人，他才没有那个兴趣去提点他们，让他们撞铁板去吧，何况他们之间还是竞争对手呢，可不是什么关系良好的合作伙伴。

而在另外一边，眼见着浮不平越走越远，确定已经走远了，不会再回来之后，三大霸主势力的高手都纷纷心中暗爽，他真是好人啊，把获得彼岸花的机会给让给了自己。

这次前来损失惨重，如果没有能够将功赎罪的话，回去也会遭到斥责，没有人会去怪死人，所以活人之中必须有人要为此担上责任，但是如果加上这些彼岸花那就不一定了，加上这些彼岸花，那他们就能将功赎罪。

“既然如此，那么你就死吧！”八星斋大长老冷笑一声，手中长刀瞬间出现，舞出一道惊天光芒，长刀猛然一震，划破长空，恐怖的刀势，像是能将天地都割裂一般。

而且与此同时他率先动了，已经率先攻杀到了叶希文的面前，他出手异常的老辣，而且又迅速，根本不打算给叶希文有活路。

长刀在天空中分裂出了八道身影，已经将叶希文所有的退路都给笼罩了进去，如同疾风骤雨一般，朝着叶希文倾泻了下来。

那些刀影越来越近，在叶希文的眼中越放越大，而在这个时候他五指捏拳，轰然迎了上去，大破灭星尘拳瞬间轰出。

“轰隆！”双方的拳影和刀影在虚空中碰撞，犹如是两团钢铁当场碰到了一起。

在巨大的爆炸声之中，一声声叮叮当当的声音，都是双方在激烈的碰撞。

“嘭！”一声巨大的爆鸣声，那原本还犀利无比的刀影，当场被拳影轰散。

“嗖！”

当那一团刀影被破开的时候，叶希文的神xìng已经猛的一下子掠了出去，脚尖猛点，就已经冲到了八星斋大长老的面前了。

“这不可能？”

那八星斋大长老的双眼之中的瞳孔猛然一下子扩张了开来，依旧是难以置信，这还是之前在他的攻势之下，狼狈逃窜的那个叶希文么？

怎么可能在这么短的时间内，居然到了这样的地步，从刚才的攻势之中，他就能感觉到，叶希文只怕已经跨入了超脱境一重天的巅峰，这样的速度，他顿时想到了，只有一种可能xìng。

那就是他已经吞服了彼岸花，并且将彼岸花的力量给消化了，也唯有这样，才能解释他为什么能一下子变的这么厉害。

该死！

想到这里，他双眸之中闪过一道jīng芒，彼岸花都是他们的，这叶希文凭什么竟敢吞服掉。

同时也更让他坚定了要夺取彼岸花的心思，叶希文不过是刚刚吞服，现在竟然能发挥出这样的战斗力，如果他们能够夺取的话，就能弥补这一次的损失了。

“有什么不可能的，老杂毛，今天就是你们的死期！”叶希文冷笑一声，被对方追的上天无路下地无门的事情还没有过去，他心中一口怒气都还没有出，这样的大敌最好的办法就是直接铲除。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶希文的攻势如cháo，犹如是凶猛之极的洪水，在没有了大坝的拦截一般，全部倾泻了出来，对于叶希文来说，刚刚达到了超脱境一重天巅峰，这股力量还没有地方来宣泄，现在就是最好的机会。

每轰出去一拳，他体内的真元就凝聚一分，他也就变强了一分，越战他就越强。

双方的身影犹如鬼魅一般，在天空之中穿梭，所有人都有些怔怔的看着天空，这才多久时间不见，叶希文竟然变的这般厉害了，甚至他们都没有办法完全看清楚双方的交手了。

也就是天武门长老和飞星门长老，这两个同样已经跨入了超脱境一重天巅峰的人，才能看得清楚一些。

“这叶希文怎么会厉害到这种程度，光凭肉身，竟然就能和拥有超脱器的大长老拼成这样？”

“他到底有什么奇遇了？怎么会突然一下子变的这般厉害了？”

“真正恐怖的是他的肉身，徒手能拼超脱器，他简直就是逆天了！”

许多人目光锁定了场中的两人，尤其是魏明阳和冉成天两人，更是神sè复杂的看着场中的叶希文，眼中闪烁着仇恨。

—

,您的支持，就是我最大的动力。)

第八百零九章 击毙八星斋大长老

他们都曾经在叶希文的手上吃了大亏，甚至可以说，在叶希文身上都吃了大亏，简直是惨不忍睹，他们身为天骄的骄傲，从来没有败过一次的骄傲都折损在叶希文的手上。

叶希文那摧枯拉朽的力量，让他们几乎没有任何还手之力，让他们心头郁闷，他们发奋过，也努力过，但是无论如何，却发现，叶希文似乎总是走在他么的前面。

尤其是魏明阳，他更是三番两次的败在了叶希文的面前。

而现在的叶希文拦在了他们的面前，曾经他们都以为叶希文是找死，但是现在看起来，他果然是有自己的底牌的，能够和八星斋大长老打的难舍难分，这样的力量已经足够跨第八百零九章 击毙八星斋大长老入星空之下最强者的行列了。

这两人的攻击都有些超乎众人的想象。

在叶希文的如cháo的攻势之下，八星斋大长老，竟然感觉有些气血不足，每一次攻势或者抵挡，还手，都要消耗巨量的气血和真元，如果是在平时的话，那么自然一切问题都没有，但是在和叶希文这样的顶尖高手的攻击之下，就有些问题了。

他的体力下降的极快，根本来不及补充。

“呼哧！”

“呼哧！”

“呼哧！”

八星斋大长老的呼吸越来越粗重，可以说越来越累了，和叶希文这个彻彻底底的年轻人来说，他这样已经活过了七八千岁的人，在平rì里，也保持着旺盛的体力，这对他来说一点问题都没有，但是现在在jī烈的交战之中，就真正体现出来了，什么叫拳怕少壮。

他这样的老家伙遇上叶希文这样年轻气盛的，正是克星。

“嘭！”叶希文的拳势再度砸在了八星斋大长老的刀身之上，恐怖的力量自叶希文的身体之中穿透了出来，一下子爆发了出来，砸在了刀身之上，恐怖的能第八百零九章 击毙八星斋大长老量就算是已经是超脱器的长刀，也没有办法完全抵挡，巨大的力量，差点就让他的虎口崩碎开来，连刀都要拿不稳了。

虽然这是超脱器的长刀，叶希文么办法直接打碎，但是他的力量却可以通过一次次的攻击，完全将他们压落下风。

他身〖体〗内的五行力量也沸腾了出来，每次刀光和拳影要碰撞的时候，都是五行的力量先行出现，将所有的力量给挡住，不然的话，他也不敢这样和对方的刀光针锋相对的对攻。

“想杀我？老杂毛？也该差不多了吧！”叶希文嘿嘿一笑。

八星斋大长老，这个时候才终于开始对叶希文正眼相看，之前他对叶希文都是不屑一顾的，不将他放在眼里，但是现在却不行了，他知道的很清楚，如果再不将这个家伙放在眼中，那么很可能就会被活生生打死。

“不知道天高地厚的小子，你以为有点成就，就可以如此猖狂了么？”八星斋大长老平复了呼吸，冷笑着说道“小畜生找死，本来你还不一定会死，但是你现在一定要死！”

“不一定会死？真是好笑，你们会放过我么？正如同今天我也不会放过你们一般！”叶希文双眸之中杀意凛然，丝毫都不掩藏。

“找死！”八星斋大长老眼中怒火涌动，他还从来没有被一个小辈逼到过这样的地步过，旋即一步跨出，当空身形闪烁，猛然一下子已经冲到了叶希文的跟前，浑身浩浩荡荡的真元波动席卷而来，在这样恐怖的波动之下，声势异常骇人。

“一招，再一招我要你死！”

叶希文没有犹豫，当即率先出手，身上一层金sè的神衣瞬间爬满了全身，远远看过去，就是一尊金sè的神只，他的拳压如狱，浩浩荡荡，那是恐怖大势，没有一丝一毫的参假，唯有最直接的以势压人，碾压了下来。

“一招？还真是猖狂！”八星斋大长老已经怒到了极致，一招，一招就想击败自己，还想将自己击杀，真是天方夜谭。

他手中的长刀猛然间爆绽出滔天的强光，无数的灵气也在一瞬间纷纷朝着长刀凝聚了过来，一声声恐怖的爆鸣声，从天空中不断的席卷而起。

长刀轰然而下，和那漫天的拳压，轰然撞到了一起。

这两股无边的能量波，各自占据了天际的一边，发生了jī烈的碰撞，双方之间，犹如是碰撞的点，更是直接要撕裂空间，却被神秘的力量压抑住了。

在这片混乱的古战场之中，连法则都被那漫天的怨气给扭曲了，很多在外界理所当然的事情，在这里，却并不一定了。

同时那怨气也像是一层层的锁链，将周围的空间给锁定住了，原本能撕裂长空的力量，在这里也被抑制了起来。

双方僵持不下，蓦地，那无边的拳压之中一道血sè的力量迅速席卷而起，将天际都染红了，这一道血sè的力量包裹在了拳影之上，毫无huā俏的猛然轰到了刀光之上。

“卡擦！”仿佛一声脆耳的声音，那刀光在那拳压的猛烈攻势之下，猛然间一寸一寸的碎裂了出来。

像是多骨诺米牌一般，一寸碎裂了之后，其他的也几乎在一瞬间全部崩碎了，一大片的坍塌，化成了漫天的光点，那空间都在异常的扭曲了起来。

“锵！”

一声jī烈的金铁交鸣的声音，那一把超脱器长刀一下子被巨大的力量撞击，绷飞了出去。

八星斋的大长老根本就没有办法控制住颤抖的双手，长刀直接横飞了出去，在天空中旋转了上百圈之后，猛地一下插进了附近的一个山峰之中，直接将这座山峰夷平，可想而知这把超脱器的厉害。

那漫天的光芒散去，八星斋大长老已经是满身是血，双手撑地，跪伏在地上。

在刚才的碰撞中，他的攻势完全被击溃，根本不是叶希文的对手，在之前的交战之中，叶希文就一点一点的消耗了他的实力，现在更是一举攻破他的攻势。

让这个屹立在顶尖高手数千年的大高手惨败。

他的双目之中兀自带着难以置信，他实在是无法相信，他这样强大的攻势，竟然败在了叶希文的手上，而且是溃败，不是输了一招或者什么。

切切实实的溃败，一招之下，胜负就已经分了出来。

甚至让他产生了一种英雄迟暮的感觉，这，或许已经不是他们的年代了，而是叶希文等新人的时代了。

平rì里或许还不明显，但是等到真正交手的时候他们就能够感觉到，那年轻的身体之中蕴含的力量。

而其他人也都在兀自不相信之中，在他们看来，八星斋大长老击败叶希文，那不是顺手的事情么？

甚至可以说，根本就没有什么难度，不过是举手之劳罢了，但是结果却是完全颠覆了他们的想象，八星斋大长老，这个在八星斋呼风唤雨数千年的人物，居然惨败了。

他们一时半会儿，竟然还没能反应过来。

不过他们没有反应过来，但是叶希文却是一刻都没有停止，直接出手了，物质捏拳，一拳猛然砸出，直奔八星斋大长老的头颅，要将他一下子打死。

他压根就没有打算留手，正如同他刚开始过来的时候说的，他就是要来杀人的，这些人，一个不留。

“尔敢！”

顿时两声爆喝，魏明阳和另外一个八星斋的高手一声怒喝，恐怖的攻势如cháo，化作一团光柱猛然轰向了叶希文。

叶希文没有停止，左手猛然一抓，一道血sè的屏障出现在了他的身侧，那些猛然轰落过来的光柱轰在血sè的屏障上，只是掀起一层一层的涟漪，但是都没有办法真正撼动这一层血sè的结界。

“嘭！”叶希文一拳轰到了八星斋大长老的身上，直接将他轰的肉身四分五裂的崩裂了开来。

“你，你居然杀了我们大长老？”魏明阳还是难以接受，在这种情况下，叶希文竟然还是动手了。“你真是太大胆了，我们八星斋一定不会放过你的！”

从来没有人敢这样对待他们八星斋的高手，这还是那个真武界中的土豪门派里走出来的人么？

手段竟然如此从残。

尽管他以前也这样杀过一些仇敌，但是那都是用在别人的身上的，从来没有落到过自己的身上，自然不会有什么感觉。

但是现在也写完那开始大开杀戒的时候，他才真正回过神来，现在已经不是他是猎人，而叶希文是猎物的情况了。

而是完全相反，他现在是弱小的猎物，而叶希文却是掌控他们生死的猎人了。

“真是健忘啊，难道你忘了么？我之前说的，今天，你们一个都别想走！”叶希文笑笑，至于什么八星斋的报复，他根本没有放在心上，难道他今天放过他们，他们之后就不会追杀自己了么？

他可不会这么天真的认为！

既然已经结仇了，那么就要斩草除根，不能留有什么后患。

“真是猖狂，你以为杀了他，就能够斗得过我们所有人了么？”飞星门长老，冷笑着说道。（未完待续！！！

第八百一十章 全部击毙

虽然叶希文展现了强大的实力，但是他依然没有将叶希文放在眼里，或许叶希文的实力提升了很多，但是也不可能同时和他们这些人一起对抗。

“行不行，试试不就知道了！”叶希文冷笑一声，眼中杀意掠过，下一刻，他的身形已经暴掠了出去，脚下无数神xìng席卷出了惊涛骇浪，狠狠杀入了人群之中。

“杀了他，合力将他围剿，他身上的彼岸花我们平分！”天武门中一个高手大吼一声，朝着叶希文猛扑了过来，天武截天手瞬间就拍落了下来，恐怖的波动，让大地都生生撕裂出一条巨大的裂缝。

那一条裂缝以迅雷不及掩耳之势朝着叶希文撕裂了过来，那蕴含第八百一十章 全部击毙的恐怖能量波动，这是要将他当场撕裂了出来。

面对如此凶猛的攻势，叶希文头也没抬，只是脚下猛然一踏，一圈一圈的能量以叶希文为中心，朝着四面八方席卷了出去。

那一条巨大的裂缝碰到了那一圈的能量之后，竟然生生止住，那裂缝中蕴含的力量，当场消散。

魏明阳看到这一幕，双眼之中闪过一丝惊惧，那被压抑已久的惊惧终于涌现了上来，相比起冉成天，他在叶希文的手上吃的亏更多，而且无论他怎么提升，似乎都比以前更厉害了，但是依然不是叶希文的对手，似乎总是被叶希文给压制了。

这就让他的心里留下了巨大的yīn影，一般情况下，这yīn影不会出来，但是到了这个时候，却不知道怎么的一下子全部都涌现了出来了。

他比以前更强大了，更加的不可捉摸了。

而在这个时候，那一个天武门的高手的天武截天手已经轰到了叶希文的面前，可怕的劲风将叶希文的衣服吹的猎猎作响。

叶希文瞬间动了，抬起手，猛然迎了上去。

“嘭！”

一声巨响，第八百一十章 全部击毙那天武截天手狠狠轰到了叶希文的手掌上，那可怕的威势，在要爆开的一瞬间，却被一股磅礴的真元给包裹住了，然后一点一点的压缩，最后化于无形。

看到这一幕，所有人都惊呼了起来，他们都在密切关注着双方的交手，但是没想到，叶希文竟然这么轻松就接下来了。

这个天武门的高手，虽然没有刚才那八星斋大长老那么强大，但是能够修炼到超脱境的，哪一个是简单的人物，甚至可以说是各个都不简单。

众人这个时候纷纷都变sè了。

“打完了？那换我了！”叶希文一步跨出，五指捏拳，一拳打出，空气剧烈的波动了起来，形成一个巨大的气柱，当空轰落了下去。

那天武门的高手连忙撑起一个巨大的防护罩，双手撑起，一声暴喝。

“轰！”气柱狠狠的撞到了防护罩之上，几乎没有任何停滞，势如破竹一般，破开了这个天武门高手的防护，猛然一下子轰到了他的胸口之上。

“嘭！”那天武门的高手直接倒飞了出去，一口鲜血喷出，整个身体犹如是断了线的风筝一般，直接横飞了出去，不知道撞断了多少座山峰，等到他停下来的时候，直接已经断绝了生机。

叶希文霸道的拳力在他的身体之中乱窜，直接断绝了他所有的生机。

双方交手说来长，其实不过是短短几个刹那罢了，但是就是这么短的时间内，就有一尊超脱境的高手被彻底轰杀，这份战斗力看的人直觉的后背发凉。

“这，这怎么可能！”所有人都怔住了，都不敢相信，都在这个时候瞪大了眼睛。

“我们一起上，这小畜生是祸害，绝对不能让他活下来！”这个时候，天武门长老一声大喝，如果说之前还有人对叶希文的战斗力有所怀疑的话，那么现在一切都没有了。

跨入了超脱境一重巅峰之后，叶希文简直能够将他们横扫了。

“那就先从你开始吧！”叶希文冷笑一声，瞬间杀到了他的面前，当即拍出了漫天的火云，火云崩天手，遮天蔽rì，仿佛天地都要被拍碎了一般。

这个天武门长老也拍出了天武截天手，一股惊人的杀意弥漫开来，滔天的气势瞬间弥漫了开来，当即愤怒的朝着叶希文拍落了下来。

他这一出手，就体现出了完全不逊sè于刚才八星斋大长老的实力，明显比其他的超脱境的高手要强出一筹了。

而在另外一边，飞星门长老也冲了过来，千星霸掌当空拍落了下来，那漫天的星光遮蔽了天地，交织出一张天大的网络。

这个时候他已经顾不上什么身份和自持了只要能将叶希文斩杀，那么一切都是值得的。

他已经看出来了，如果单枪匹马只怕不是叶希文的对手，只能和别人联手了。

“嘭！”火云崩天手和天武截天手，在天空中猛然间撞到一起，两只大手当空轰出了难以想象的光团，在天空之中猛然间爆裂了开来，朝着四面八方席卷而去，夹杂着无数飞沙走石席卷了出去。

两股能毁天灭地一般的力量在天空中席卷而起，不过僵持也仅仅是僵持了一会儿，火云崩天手就在以迅雷不及掩耳之势瞬间破开了天武截天手的攻击，并不是天武截天手不如火云崩天手，而是叶希文的功力更强，虽然同样都是超脱境一重天巅峰，但是却也有高下之分。

就好像一桶水和一杯水，虽然都是一样是装满的，但是本质上却有着巨大的差距。

“嘭！”火云崩天手直接拍中了那个天武门的长老，他直接横飞了出去，身上的骨头都不知道被拍断了多少根，虽然没有当场毙命，但是也是身受重伤，进气多出气少。

正当叶希文要追杀过去的时候，飞星门长老的千星霸掌已经轰至。

那漫天的星光像是一张大网 将他包裹进了其中。

叶希文没有躲开，直接横冲了上去，当空迎而来上去，张开大手，双手顿时涌上了金sè的神xìng，当空猛然一抓，直接在大网之中拉开一个巨大的缺口，身形化作一团光芒，直接横冲了进去，攻到了飞星门长老的面前。

“啪！”的一下，五指捏拳，当空一拳轰了过去，在他的身上，真元疯狂的运转了起来，沸腾了起来，这个时候他身上的力量已经被提到了最巅峰，虽然他的实力比起这些人都要更强上一截。

但是在面对这些同样已经跨入了超脱境一重天巅峰的高手，他却不敢有一丝一毫的小看，每一次攻击，都是竭尽全力，狮子搏兔亦需要全力，何况是同级别的对手，哪怕只是一点点的疏忽，可能就当场殒命。

叶希文的拳头未至，但是拳压已经压了上来，虽然没能震碎空间，但是已经将空间都给扭曲了，那飞星门的长老顿时大惊失sè，想要逃走，他的千星霸掌已经被叶希文破开。

但是叶希文哪里会给他这样的机会，当即直接追了上去，身后的恶魔之翼展开，他整个人犹如裹在了一团风雷之翼之中，刹那间划过长空，轰到了他的身上，巨大的拳头犹如一对巨大的铁锤一般，轰破天地。

“嘭！”飞星门长老当即被砸飞了出去，但是刚才他还能去救援天武门长老，但是现在他被叶希文轰飞，却没有人能来救他，因为其他人的实力和他们三个都有太大的差距，现在根本没有就来不及反应，就只能眼睁睁的看着飞星门长老和天武门长老相继落败重伤。

“嘭！”叶希文一步垮了出去，当即追到了飞星门长老，一掌拍到飞星门长老的身上，虽然他竭力抵抗，但是依然被叶希文一下子拍碎了所有的抵抗。

顿时一声惨叫，肉身当场被拍碎的四分五裂，鲜血抛洒长空，骨屑纷飞。

“师兄！”飞星门剩下的几个高手顿时红了眼睛，直接朝着叶希文扑了过来。

不过他们的实力和叶希文相比还是有太大的差距了。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这三个猛扑过来的高手根本不是叶希文的一合之敌，全部被叶希文当空打爆，叶希文简直就是越战越勇，越战越强，身上的气势无敌。

“你们快走，我们来挡住他们！”这个时候天武门剩下的那个高手和八星斋剩下的那个高手分别对这冉成天和魏明阳吼道。

神情悲壮，他们死了没什么的，但是冉成天和魏明阳都是门派中新近崛起的高手，是门派的未来，比他们更重要。

“别担心，你们一个都走不了！”叶希文冷哼一声，身体上缓缓升腾起了一面巨大的古朴的镜子，无数的灵气开始疯狂的朝着镜子zhōng yāng凝聚而去，速度越来越快，一股股恐怖的力量在其中波动了起来，尤其是那些之前被叶希文斩杀的超脱境高手的jīng血也受到了吸引，全部吸收了过来。

“轰！”那一道光柱直接轰落了下来，遮天蔽rì，粉碎真空，朝着那四人轰杀而去。

—

本章是第一百二十票更新，可惜还差两张今天！！！！

第八百一十二章 一波又起

“有些人真是不见棺材不落泪，真把我当成是好欺负的软柿子不成？”叶希文神情越发冰冷，只要三大霸主不撤销通缉令，后面这样的麻烦只会源源不断的产生，甚至有可能三大霸主亲自出手也有可能。

要避免这样的麻烦，就只有一个办法，就是杀，杀到他们怕为止，这些武者，别看个顶个的都是星空之下最强者，但是说起欺软怕硬的本质并不比普通人要好到哪里去，只有杀到他们怕为止，后面才不会不断的出现这些不长眼的人。

叶希文每念出一个字，身上的气势就膨胀一分，很快，便膨胀到了一个恐怖的境界。

这个时候，那幽影十绝的高手，才终于意识到了，可能有所不对。

“快，一起上，宰了这个小子！”幽影十绝的老大一声大吼道。

不过不等他说话，叶希文率先动手了，他的手上出现一把剑意凝成的三尺青锋，不断发出‘嗡嗡’的铮鸣声，叶希文将所有的真元都凝聚到了其中。

那幽影十绝的老大实力最强，率先反应了过来，祭出一把通体黝黑的魔刀，魔刀之上一阵阵的乌光四溅出来，其中一声声怨魂的哭嚎声让人听了只觉得头皮发麻。

他的动作极快，手中魔刀率先斩落，动作奇快无比，同时也是势大力沉，席卷出无边的魔风，像是要将所有的一切都给吹翻了一般，在魔风之中无数怨魂的哭嚎声，越来越大。

他能能闯出现如今的名头，自然不如小觑。

而在他的身后，那幽影十绝之中的其他九人，也都纷纷出手，紧随其后，也是使用的一柄魔刀，一模一样，而正是因为一模一样，所以才显得更加的气势无穷。

面对这劈面斩落下来的十柄魔刀，叶希文神sè不变，当即长剑出手，迅如闪电，几乎像是穿透了空间一般，刹那间就已经来到了幽影十绝的老大的面前。

虽然他主修的并不是剑道，甚至可以说只能算是会剑道的一些皮毛而已，无非就是当初模仿的那一个魔帅墓穴之中的剑意。

但是对他来说，却都不算什么，他走的就是一力降十会的路子，只要根本实力足够的强横，那么一切武技在他手里，都会显得无坚不摧，威力无穷，甚至哪怕仅仅只是简单的基础剑招，在他的手中都是所向披靡。

那幽影十绝的老大眼中惊骇，实在是没有想到，叶希文的速度竟然会快到这种程度，原先他得到的情报之中，就有提到过，叶希文的速度很快，尤其是在小范围内的爆发速度更是快的离谱，但是他都没有放在心上，再快，那也该有一个极限，有什么可怕的。

但是这第一次看到叶希文出手，他就发现自己错了，而且是大错特错了，叶希文的小范围的爆发何止是恐怖，简直是恐怖到了极致。

这速度，简直让他眼huā，以为是瞬移了，那情报上明显有误啊！

他却不知道，在这段时间之内，叶希文和当初在渡劫的时候相比，已经有了天壤之别，现在的他可以轻松虐杀刚刚度过超脱境劫的时候自己，再多来几个也一样。

他甚至只来得及将原本劈出的长刀收回，挡在自己的面前。

“当！”一声清脆而又响亮的金铁交鸣的声音，叶希文的长剑只破长空，点在了那一把魔刀之上。

“轰！”那幽影十绝的老大顿时只觉得叶希文那磅礴海量的真元，几乎在以一个惊人的速度震荡到他的手上。

“嘭！”他手臂上青筋暴起，疯狂的抖动了起来，虎口直接崩裂掉，被这一股恐怖的力量给震裂了，鲜血横飞。

他用尽全力压制不断颤抖的手臂，但是都没有用，这股力量太恐怖了，他从来没有想到，一个人的力量居然会大到这样的程度。

简直就是一个披着人皮的妖兽啊！

他难道真的是妖兽么？

而且最重要的是，无论是以力破巧，还是唯快不破，这两条路子都是能走得通的，但是从来没有听说过力大无穷，同时又奇快无比的，在他心中，这是根本不可能达到的。

如果叶希文知道他的想法的话，一定会嗤之以鼻，这两者看起来是毫不相干，甚至是相互矛盾的两种武学理论。

但是实际上却是相辅相成的，上过中学的人都知道重力加速度的道理，就算是走以力破巧的路子，如果没有足够的速度，连人都砍不到，空有一身神力又如何。

相反的，若是有足够的速度，甚至能为这股力量加成，本来十分的力量能被加成到二十分。

同样的若只是空有速度，而没有力量，就算打到了别人，连人家的防都破不了，何谈杀敌。

而要想将这两条路子走到极致，就必然要齐头并进，都则必然会到一个瓶颈而无法前进。

而恰巧的是叶希文无论是肉身的力量还是速度，都能做到极致，这才是最为可怕的。

但是他还是没能压制住颤抖的双手，魔刀直接被震飞掉，而还不等他继续惊奇。

叶希文的下一剑已经攻到了他的脖颈。

“噗嗤！”一抹血huā绽放，叶希文的剑意已经穿喉而过。

那幽影十绝的老大，瞪大眼睛，兀自死不瞑目，至今也不敢想象，他怎么会死，而且是死的这么容易，几乎连叶希文的两招都没有挡住。

“大哥！”幽影十绝其他九人顿时悲呼道，双目纷纷赤红“小咋种，你竟然敢杀了我们大哥！”

手中挥舞的魔刀越来越快，几乎是遮天蔽rì一般，九把魔刀也不知道杀死了多少无辜之人，并且还将这些人的残魂拘禁在刀锋之上。

这个时候遮天蔽rì而来，犹如是化成了一片地狱一般，无数怨魂在哭嚎着。

“不要急，我送你们一起去见他们！”叶希文神情越发冰冷，这幽影十绝，各个作恶多端，死有余辜，他连眨都不会多眨一下眼睛。

在这和幽影十绝之中，显然老大是最强的，已经可以算的上是步入超脱境一重天的巅峰了，只是没有超脱器，所以比起八星斋大长老他们还是差上不少。

而其他的就算是这段时间内突飞猛进了也仅仅只能是算是脱离普通层次和叶希文之间的差距就更大了。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

叶希文每一次出手，都会带起一朵血huā，直接抹杀他们的元神，干脆利落，丝毫不拖泥带水。

这就是叶希文现在的实力。

很快这幽影十绝就全部命丧叶希文的手下。

叶希文手上剑意散去，对他来说这并不是什么难事。

和用拳法的时候这是截然不同的两种武道，一个是势大力沉，浩浩荡荡，砸破天地一般，异象连连，一拳轰出去，空间都能轰塌。

而他的剑道则是越发的朝着jīng简的方向发展，一剑出手，速度奇快无比。

叶希文同时身具以力破巧和唯快不破两个特点，而拳法和剑法，就是这两种的极端体现。

说不上哪一种更强，本身就是相辅相成的，若是需要，他的剑法也可以使出势大力沉，破开天地的效果。

武道由心，到了这个地步，这些对他来说，反倒是无所谓了。

幽影十绝在叶希文手中全灭的消息，很快就传了出去，再度在整个古战场之上掀起了惊涛骇浪，幽影十绝在古战场之中，确实算不上什么太过庞大的势力，但是也绝非一般的小势力能够相提并论的。

甚至可以说，除了那些霸主之外，可能就连真武学府这样的豪门庞然大物都未必能够奈何得了他们，毕竟真武学府不可能全部高手都过来。

即便如此，就已经能够看得出幽影十绝的恐怖了。

但是就是这样一个散修中的巨无霸，竟然在叶希文手上毙命，几乎可以说的上是毫无还手之力，有人查探过现场。

发现根本没有什么jī烈打斗的痕迹，几乎就是片刻间就分出了胜负，这个推断一出来，就更是为叶希文增添了一层光芒。

许多实力远不如幽影十绝的散修们，都开始有些打退堂鼓了，连实力这么强的幽影十绝都在叶希文的手下吃瘪，又何况是他们呢，想到这里，他们不由得只能是放弃了。

“这叶希文怎么会这么厉害，到底是修炼了什么功法，简直厉害的吓死人！”

“这样的战斗力，几乎能够比得上那些教主门主之类的高手了吧！”

“不可能的吧，我之前才听说他才在几年前才刚刚跨入超脱境，怎么可能已经是门主级的高手！”

“如果不是的话，根本没有办法解释他怎么会这么强大，而且一对十，除了是门主级的高手之外，完全没有办法解释！”

就在外界议论纷纷的时候，三大霸主再度提高了奖赏，在原来的奖赏额度的基础上直接提升了三倍，悬赏捉拿叶希文。

这个消息一出，原本许多偃旗息鼓的人一下子又蠢蠢yù动了起来。

第八百一十八章 无形的威慑

“且再吃我一拳！”光柱之中一声冷喝声传了出来，又是一道身影追了出来，当即又是恐怖至极的一拳轰落了下来，那拳头上泛着的漫天星光将整个拳头化成一颗巨大的星辰，几乎要将天空都被轰裂了。

“嘭！”

那个八星斋掌门没有想到，叶希文的气息竟然回复的这么快，刚刚对轰过一击，他还在排除叶希文打过来的拳劲，叶希文的下一招，竟然就已经到了，顿时匆忙抵挡。

但是这匆忙之间连五分力都提不起来，更如何和叶希文抗衡，顿时一声爆响，身体犹如是断了线的风筝一般，直接横飞了出去，一头撞进了一旁的山脉之中。

那八星斋的长老被叶希文一拳轰散了护体罡气，顿时皮肤暴露在了瘴气之中，几乎是立刻，就被腐蚀的面目全非，顿时一阵惨叫，瘴气的可怕简直难以想象，就算是超脱境的肉身，都不敢直接暴露在这些瘴气之下。

好半天他才堪堪重新支起了护体罡气，但是这个时候全身已经被腐蚀的面目全非了，就算是超脱境的高手肉身重生能力超凡，但是想要将这样的伤势都治疗好，要将这些瘴气都驱逐出去，也是困难之极。

他现在已经是进气多出气少，这一番折腾，让他差点直接送命，这个时候只能恨恨的盯着叶希文，不敢有什么动作。

众人都有些怔怔的看着叶希文，在天空中，那道霸道绝伦，犹如远古霸王转世的可怕人物。

众人心中只剩下了唯一的想法，他比传闻中更加的恐怖了，当初他第一次击败门主级的高手的时候，也是到了最后险险获胜，第二次击杀门主级的时候，也是和八星斋的老掌门交手上百招之后才将气血衰败的八星斋大长老打的气血衰败而死。

但是现在这才隔了多久，他的进步更加的恐怖了，两拳将八星斋掌门轰成重伤，简直不像是同级别的较量，而是像是超脱境和半步超脱境的较量一般。

但是在场的绝大多数都是超脱境的高手，虽然他们的实力都有高有低，但是哪一个是省油的灯，都看得出来，叶希文的实力确实很强横，但是也没有强到两招就可以将他轰成重伤的地步，不过是打了一个时间差罢了，他比八星斋掌门更加的强横，恢复的时间更短，趁着八星斋掌门还在恢复的时候，趁机攻了上来。**

远离很简单，但是他们自问自己都是做不到的，因为对方可是门主级的高手啊，这些门主级的高手几乎已经算的上是超脱境之中的至强者了，他们的速度可能慢么？

当然不可能，那就只有一个原因了，就是叶希文的速度太快了，无论是动作还是回复速度，都是顶尖，才有可能做到这般震撼的效果。

叶希文身负天凰再生术和恶魔之翼这两门惊世绝学，才有可能做到这一点。

但是更多人却是根本顾不上这些，只觉得叶希文太强了，难道又要崛起一个恐怖的高手么？

尤其是真武学府的那些人，更是怔怔的看着叶希文，其他人听说叶希文还比较晚，不像是他们这般，几乎是很早以前就是看着叶希文一步一步的成长起来，几乎是看着他跨入了超脱境，但是却也没有想到，他竟然会成长到这样惊人的地步。

“他真是越来越恐怖了，越来越像是一个怪物了！”穆胜杰有些苦涩的说道，原先还将叶希文当成是对手，但是现在，他已经彻底没有了这个想法了，如果说，将皇无极当成是追赶的目标，他还有机会的话，那么将叶希文当成目标他是彻底没什么机会了。

不过看了今天叶希文的实力，却也让他彻底放下了心结，虽然他比不过叶希文，但是他还是天才，不过天才也是人，人怎么能和怪物相比呢。

穆胜杰这番话，竟然得到了在场真武学府诸多首座长老和弟子的一致认同除了怪物，他们也没有别的词来形容叶希文了。

尤其是皇无极，叶希文更是给了他多次的惊喜，让他没有想到，叶希文竟然如此的了得，有这样一尊高手坐镇，何愁真武学府不兴盛。

现场一片静悄悄的，数百超脱境的高手都沉默不语，看着眼前的叶希文，不敢说话，生怕会被当场打死。

“谁还敢打我真武学府的主意？”叶希文目光冷冽，看了一眼众人，随即将重点锁在了三大霸主的高手的身上。

在场之中，对真武学府不怀好意的人很多，但是真正说起来真正仇视真武学府的也就这三大霸主了，这三大霸主严格说起来，都在他手上吃过大亏。

以前他还有些忌惮，因为他一个人再强，也不可能是十几尊乃是几十尊的超脱境高手的对手。

但是现在不一样了，他的实力又有突破，真正无惧于群战，况且以星辰巨兽的天赋，本身就不惧于群战。

连三大霸主的人都沉默了，叶希文霸绝的气息，简直就像是一只大手牢牢的将他们的脖颈给抓了起来，让他们简直连呼吸都困难。

他们原先嚣张跋扈的气势也在一瞬间消失的无影无踪，这个时候别说是找叶希文的麻烦了，叶希文不去找他们的麻烦，就已经很好了。

他们许多人心中都很是绝望，同样是超脱境，怎么实力竟然差这么多，而且最重要的是，他们都知道，叶希文不过是一百多岁罢了，对于拥有上万年寿命的超脱境的高手来说，连百分之一都不到，这样的人未来起码还可以震慑星空数千年，等于就是他们在未来数千年内可能都要生活在这尊绝世强人的yīn影之下了。

在他们的心中，叶希文已经种下了无敌的影子，等于就是心中有了破绽，有了枷锁，除非有一天能够杀死叶希文，否则这枷锁是没有办法破去了。

“叶小兄息怒，这次我们来，乃是为了找到前往荒古大陆的通道而来的，这个时候内讧，对于我们来说，并没有任何的好处！”这个时候一声清朗的声音，打破了尴尬而又沉默的环境，却见一个丰朗神俊的中年男子飞了过来，看了一眼对峙的双方，笑着开口说道。

不得不说，虽然不知道是什么原因，但是这个中年男子说话却让人产生一种如沐chūn风的感觉，让人很难以讨厌起来。

“就是就是，现在内讧，折损的都是我们的力量！”

“还是等先闯完这个古战场再说！”

“有什么恩怨等到出去在解决！”

众人纷纷说道，就连那飞星门，天武门和八星斋的诸多高手也都点点头，这个时候和叶希文硬拼那真是找死，如果被这个疯子把他们当场全部屠戮了，那他们就真的是哭都没有地方哭去了，这也并不是没有可能的，叶希文之前将八星斋的驻地连根拔起的事情已经传入了他们的耳朵，他们不敢不小心。

现在面对叶希文的时候并不占优势，但是反过来，如果在外面的话，他们有大批的道军大军，碾压都能将真武学府给碾碎了，在这种级别的力量的碰撞面前，超脱境的力量就不足以能够决定胜负了。

不过这念头也仅仅是想想而已，就算是派出大军，将真武学府给毁灭了，但是只要杀不死叶希文，那又有什么用，以叶希文的实力，不断的给他们找麻烦，他们也坚持不了多久，就要崩溃了。

经过了这些事情之后，叶希文等于就是一个核威慑力量，只要他不死，别人要对付真武学府就要顾忌三分，除非得到了他死亡的消息，否则的话，就算是这些霸主级别的势力也不敢随便动手，除非是他们能够找到能够匹敌叶希文的人。

否则的话，这个闷亏他们也只能咬着牙答应了下来。

见群情汹涌，叶希文也就顺势答应了下来，谅这三大势力也不敢随便动手，一个人的力量在面对整个势力的时候，或许不算什么，但是当这个人的力量强大到一定程度的时候，这个势力都要为之忌惮三分。

“大家一起动手，轰开这个缺口，根据典籍记载，这个缺口之中有一个山洞，山洞最深处，就是通往荒古大陆的路！”一尊超脱境老者说道，他已经活了很长的时间，论实力或许不是最强的，但是要说道见识，却也没有多少人能够和他相比。

“好！”

“没错，我们一起动手，绝对能够轰开这个缺。！”

“一起动手！”

诸多的高手一起吼道，数百尊的超脱境的高手一起出手，那是什么样的概念，如果放在古战场外面的话，几乎要将整个世界都打的崩裂了，也就是这个规则都断裂扭曲了的古战场能够容纳的下这样恐怖的攻击。

一声惊天动地的巨响，可怕的能量波直冲灵魂，璀璨的神芒直冲天地，像是火山喷发一般，无边无尽的灵气一瞬间疯狂的澎湃而出，绚烂的光芒像是海啸一般，夹杂着无数飞沙走石，朝着四面八方冲击而去。

—

只差八票就有六更了，大家的票票呢！（未完待续

第八百二十二章 离去之前

叶希文当然没把厉风当成是什么大好人，但是真正反应过来厉风是南斗首领南斗星君的时候，依然是惊愕万分。

而这个老者竟然是北斗星君这件事情，他也有些麻木了。

虽然他加入了北斗，但是北斗对他来说，根本就是有一茬没一茬的，基本上没有太放在心上，北斗在这方面对于成员的管理很宽松，除了南斗是死敌之外，也便没有了其他的了。

“本来我还想将你培养成下一任北斗星君，只是却不想，你就要前往荒古大陆了！哎，可惜了！”北斗星君叹了口气说道。

“多谢前辈这些时日的照顾！”叶希文拱手说道，这段时间虽然和北斗的瓜葛并不多，但是无论是加入北斗还是成为星主，对他来说都是蒙受照顾了。

“倒也没有什么，你能成长至今，还是你自己的努力！”北斗星君叹了口气道。

“好了，老家伙，别再多说了，把令牌给我！”厉风露出有些不耐烦的神态。

“几千年了，你还是这样！”北斗星君摇头失笑，最了解彼此的，也就是彼此多年来的对手了。

却见他手头一挥，那一枚令牌就落入了厉风的手中。

厉风确认过不假之后，便道：“那各位后会有期了！”

“叶大哥，你一定要来找我！”小雅蓦地，突然开口说道。

“会的，若是将来有缘，一定会再见的！”叶希文含笑点点头，他心里也不好过，不过想到到时候在荒古还能再见，心里便好受了许多。

叶希文话音刚落，厉风便已经带着小雅化作一团遁光消失在了天际。

“既然他已经走了，老夫也就不久留了！”北斗星君道。

“不知道前辈需不需要和晚辈一同前往荒古大陆？”叶希文问道，一枚令牌可以带上十个人，所以他的位置还是绰绰有余的。

“不了，老了，就只想在家乡落叶归根，哪儿也不想去了！”北斗星君叹了口气道，相比起野心勃勃，雄心壮志的厉风，他确实也没了那么多的野心，也不曾想过，要去荒古大陆大展雄风。

“那晚辈有一个不情之请！”叶希文拱手，鞠了一躬。

“说！”北斗星君眯着眼睛笑道，若是其他人，他早就冇甩袖而去了，他堂堂北斗星君，连一方霸主的掌门都不怎么放在眼里，是随便什么人可以请的动的么？

但是叶希文不一样，他很看好叶希文，而且叶希文又是他们北斗的星主，这身冇份和实力自然都是不一样的。

“希望前辈在方便的情况下，能够照顾一下真武学府！”叶希文说道，不管怎么说，真武学府都是他心中最为担心的所在，不过若是有北斗星君出手照拂的话，那可以减少许多的麻烦。

真武学府的众人听见叶希文这个时候还在为他们考虑，不由得只觉得一股暖流在心中流过，到底是自家培养出来的弟子啊。

“哈哈哈哈，你居然把老夫当打手了，也罢，反正老来无事，只要我能照看的，肯定会去的！”北斗星君道，没有了南斗这个生死大敌的捣乱，一时间到真的是有些找不到目标了，有些闲下来了。

“多谢前辈！”

叶希文连同真武学府的众人连忙鞠躬拜谢。

北斗星君也没有久留，很快离去，而真武学府的众人也都很快回到了真武学府之中。

当他们回到真武学府之后不久，整个真武界都彻底疯狂了，关于前往荒古大陆的事情，已经从传说中的传言，变成是事实。

虽然每隔一百年，只有十枚令牌，但是每一枚令牌都能有十个名额，也就是说，每隔一百年，将会有一百个人有机会出去，这个消息顿时引爆了无数的眼球，事实上，整片星空之下，超脱境高手算上那些隐居，沉睡的，全部都算起来来，也就是上千名罢了，就算所有人都出去，也就是十批，也就是一千年罢了。

他们无数年都等下来了，这一千年算什么！

可以说机会大把大把的！

这个消息一出，顿时无数人都轰动了，很快那第十枚令牌的下落也有了着落，却是落到了一个散修老祖的手中，也是超脱境一重天巅峰。

不过在夺得了第十枚令牌之后，他很快就消失，再也没有出现，所有人都知道，他躲起来了，他没有前面九枚令牌的获得者这般强横的实力，况且就算是叶希文，背后也还有一个真武学府撑腰呢。

他一个散修什么都没有，自然不敢再度出现。

要知道，许多霸主级别的势力，都没有令牌呢，这个时候焉能不躲起来。

十年的时间一转即是，十枚令牌的主人相继已经跨入了传送台，除了叶希文之外，所有人都已经跨入了传送台，前往了荒古大陆。

众人对于真武界的兴趣大减，既然知道了一百年才会开启一次，那么接下来的几十年内，就没有什么机会了。

那些域外霸主，也是一个接一个的开始逐步撤离真武界，等待下一个百年到来的时候，他们直接前往道空山脉就行了，根本不需要再大张旗鼓的将大批的高手进驻在真武界。

毕竟这么多高手在外，他们的老巢可以说是前所未有的危险，如果之前所有人都进驻在真武界也就算了，但是随着一个一个的霸主势力退回去，他们也开始着急了。

一个一个全部都开始退回到了自己的老巢之中，那里才是他们的根本，他们之中还没有一个有这样的实力，能够统领两界。

而随着最后一个域外霸主退出，真武界的诸多豪门还没有来得及欢呼，真武学府就有了全新的动作，征讨大军出动。

南蛮火云洞，抵抗了不足一个月的时间，彻底湮灭，叶希文手持真武石剑，一人斩杀冇十三尊超脱境高手，最后将火云洞洞主击杀，在南荒纵横一世的火云洞彻底湮灭，余者皆降，弟子被收编成为火云堂，由火云洞仅存的两名超脱境高手统领。

带着大胜之威，南蛮之中百蛮洞等势力望风而降，鼎定了南蛮之后，真武界大军，又开始征讨其他五域四荒之中的高手。

手持真武石剑的叶希文，简直就像是无敌杀神，在真武界之中，根本找不到他的对手，又有了三十年的时间，真武界各处一一平定，真武学府重新成为了真武界的主宰，连同那些归降的各派超脱境的高手，所拥有的超脱境的高手，一举超过了七十名，虽然其中成分驳杂，还不能说人人都对真武学府忠心耿耿，但是这是一个良好的开始，只要真武学府保持持续的强大，就不会有人想脱离真武学府。

而随着下一代陆续成长起来，真武学府必然更加的强大。

更何况还有叶希文这么一个绝世凶神在，在星空之下都是无敌，谁敢有别样的心思。

一时间真武学府名动天下，成为有一个星空下的霸主势力，加上真武学府多年的底蕴，终于发挥了作用，论实力，已经不逊色于其他的霸主势力了。

而叶希文，也成了真武学府上下的一个传奇。

真武学府内，叶峰之上，在真武学府之中，这一座山峰之上，住的都是叶家之人，早在二十多年前，叶希文就将叶家的人从一元宗给接了过来，因为叶希文的关系，叶家在真武学府也成了一个传奇家族，越发的兴旺发达了起来。

在叶希文看来，家人在真武学府之中，一来比较安全，二来发展的潜力也比较大，有他打下的基础和留下的诸多财富，叶家成长成为真武学府之中一个大家族，根本是毫无问题的事情。

这样的话，他才能放心离去，现在真武学府也已经是重新成为了一方霸主，除非是再度遇到星辰巨兽这样的事情，否则再度衰落的可能性也很小了。

叶峰上一片树林中一棵高大的树木之上，一个身着青色长袍的青年横躺在一根树枝之上，四周微风吹拂而过，吹拂起青年那一头黑白相间的头发。

正是叶希文！

这数十年的征战之中，他手持真武石剑征战，他本身实力就极强，配合上真武石剑，自然是所向披靡，无往而不利。

但是真武石剑果然也是一把魔剑，这数十年的时间内足足消耗了他三千多年的寿命，难怪无上府主这才使用了一次之后就匆匆退居幕后了，这动辄消耗千年，就算是他原本还在壮年也一下子进入了老年了，气血的消耗就更别说了。

寿命少了三千年他倒是不在意，星辰巨兽的寿命本来就漫长的可怕，少了三千年，还不至于伤筋动骨，关键是气血的消耗，刚刚征战完的时候，他简直就是一个即将步入死亡的老者。

差点没把父母给吓坏了，好在最近终于慢慢调养，真武学府各种补充气血的药材全部送来，这才慢慢恢复了一些，这半头的白发，就是留下来的后遗症。

第八百三十七章 还有谁不服？

“你们俩为什么就不能好好相处呢！”

看着针锋相对的两人，王阳华也是颇为头疼的。

王飞云在族内也算是出类拔萃的英杰了，年纪轻轻的就已经跨入了超脱境，在这启南岛上，能够和他相提并论的都不多，在族内，就更是仅次于自己的女儿王梦雨。

以前的时候，他就想促成这两人的婚事，事实上，王飞云虽然叫他叔父，但是实际上关系早已经出了五服，基本上，除了姓王这一点之外，也没有别的关系了。

王家很大，而王飞云算是旁支之中出的英杰，至于什么嫡庶之分，在王家基本上等于没有，在这个弱肉强食的世界，这些规矩是要的，但是如果一味的坚持这些，那么这个家族就离破落不远了。

什么主旁之分，什么嫡庶之分，在绝对的实力面前都要让路，没有什么意义，家族的兴旺比什么都重要。

但是王梦雨从小就对王飞云不感冒，而王飞云一开始还是挺喜欢王梦雨的，但是后来随着渐渐察觉到了王梦雨的态度，就开始也渐渐变了，不知道什么时候开始变的这样针锋相对。

若只是不能撮合到一块儿，也就算了，但是被他视为将来王家顶梁柱的两人，如此针锋相对，连他也不禁头疼。

“不是我要和他针锋相对，但是他就是不断的针对我！”王梦雨不满的说道。

“他说的也没错，一个半步超脱境，要说能匹敌一般的超脱境一重，就已经让人难以置信了，更何况无论是巫辰海，还是袁家的袁学海，都是超脱境一重天之中的顶尖高手，这一次只要接受了灵火山的洗礼，那是百分百能跨入超脱境二重天，到那个时候，说不定连他们也有机会拜入海龙府，那才是真正的麻烦！”王阳华道。“让他去试试也好！”

“这几天你就哪儿也不要去了，安心留在家里备战！”王阳华。

“是！”王梦雨道。

叶希文在屋子里，刚刚静下心，打算修炼的时候，院子外面就传来了一阵嘈杂的声音。

“那个半步超脱境的小子呢？在哪里？”

“好像就是在这一个院子里！”

“敢到我们王家来招摇撞骗，这不是找死么？”

“没错，区区不过是一个半步超脱境罢了！”

叶希文当即嘴角一挑，冷笑一声，几乎是立刻就想明白了为什么。

直接一个箭步蹿出了屋子，却见到一行十来个年轻人已经涌入了院子之中，为首一人，正是那要试试叶希文的王飞云。

“你就是叶希文？”王飞云眯了眯眼睛，看着叶希文道。

叶希文也不说话，只是淡淡的看着王飞云。

“好嚣张，你没听到云哥跟你说话么？”王飞云还没有说话，却有一个年轻人按耐不住，冲了上来吼道。

“你们的来意我大概都知道了，谁不服的，尽管上就是了！”叶希文轻描淡写的说道，仿佛不曾将这些人放在眼里一般。

对于这些人的来意，叶希文很清楚，无非就是认为自己只是一个半步超脱境，根本就没有资格代表王家出战。

“那不是王飞云么？怎么来到这里了？”王飞云等人的动作，很快就引来了大批的关注。

“这不是大小姐带回来了一个人呢，说要代表我们王家去参赛么？这王云飞是非常不满意了！”

“要我说也不能这样啊，一个半步超脱境，凭什么代表我们王家去参赛，如果让人知道了，还以为我们王家没人了呢，连半步超脱境都派上去了！”

“可不是，现在普遍都是超脱境的高手才敢去参加，如果不是限制了，只能是年轻一辈去参加，恐怕层次还要更高！”

“不过既然是大小姐带回来的，那就说明必然是有两把刷子，大小姐可不是什么做事孟浪的人！”

周围众人议论纷纷。

“不过是一个区区半步超脱境中期的武者罢了，嚣张个鸟！”一个二十多岁的年轻武者站了出来恶狠狠的看着叶希文，一身狂暴的气息席卷而起，竟然已经是半步超脱境后期的高手了，难怪有底气能够对付的了叶希文。

那个武者只觉得叶希文无视他们，是对他们最大的侮辱。

顿时一只手掌闪电般探出，直接穿破虚空来到了叶希文的面前，直接变手掌为爪，一招迅猛的鹰爪功直接抓落。

而在这个时候，叶希文才终于动了，简直就是后发先至，瞬间白皙的手掌探了出去，迎着那迅猛的鹰爪功拍去。

“嘭！”

一声巨大的撞击声，伴随着一声骨折的声音，那个年轻武者只是一声惨叫，整条手臂，受到一股巨力的反震，竟然当场折断了。

“混蛋！”王飞云的脸sè顿时拉了下来，眼神之中yīn晴不定，表情都有些扭曲，没有想到，他的这个手下在叶希文的手中竟然是如此的不堪一击。

“没想到你还有几分实力，不过也就只能是到此为止了！”王飞云一声咆哮，一股极为纯粹雄浑的真元，瞬间四溢开来，隐隐然将叶希文都给笼罩进去。

王飞云能成为王家仅次于王梦雨的天才，并不是没有道理的，这一身实力，非常的强横。

绝对已经跨入了超脱境一重天的巅峰，即便是不如王梦雨，也绝对是王梦雨等几人之下的第二档次的顶尖高手。

“喝！”王飞云，直接出手“归一迫云手！”

他怒由心头起，这一出手，就根本就是毫不留手，身形直接暴掠了出来，大手摊开，居然隐隐有云气在其中手掌之上缭绕，透着几分诡异和神秘。

这是王家的绝学，在王家能够学习这归一迫云手的，却也仅仅只是极少部分人的特权罢了。

王飞云的手掌包裹在了一片云气之中，竟然平添了几分诡异和飘忽不定，似乎漫天都是归一迫云手，但是又好像都不存在一般。

让人根本没有办法看穿这归一迫云手的虚实，甚至如果是jīng神弱一些的武者，会被直接晃晕过去。

王飞云的出手极快，但是叶希文的速度比起他来，只快不慢，在他出手的刹那也出手了。

“嘭！”

又是一声低沉的撞击声，叶希文的拳头直接轰到了他的手掌之上。

王飞云惊诧的发现，自己飘忽不定的掌势，竟然瞬间被他看穿了，要知道，王家归一迫云手最大的特点就是飘忽不定的掌势让人难以一下子看穿，根本看不穿路线是什么，当你真正看到的时候，他已经拍到你的身上了。

但是这叶希文竟然一眼就看穿了，几乎是不假思索的就看穿了。

更让他惊骇的是，他手掌上覆盖的云气，竟然被叶希文一瞬间全部湮灭成了粉末。

不过不等他继续惊骇，叶希文的另外一只手，以迅雷不及掩耳之势穿破虚空，闪电般劈落在王飞云的胸膛之上。

“嘭！”

一声低沉声传开，却见那王飞云当场直接横飞了出去，当空一口鲜血喷出，抛洒长空。

“什么？这怎么可能？”所有人看到这一幕都彻底震惊，简直都要以为自己看错了这一幕。

要知道，王飞云乃是王家除了王梦雨之外的顶尖天才，一身修为早已经跨入了超脱境一重天巅峰，随时有可能跨入二重天，如果说这次王家只得到两个名额能接受灵火山的洗礼的话，那么就一定是王梦雨和王飞云两个人。

他们也是未来王家的顶梁柱，将来甚至有可能接任王家的家主。

但是现在竟然连叶希文一招都没有办接住，叶希文甚至都没有用什么高明的武学，仅仅只是普通的攻击就彻底将王飞云击溃。

如果真有这样的场景的话，那也该是王飞云一招将他击败才是。

而且最重要的是，王飞云已经是超脱境一重天巅峰，而叶希文才不过是半步超脱境中期，连半步超脱境巅峰都不是，这如何能不让人惊诧。

如果说刚才一招击败半步超脱境后期的高手还能算的上是天才的越级挑战的话。

那么越级击败王飞云已经不再他们能够理解的范围之内了，半步超脱境中期和超脱境一重天巅峰，这可是隔着两个小境界一个大境界啊。

“这叶希文怎么会这么恐怖，我从来没有见过这么恐怖的半步超脱境！”

“难怪大小姐说要让他代替我们王家出战，果然厉害！”

“是啊，这个人这么厉害，我们王家这次有希望夺冠了，可不是，这些年来，巫家和袁家联手打压我们王家，他们自己却轮流夺冠，培养了大批的高手，真是无耻之极！”

“没错，今年我们可算是有机会扬眉吐气了，有大小姐，再加上这个叶希文，夺冠绝对有希望！”

“不好说，不是说巫家和袁家这一次也请了高手么？他们也是有备而来啊！”

“还有谁不服？”叶希文瞥了一眼众人，冷淡的问道。

—

还差三票四更，就差最后一点了，大家的月票呢！

今天也是提不起jīng神完全是一副病怏怏的样子，感觉特别累，连眼睛都睁不开了，不知道是不是前两天拼太狠了，难受的很！坐等大家的月票，没有啸尘就先去睡，有就再码一更！（未完待续

第八百五十章 火山中的突破

既然王阳华都已经这么说了，无论巫家的人是愿意还是不愿意都只能走了，这是三大家族的默契，他们还是没有胆子敢违背的，毕竟他们敢这么干，下次王家也敢这么干。

启南岛总的来说还算是平和，就是在于三大家族之间的妥协和平衡。

众人没有停留，径直上了早就准备好的大船，一路朝着灵火山所在的海域而去。

说是船，实际上应该说是船型的法器，竟然是大圣器，当然他们还没有奢侈到拿超脱器当远行的法器。

即便是在荒古大陆之中，超脱器也没有那么多见，尤其是三大家族的势力，仅仅局限于启南岛和附近的海域罢了。

大船上面重叠着层层的空间，所以看着不是很大，实际上却可以住上不少人。

又行驶了半个时辰，大船终于停了下来，三大家族的人纷纷都叮嘱了起来，而那两个散修看起来也是非常有经验，根本就不需要别人多说。

“你们记住了，等一下进去之后，就不要乱动了，静静的等待灵火山的喷发，到那个时候，你们要马上开启护体罡气，不然会被熔岩给生生烫死。”王阳华叮嘱说道。

事实上，王梦雨和王飞云两个人都不是第一次来的新手了，唯一需要叮嘱的，大概也就仅仅是叶希文还有那个王家第一次接受灵火山洗礼的青年高手罢了。

“恩！”叶希文点点头，这段时间他也不是什么都没做，他也问过这里面的一些机会，或者其他的什么事情。

很快，众人纷纷一头扎进了海水之中，这个时候这一片海域显得特别的平和，什么妖兽都不见了，因为所有妖兽都能感觉到，这一座火山即将喷发，这里附近方圆都将成为一片死地。

由于这些妖兽都提前走了，所以这一片海域也显得格外的宁静，叶希文等人纷纷来到了海底。

却见一座巨冇大连绵的山脉出现在了众人的面前，在这座海底山脉的最顶端，有一个巨冇大的开口，正是这座活火山，每隔五十年，都会喷发一次。

在这座活火山附近，一条灵脉经过，而且还是火属性的灵脉，似乎是这座活火山的伴生灵脉，品级极为高，但是三大家族没有人敢去动这条灵脉，因为一个不小心，就可能让这座活火山提前喷发，到那个时候，所有人都完了。

冇

所以宁愿这样每隔五十年都送人过来接受洗礼。

叶希文神念弹出去，登时能够感觉到一股磅礴的能量在这座活火山之中酝酿，仿佛随时都可能喷发出来。

叶希文神情凝肃，知道，这距离喷发已经不远了，这种大自然的伟力，哪怕是现在的叶希文，也依然不敢小看，超脱境的高手要是被喷吐出来的岩浆直接轰中，当场就会被烧成重伤。

众人也都没有犹豫，纷纷前往各自的位置，按照从上到下，以叶希文为最高。

叶希文找到了属于自己的那个岩洞，钻了进去，随即布置下了阵法，然后盘腿坐下，静静的等待着灵火山真正喷发的时候。

“轰隆隆！”

蓦地，叶希文感觉到地面一阵阵的晃动，好像是有什么巨型的生物在翻身一般，整个大地都在颤抖，山石都完全碎裂了开来。

周围的海水也犹如煮开了一般，迅速沸腾了起来。

叶希文迅速感觉到，周围的温度开始渐渐变高，虽然不是正对着火山口，但是他依然能够感觉到温度的变化。

连忙运起护体罡气，隔离了那些热量，这点温度，对于他的肉冇身来说，还不算什么，就是怕到时候灵火山突然喷发，到时候当场被活埋在里面，就死定了。

山体都开始震动，山石都开始碎裂掉，叶希文只觉得周围越来越热，但是随即的，一股炎热的灵气出现在了他的周围，这灵气浓郁精纯的让人难以置信，这种火属性的能量和周围的海水简直就是格格不入，在进入到叶希文所在的岩洞的时候，当场就将所有的海水给蒸发掉了。

不一会儿，叶希文所在的溶洞之中，就只剩下了这种灼热的灵气。

“叶希文，这是火属性的灵气，哈哈，还是最为精纯的那一种！”叶墨哈哈大笑说道，“肯定是因为山体震动，所以那一条火灵石矿碎裂开来了，才会有这些在海底压缩了数万年，甚至是数十万年的灵气跑出来。”

这些灼热的灵气虽然炎热，但是却几乎要凝聚成为液体了，可想而知，浓度到底有多么的高。

叶希文将手臂上的护体罡气撤去，顿时只觉得手臂上一阵‘滋滋’的声音，宛如什么东西要烤焦了一般，这些火属性的灵气果然难缠。

要知道，这个世界上大多数的灵气都是没有属性的，只有很少的一部分是有属性的，但是这些灵气却更难驾驭，尤其是火属性灵气，就更是爆裂的很，许多人即便得到了火灵石也不知道该如何驾驭，只能选择卖掉，卖给那些修炼火属性武功的人。

不过叶希文自然是不一样的，他虽然修炼的不是火属性的武功，但是他的霸体的力量太霸道了，几乎所有淬体的力量都会被转化吸收，根本就不怕。

叶希文当即没有犹豫，直接开始吸收起了这些灵气，顿时他只觉得经脉之中火辣辣的疼，不过还好还能忍住。

他一张口，就将整个溶洞之内的火属性灵气都给吞噬掉，大有气吞山河之势。

他并没有觉得自己有什么不对，但是如果说出去的话，只怕都得被人给活生生吓死，因为除了叶希文，哪有人敢这么凶猛的吸收火属性灵气，如果是有修炼火属性的武功也就算了，那还能顺利一些。

但是如果没有修炼火属性的武功，那么就更得小心翼翼的转化了，那火属性的灵气可不是什么善茬，存在身体里都可能被灼伤了丹田。

其他人都只能小心翼翼的一点一点的吸收，但冇是叶希文这个时候可管不了这么多，他的霸体已经到了第八层，经脉内府都已经修炼强化过了，因此可以忍受的了这些火属性的灵气。

而且霸体诀和观人经的转化速度非常快，那些火属性灵气没过多久就被转化吸收了。

叶希文顿时只觉得自己又变强了一些，体冇内的星辰巨兽的血肉也吸收的更多了起来。

随着叶希文吸收的越来越快，涌冇入进来的火属性的灵气也越来越多，好在这个时候整片海域都充斥着火属性的灵气，其他人炼化的速度也很慢，远远跟不上叶希文，不然的话，其他人甚至可能被叶希文给赶尽杀绝，连修炼都不能修炼，他修炼方法太霸道了。

也不知道过了多久叶希文只觉得整片天地都好像都在晃动，周身无数的海水也晃动了起来，通过岩洞他能看到，天空中飘飞着一些烧的火热火热的岩浆。

一开始还只是一点一点，宛如是天女散花一般，但是很快便是犹如骤雨一般，全部落了下来。

不过很快叶希文就没有心思再去管这些了，因为这岩洞很快就被无数的岩浆给掩埋了进去，那无数的岩浆犹如是滚滚大势一般从海底火山上滑落下来，当然，越是靠近山顶的也就越多，到最后山下的两个位置的时候，其实已经不是很多了。

当然，虽然说不是很多，但是实际上还是足以将整个岩洞都填满了。

叶希文顿时只觉得那些岩浆冲进岩洞的一瞬间就将自己给包裹了起来，周身所有的护体罡气都在一瞬间就给烧的滋滋作响，好像下一秒就会被烧穿了一般。

这些岩浆融合了无数的火属性灵气席卷而起，如果没有被人吸收掉这些能量的话，将会埋藏下来，亿万年之后，说不定又是一条灵脉。

叶希文干脆不管了，直接将身上所有的护体罡气都被撤去了，几乎是一瞬间，他就能感觉到自己浑身上下的皮肤都在被燃冇烧，几乎整个人陷入到了岩浆之中。

与此同时，运转起了霸体诀和观人经，开始疯狂的吸收起了那些岩浆之中蕴含的爆炸性的能量。

这岩浆之中的能量太过庞大，几乎是扑面而来，全部涌冇入了叶希文的身体之中，要知道，一般人，根本不敢像叶希文这般狂暴的吸收能量，他们只能先用护体罡气挡着，然后一点一点的吸收掉岩浆之中的能量。

不然的话，光是那岩浆之中的能量，就能将他们的肉冇身直接撑爆。

不过叶希文不同，修炼了霸体加上又吸收了星辰巨兽的血脉，他的肉冇身早已经不是一般人所能够媲美的了，即便是如此狂暴的吸收他也不会有丝毫问题。

因为时间不等人，这些岩浆之中蕴含的火山的能量和火灵石的能量，随着时间的过去，会慢慢深入大地之中，所以他必须抓紧一切的时间进行修炼。

第八百五十二章 再败贾青

虽然是半步超脱境后期的气息，但是这股气息却让她都有些胆寒的感觉，不过这样的气息仅仅只是一瞬间罢了，在破开了熔岩层之后，就主动收敛了起来。

让她都有种错觉，难道是自己感觉错了么？

叶希文深吸一口气，周围的海水都在随之震动有种牛饮鲸吸的威势。

这足足两个多月的时间里，他一刻不停的吸收火山内部的能量和火属性的灵气，不断的淬炼着自己的肉身，终于将修为顺利推到了半步超脱境后期，第八层的霸体诀也到了一个临界点，马上就能跨入第九层，那就是大成了。

如果说第六层的霸体诀只是小成的话，那么第九层的霸体诀就是大成，第十层就是大圆满，每一个阶段的变化，都有着巨大的变化。

按照叶墨的说法，等到修炼到第九层的霸体，连同级别的龙族都能打爆，龙族可是出了名的肉身强悍的族群，第八层的霸体还不足以和同级别龙族争锋，但是第九层就足以将同级别的龙族打爆，可想而知有多么的可怕，至于第十层大圆满，那就真的是遥遥无期了，连他自己都不知道什么时候才能大圆满。

等到修炼到第九层的霸体，就算是面对高出自己两三个级别的龙族，也未必没有一战之力。

不过虽然到了临界点，好像就差一点就能跨入霸体诀第九层了，但是就是这么一个临界点，却怎么也跨不过去，最后叶希文也只能是悻悻的停了下来。

这两个月之中，也不仅仅只是练体上有不小的收获，修为也顺利破入了半步超脱境后期，并且跨入了巅峰。

因为位处火山的最上端，所以他吸收到的能量是最多的，而且以他那狂暴的吸收方法，效率是其他人的十倍，乃至二十倍不止，所以才能直接跨越一个境界，达到巅峰。

再加上他又炼化了一部分星辰巨兽的血肉精华，他的状态，简直到了前所未有的地步了，这次选择帮助王家一把，果然是对的。

“叶兄，恭喜修为大进！”王梦雨拱手道，笑意盈盈，她隐隐觉得，这叶希文只怕不会是什么池中之物，在这云兴海域风起云涌的年轻高手之中，肯定会有他的一席之地，这样的人物，还好是站在王家这一边的。

王飞云和另外一个王家的弟子也都纷纷上前恭贺，叶希文刚才出来的时候，威势太强了，他们也都看到了。

“叶希文，可敢一战？”蓦地，远处传来了贾青的一声爆喝，随即一道身影伴随着强大的气势从山脚下飞掠了上来。

贾青很快出现在了四人的面前，冷冷的看着叶希文，目光直欲择人而噬。

“你不是我对手，不必浪费时间了！”叶希文摇摇头说道。

“狂妄！”贾青一声爆喝，“那就让我看看，你到底有几分火候吧！”

他手中一把长刀出现，竟然不等叶希文答应，就要强攻上前，强行逼迫叶希文同意战斗。

“劈波斩浪！”贾青手中的断浪刀法威力足足大了好几倍，比起之前根本就是不可同日而语，除了他本身修为大进的关系，最为重要的是，这是在海里，是他的主场，周围的水汽越多，他的断浪刀法威力也就越大，远远不是之前在启南岛的时候能够相提并论的，也不用他费尽力气的将水汽擒拿过来。

所以他才有信心在这里击败叶希文，只有击败叶希文一次，铲除了心魔，他未来不但不会被限制住，相反的，还会前途无量。

就算是一个普通资质的人，如果能够不断的击败天才，越走越远，久而久之，他自己也会成为一个天才人物。

世间的事情就是这般奇妙！

贾青手中的长刀斩出一道巨大的刀气，裹挟着无数海水，直接要将世界都给劈斩开来一般，当即朝着叶希文雷霆轰下。

无论是王梦雨还是王飞云还是那个王家的高手，都纷纷连忙避开，眼中难掩惊骇，这一套刀法，竟然有如此的威力，在启南岛上的时候，甚至都不到这个威力的几分之一。

叶希文也微微有些凝重起来，道：“这刀法威力居然提升了几倍，在这海域之中，真的是得天独厚啊！”

“叶希文，这刀法，或许在正常情况下只是人阶中级的刀法，但是如果是在大海之中，水汽浓郁的地方，甚至能够直接飙升到人阶高级的阶段！”叶墨道。

“这些功法还有分品级么？”叶希文问道。

“当然，这些功法分成人阶，地阶，天阶，神阶这四个阶段，每一个又分成初级，中级，高级和顶级这四个小阶段！”叶墨解说道。“超脱境以后，修炼的武功也多是入了阶，至于大圣级别的武学，例如你以前学的蟠龙掌什么的，根本就入不了阶！入不了阶的武学在超脱境以上的武者较量之中，根本就都帮不上忙！”

“不过这些武学也并不是一成不变的，就像是这断浪刀法在水中的时候，威力会平添许多倍，更加难以对付！”叶墨道。

“我身上的那些武学，都是什么品级的？”叶希文问道，说着他的身形猛然化作一团光芒闪烁，那一道惊人刀气直接从那团光芒上斩过。

“轰隆！”刀气划落到海底，顿时一阵恐怖的爆炸从海底升腾而起，无数粉尘伴随着海水瞬间漂浮了上来，海底直接被划拉出一条巨大的刀痕。

当叶希文再度出现的时候，已经是数里之外了。

“恶魔之翼还有天凰再生术，自然都是神阶的武学，还有翻天印，如果你能修炼到翻天印的程度，自然也是神阶武学，大破灭星尘拳只能算是人阶高级的武学，不过你的那招陨星爆，如果推演出来的话，应该威力有地阶初级的程度，葬剑诀品阶也是人阶高级，不过若是使出最后一式，天地同寿，威力甚至可能能飙升到地阶顶级的地步，说起来那头星辰巨兽还是给你留了一些好东西的！

至于其他的什么千星霸掌，火云崩天手之类的，也都只是人阶中级的地步，和这断浪刀法差不多。

而那个妖元弹则是随着你的修为不断提升而提升的，如果你有一天能成神，那你随便发出的妖元弹都有神阶的威力！”叶墨解释说道。

叶希文明白，他身上威力最大的几个武学，却基本上都是成长型的，也就是和他本身的实力息息相关的，他本身足够强横的话，那么这些武学威力也不弱于人，如果他本身实力太差了，像恶魔之翼，天凰再生术之类的，根本就没有办法发挥出最大的威力。

反倒是葬剑诀让他有些意外和惊喜，天地同寿居然有那么大的威力，不过也只是惊喜而已，天地同寿这一招一旦用出来，他自己也会死，不到了万不得已，拼死一搏也要拉人下水的时候，是不会使用的。

“陨星爆只有地阶初级么？”叶希文有些不满意，他费尽心思推演的撒手锏，居然只有地阶初级，即便是这样，他还没有办法完全将陨星爆推演成型，也就是说现在半成品的陨星爆可能最多只有人阶顶级的程度。

“你可不要小看地阶初级，要知道，许多超越了超脱境的高手，都还只有修炼人阶顶级的武功，如果不是仗着那个神秘空间，以你的修为和境界，想创造出一招地阶初级的功法，那都是根本不可能的，许多超越了超脱境的高手都做不到的事情！”叶墨见叶希文有些不满意，登时道。“像王家的归一迫云手，最多也就是和破浪刀法品阶差不多，却已经是王家的传世武学了！”

叶希文想想也是，虽然他现在还没有办法创造出高品阶的武功，不过不代表他以后也不行，他有神秘空间，有明心古树，先天已经比很多人强的多了。

想到这里，叶希文心情顿时明快了起来，双眸看向了再度抢攻过来的贾青。

在这海底之中，断浪刀法的威力也平添了许多，贾青更是状若疯魔一般，朝着叶希文不断的劈斩下来。

叶希文眼中精芒一闪，身上一股雄浑的真元开始四散开来，席卷起了无数的海水，在他的周身生生卷起了一个水龙卷。

“大破灭星尘拳！”叶希文大喝一声，手上裹着无数的星辰之力化成一团星辰，狠狠轰了出去。

无数海水席卷成了一个水柱，伴随着这一个大破灭星尘拳，狠狠轰杀了出去。

“轰隆！”拳劲和刀气狠狠撞到一起，像是遇到了什么化学反应一般，直接在海中疯狂爆炸了起来。

几乎是肉眼可见的海水冲击波朝着四面八方席卷而出。

“嘭！”

叶希文拳劲去势不减，直接一拳轰破了刀气，狠狠砸在了贾青的身上，贾青如遭重击，身体直接横飞了出去。

一口鲜血直接喷出，染红了一整片海域。

一招！

无论贾青发了多少招，叶希文仅仅是一招就彻底将他击溃。

第八百五十五章 屠戮

叶希文的指尖一阵金sè的光芒闪烁而过。

“噗嗤！”

一朵血花绽放，又一个海族的高手在叶希文手中直接陨落，这个只差一点就能跨入超脱境三重夭的高手，几乎是毫无还手之力的，直接陨落到了叶希文的手中。

“他怎么可能这么强！”贾青犹自不敢相信，那可不是一般的高手o阿，那是比他还要强的超脱境二重夭巅峰的高手，甚至一些超脱境三重夭的高手想要杀他们也都没有那么容易。

在叶希文的手上却犹如纸老虎一般，一杀即死！

一般来说，能够修炼到如此地步的武者，往往都有自己压箱底的绝学，所以即便是高级别的武者，只要实力不是高出好几个境界，想要击败他们或许不难，但是想要杀死，却是千难万难的，除非是遇到了克制自己的武者。

但是偏偏叶希文就几乎是毫无弱点，所以他各方面都是强项，无论是遇到什么样的武者，都能轻松克制，所以最后的结果就是，被他轻松屠戮。

“该死！”鳄向夭整个脸都已经扭曲了，脸上的鳞片都愤怒的倒立了起来，他的身形直接掠了出去，起码要救出最后一个。

而在他脚下那一头鳄鱼妖兽也在这个时候张大了嘴巴，无数的海水呈螺旋状往它的嘴中凝聚。

“轰隆！”一道惊夭水柱从他水中喷吐出来，夹杂着无数的妖元，毁夭灭地一般朝着叶希文轰杀而来，所过之处，无数空气瞬间爆开，形成一片真空状态，无数的空气都被碾压成了粉碎。

水柱速度最快，几乎是刹那间就已经轰杀到了叶希文的跟前，犹如一条巨龙一般，要将他整个入给吞下去。

“轰！”一声震夭巨响，水柱轰到了叶希文的身上，荡漾出来的可怕能量瞬间将周围的海水都足足蒸发了一层，还在一圈一圈的震荡出去。

周围的海水还在以更快的速度填补进来。

那一道水柱还在肆虐，但是却好像被什么样的力量给禁锢住了一般，停滞不前。

蓦地，一只遮夭大手出现，将水柱抓到手中。

“嘭！”一声巨响，那凶焰滔夭的水柱，当场被这只大手生生抓爆，化成了漫夭的水汽。

不过却也制止了叶希文一下。

“终于得救了！”那个海族高手终于松了一口气，刚才那一幕简直太恐怖了，他从来没有想过有入可以像这样屠杀他们，或许有，但是也不该是这个不过是半步超脱境后期的小子。

“走的了么！”蓦地，正当他以为自己已经得救了，鳄向夭距离他不过是片刻的时间罢了，但是这个时候叶希文的声音却出现在了他的身后。

夭空中一团金光闪烁，叶希文当空出现在了众入的面前，手掌直接拍落了下来。

“嘭！”这个海族高手直接被当场拍的肉身崩碎了开来，jīng血漫夭喷洒，被夭源镜全部刷走。

叶希文就像是一个死神一般，所过之处，带来的就只有死亡，所有和他作对的都要死。

“小子，你找死！”鳄向夭的双目之中流出了血泪，双目之中，冰冷至极。“你竞然敢杀我们绝影毒鳄族的高手，你等着被我们全族追杀吧！”

在这无尽的海域之中，海族的地位要远远高过入类，入类之中分成各个势力，海族中的入各个族群却团结的多了。

正是因为海族的高手诸多，所以入类高手要想和他们为敌，都要想好了。

不过这样的威胁，对于叶希文来说，根本是毫无意义的，“杀入者任恒杀之，既然你们要来杀我，那么就要做好被我杀的准备！”叶希文冷冷的说道，没有丝毫同情，神sè也没有丝毫的变化。

要比狠，他会比谁都狠！

这些入都是要杀他的，他根本不会有丝毫的同情。

“该死，我一定要把你碎尸万段！”鳄向夭怒吼一声，身上恐怖的真元一点一点的以一种诡异的波动，席卷了出来，一种残忍凶暴真元，铺夭盖地而来。

这鳄向夭的修为，居然已经是跨入了超脱境三重夭巅峰，比起这些手下要足足强出了一个层次。

“我要把你的身体拿去喂妖兽，让他们一寸一寸的咬烂！”鳄向夭怒吼着，愤怒的火焰直yù烧穿夭穹一般。

鳄向夭面目狰狞，他身上的杀意几乎都要实质化的体现了出来一般，在他的一声爆喝之后，他的身体直接化成一团乌光，瞬间朝着叶希文暴掠而去。

“刷！”

瞬间他出现在了叶希文的面前，他的两条手臂，都一下子长大了许多，又粗又长，犹如两把钢叉，他竞然将自己的双臂炼化成了武器，双爪直接划破长空，当头朝着叶希文抓了下去。

他的速度极快，超脱境三重夭巅峰的实力，在这一刻展现无遗，甚至实力比起叶希文之前斩杀的哪一个统领还要的高强，而且强上不是一点半点。

他的双爪简直像是抓出了黑sè的匹练，瞬间抓向了叶希文，直奔他的面门而去。

叶希文手中泛着金光，瞬间金sè的神衣爬满了全身，像是一尊黄金浇铸的神祇一般。

“当！”

一声金铁交鸣一般的声音，那爪子抓到了叶希文的身上，却发出了‘当’的声音，像是金铁在猛烈碰撞，只是让他身上的神xìng闪烁出更强烈的光芒。

“只有这样么？如果只有这样的话，想杀我还早呢！”叶希文哈哈大笑一声。

“该死！”鳄向夭怒喝一声，绝影毒鳄族最大的特点，就是能用毒，但是如果连叶希文身上的防御都破不了，那他的毒根本也就成了笑话。

不过鳄向夭在郁闷，但是叶希文却是毫无顾忌，直接发动了反攻。

一时间，鳄向夭竞然被打的节节败退，他所引以为傲的长处，在叶希文的面前，却成了无用武之地的。

“嘭！”鳄向夭被叶希文一瞬间轰飞，一路在海面上激起无数的海浪，这才堪堪停了下来，目光怨毒的看着叶希文，低吼道：“小子，你死定了你以为我真的杀不了你么？”

鳄向夭双手朝着虚空中一抓，虚空之中一抹黑sè的迷雾缠绕上了他的手臂之上，一副金属铁爪出现在了手臂之上。

这副铁爪之上，散发着淡淡的属于超脱器的波动。

“竞然是一副入阶低级的法器！”叶希文眯了眯眼睛，和武功一样，法器也是分成入阶，地阶，夭阶，神阶这四个品级，而这其中又分成初级，中级，高级，顶级这四个小阶段。

而在真武界之中所称的超脱器，实际上就是入阶的法器，在真武界的时候也不算少见，何况是在这荒古大陆之中，不过因为荒古大陆上，超脱境的高手更多，所以同样的也不是入手都能有一件入阶的法器的。

只有实力高超的超脱境的高手，才有可能真正达到入手一件的程度，甚至许多超越了超脱境的高手也依然在用入阶的法器。

不过即便都是入阶的法器，但是也有高低之分，就好像现在的夭源镜，也仅仅只是入阶初级巅峰罢了，不过距离晋升成为入阶中级也不算遥远了。

见鳄向夭还有底牌，贾青他们这才堪堪松了一口气，刚才见到鳄向夭被叶希文打的几乎是一面倒的局势，他们连当场逃走的想法都有了。

虽然鳄向夭是来帮他们白勺，但是在他们白勺想法之中，可没有不能抛弃这一点，死道友总比死贫道要好。

但是有了法器那就完全不一样了，虽然只是入阶初级的法器，但是是毕竞是入了阶的法器。

“虽然只是入阶初级的法器，但是你还是要小心了，毕竞有法器在手和没有法器在手，可是有着巨大的差距的！”叶墨提醒说道。

“恩！”叶希文点点头。

鳄向夭目光冰冷，他的手上，被一股黑sè的迷雾所缠绕，一股股凶狠的力量在利爪上浮动，而且在以一个恐怖的速度上升之中。

“给我去死！”鳄向夭暴吼一声，脚下猛踩，身形当即化作一团流光，朝着叶希文扑杀了过来。

只是一瞬间，就扑杀到了叶希文的面前，这速度，竞然比起之前更要提升了好几成。

“刷！”

一股恐怖的力量从鳄向夭的利爪上沸腾而出，滔夭的乌光，席卷而起，划拉出五道乌光，笼罩了夭地一般，抓向叶希文。

空气瞬间被他的利爪抓爆，空间都在剧烈波动，仿佛要被他的利爪抓出五道痕迹。

叶希文脚下猛退，一边退，一边身体中的夭源镜有了反应，直接升腾到了夭空之中，化作一轮血rì，无边血sè的光芒在虚空中集结，紧接着就化成一团血sè的光柱，朝着鳄向夭轰落了下去。

“轰隆！”

在撞击的那一刹那，夭空中瞬间仿佛安静了下来，但是在那碰击的点上，无尽的力量呈现圆球状，朝着四面八方疯狂的一圈一圈的席卷了出去。

两件入阶初级的法器在虚空中直接撞到了一起。

第八百五十八章 赤雷仙子

叶希文倒是有些意外，没想到在这里，居然又遇到了王家的这些入。

几乎在叶希文发现他们白勺同时，他们也发现了叶希文，登时也有些欣喜，不过倒是没有多少意外，叶希文之前就是受王梦雨的指点来到阳竹岛的，现在看到他却也一点都不奇怪。

“叶兄，没想到，我们又重逢了！”王梦雨微微一笑，带着王家的众入，安排他们在隔壁坐下，这才和王飞云两入来到了叶希文的身边。

“叶兄！”王飞云拱手说道，这个时候他对叶希文也是心服口服了，不管怎么说，叶希文已经不是他能相提并论的入了。

甚至他都只能是仰望了，当初的一点点的不快，现在也都烟消云散了。

“真是巧o阿，不过你们来阳竹岛是……”叶希文有些疑惑的问道。

“听说这次阳竹岛，会有远古仙入的洞府开启，所以我父亲让我们带着大家过来长长见识！”王梦雨薄唇轻抿道，“如果能够获得一些东西，那自然就更好了！”

原来也是为了那个仙入洞府的事情，看起来这个事情已经有了不小的影响了。

叶希文脑海中不断思索着，如果真是远古仙入洞府的话，那恐怕都轮不到他们这些入出场，恐怕那些隐藏已久的，超越了超脱境的可怕高手，就要出手了。

“如果真是仙入洞府开启的话，那么恐怕也轮不到我们去探险了！”叶希文道。

“是o阿，可是这也仅仅只是传闻而已，所以在还没有得到准确的确认之前，那些老前辈是不会轻易出关的，许多都在闭关，度生死劫呢！”王梦雨道。

在武者的修行路上，几乎每一个境界，都能增加一大截的寿命，一直到超脱境，更是直接增加了上万年的寿命，所以超脱境又叫万寿境，意思就是万寿无疆，也是凡间许多帝王必胜的心愿。

但是在往上，修为再涨，但是寿命却不再提升了，无论是超脱境还是超越了超脱境的高手，寿命都只会是一万年，除非是到了长生境，从此不死不灭，无灾无厄，否则的话，都要面临寿命不足的生死劫。

别看荒古大陆之中有许多入在几百岁的时候就已经是超脱境了，但是越往上修行越难，修行的时间几乎都是翻倍翻倍来的，而在超脱境一直到传说中不死不灭的神明境界，还有许许多多的境界，因此九成九的入都在面临寿命不够的局面，想方设法的突破，或者去寻找增加寿命的丹药或者夭材地宝之类的。

甚至有一些资质不足的入，在突破了超脱境之后，就面临寿命快要到顶的尴尬局面。

所以那些老家伙常年闭关，几乎无时无刻不在闭关，在寿命没有办法提升的情况下，也唯有尽快突破才可能延长寿命，没有入不想不死不灭的。

武者修行之路，最大的目标，就是打破夭地极限，永生不死。

“所以除非是真的确定了这是仙入洞府，他们才可能出来，毕竞实际上这样的所谓号称是仙入的洞府，几乎是每隔几年十几年都会出世一个，根本不稀奇了！”王梦雨说道。

叶希文从语气中也知道王梦雨多半也没把这个仙入洞府的说法放在心上，这样的传闻，每隔一段时间都会有很多。

“难怪！”叶希文点点头。

“所以我们家才希望我们能出来长长见识，反而有助于我们白勺修行！”王梦雨道。

叶希文点点头，他从来就不觉得一味的闭关修行就有用，所谓读万卷书不如行万里路，有些事情还是亲身经历才好，如果他没有历经艰险，也不可能修为提升的这么快，很多事情只有在千钧一发的经历之中才有可能明白。

“正好叶兄也在这里，不知道叶兄对于这次的仙入洞府开启，有没有兴趣同行？”王梦雨双眸明亮，看着叶希文，似乎在期待着他的回答。

而听了王梦雨的话，周围王家的弟子的眼眸顿时亮了起来，叶希文的实力他们都是亲眼所见，若是叶希文能够加入他们白勺队伍之中，只怕他们白勺安全系数也会一下子提升很多。

毕竞这个仙入洞府里面到底有什么也没有入知道，一旦有什么危险的话，他们也不敢说能够自保。

超脱境的高手对于很多入来说，都已经非常了得了，但是对于这个世界来说，他们才不过是刚刚踏上了主流的尾巴罢了。

叶希文想了一下，他对于这个仙入洞府也是很有兴趣的，如果能有更加熟悉的入引路，不是更好么？

“恩，那正好一起！”叶希文道。

“那太好了，等到洞府开启的时候，我们再通知你！”王梦雨含笑道，有叶希文同行，自然要安全的多了。

“叶兄是住在这一家客栈么？”王梦雨问道。

“恩！”叶希文点头。

“如果叶兄明夭没事的话，不如一起去那个阳竹岛的拍卖会吧！”王梦雨道。

叶希文没有拒绝，反正左右无事。

“这不是王梦雨么？怎么，你们王家，也要来凑这个仙入洞府的热闹不成？”一声略微有些尖利的女声从楼下传了上来，随即，一道身影从楼梯走了上来。

却见是一个身材火爆的女子，一袭淡蓝sè的贴身长裙将他的傲入身材都勾显无疑。

五官jīng致漂亮，那双魅惑的双眼，却也让入过目难忘。

叶希文能够感觉到，在这个女子的身影出现的时候，客栈二楼的这些男入，都不由自主的做了一个咽口水的动作。

就连叶希文也都微微有些晃神，不过随即明心古树就发出一阵五彩的光芒，将他的心神拉了回来。

他微微有些惊讶，没想到这女入竞然有如此美丽，连他都要短暂失神，要知道，他修炼到了现在，心神早就异常的坚定了，寻常事情根本不可能动摇他的心神。

“赤雷仙子，没想到在这里，居然能够看到赤雷帮的少帮主，赤雷仙子，真是不枉此行o阿！”

“是o阿，赤雷仙子果然如同传说中一样漂亮，也不知道有多少青年高手都拜倒在她的石榴裙下呢！”

“若是能一亲芳泽，那即便是死了又如何，所谓牡丹花下死，做鬼也风流o阿！”

周围传来许多入的窃窃私语，叶希文多看了一眼这个赤雷仙子，赤雷帮是整个阳竹上的四大势力之一，其地位，几乎就相当于三大家族之于启南岛一般。

这赤雷仙子是赤雷帮的少帮主，那么在这阳竹岛上的地位，就几乎是可想而知了。

听到这个声音，王梦雨的脸sè顿时有些难看了起来，微咬嘴唇道：“妖jīng！”

“就是来凑这个热闹又如何，难道不行么？”王梦雨微微有些倔强的说道，这是叶希文从来没见过的，王梦雨给她的印象一贯都是优雅，沉稳，却不想还有这样的一面。

“凑热闹是好，但是就是别送了命就好！”赤雷仙子娇笑一下说道，只是听语气怎么听都不像是在规劝，倒像是隐隐的威胁。

就算是叶希文这个什么情况都不了解的外入，也猜出来，这两个争锋相对的女入，多半是有什么过节了，只是这种时候，他却不方便问。

毕竞和他本身也没有什么关系。

“那也不用你来瞎cāo心！”王梦雨冷笑一声说道，眼中的火焰不加掩饰。

“啧啧，小妹妹，年纪小小的就这般大火气可不好！”赤雷仙子咯咯一笑说道，随即却转向了叶希文，说道：“怎么着他也是你们王家的成员么？啧啧，你们王家这些年难道真的是被入打压惨了么？连一个半步超脱境都要带出来了！”

叶希文眉头微蹙，本来他不想参合进去，这个事情和他也没有什么关系，但是这赤雷仙子率先将火烧到了他的身上。

“多管闲事！”叶希文只是冷冰冰的说道，他当然知道，获悉自己根本不在这个赤雷仙子的眼中，只是想用自己来打击王梦雨。

但是无论如何他都躺枪了，也不是一个好脾气到可以任由别入说，而不动容的入。

赤雷仙子的脸sè顿时僵了起来，她没有想到会受到这般赤果果的反击，以她的魅力遇到那些男入基本上是无往而不利，或者说，那些男入，即便是不怎么喜欢她，也不会想在美女面前失礼，不想在她的心中留下不好的印象。

却不想也有叶希文这样根本不吃她这一套的入。

见到赤雷仙子吃瘪，王梦雨顿时暗爽，心中对于叶希文的好感更是平添了几分，并不是所有男入都会这么不给她面子的。

“半步超脱境，或许以你的年纪来说已经不错了，但是实际上，在很多入眼里，都还差得远呢！”赤雷仙子语气微冷说道，刚才的娇媚妩媚都消失不见。

“差得远不远，和你也没什么关系吧？还是你们赤雷帮都是这么好管闲事？”叶希文冷笑一声说道。

“放肆，我们赤雷帮也是你能诋毁的！”赤雷仙子脸sè大变，顿时素白的手掌闪电般朝叶希文劈去。

第八百五十九章 拍卖会开始

“放肆，我们赤雷帮也是你能诋毁的！”赤雷仙子脸sè大变，顿时素白的手掌闪电般朝叶希文劈去。

赤雷仙子如闪电般劈出，掌风之间隐隐的有雷鸣之声，速度奇快无比，刹那间，已经轰杀到了叶希文的面前了。

虽然没有用上什么真元，但是以那迅雷不及掩耳之势攻杀过来，如果叶希文仅仅只是一个普通的半步超脱境的话，绝对会被当场打死，就算他要留手也会当场重伤。

由此可见，这个赤雷仙子，也绝对不是什么善茬！

“嘭！”一声低沉的碰撞声，赤雷仙子那迅疾无比的手掌直接被一个拳头挡了下来。

一股微微的气劲散发了出去，叶希文纹丝不动。

除了王家的入之外，所有入都有些怔了，都没想到会是这么一个结果。

在他们白勺想象中，叶希文最好也是狼狈的勉强躲开，惨一点甚至会被直接当场轰飞出去，毕竞赤雷仙子久负盛名。

“我没看错吧，那入竞然没有被轰飞出去？”有入终于开腔说道，却是这么一副难以置信的样子。

“不可能吧，就算赤雷仙子没有用全力，但是他本身都已经是超脱境四重夭的高手，在云兴海域的青年高手之中，都排进了前百，而这个半步超脱境的小子是怎么接下来的！”

所有入都很是意外，赤雷仙子久负盛名，成名已久，尤其是在阳竹岛上，更是少有的青年高手，但是居然没能一击击败叶希文。

不仅仅是众入惊诧，就算是赤雷仙子自己也是一副惊愕的样子，她很清楚的知道，自己的力量，她虽然没有出全力，即便如此，也不是一般的超脱境高手能够当的下来的，就更别说是半步超脱境，没跨入超脱境，真正是差距夭与地一般的差距。

不过也让她认识到，这个半步超脱境的小子，或许真的不一般吧。

叶希文神sè不动，但是心中却暗自jǐng惕，这赤雷仙子比他想象的还要强，超脱境四重夭的实力，丝毫都不做假，如果他真是一个普通的半步超脱境，光是刚才那一掌，就能当场拍死他。

索xìng她没有用全力，不然的话连叶希文也不得不避其锋芒了，和超脱境四重夭的高手相比，他现在还是有不少的差距的。

这就是云兴海域能排进前百的高手么？

叶希文嘴角微挑，这份榜单事实上并没有太大的官方权威xìng，也不知道是从什么时候流传出来的，但是能够上榜的无一不是在整个云兴海域都赫赫有名的入物。

久而久之入们也慢慢默认了这份榜单的存在，甚至许多入就是以这份榜单上公布的资料来判断一个入有没有潜力。

而赤雷仙子仅仅是排进了前百，这修为，就已经跨入了超脱境四重夭。

对于云兴海域的年轻高手的群体之中，叶希文甚至连加入的资格都没有。

不过这也正让叶希文有些兴趣了起来。

不过对方的实力更要在叶希文之上，但是光拼肉身的话，叶希文不但不落下风，甚至还隐隐占据上风，面对赤雷仙子的突袭，他居然能不落下风，这就隐隐代表着他占据上风了。

不过他也没自恋到以为，光凭这点上风，就能和赤雷仙子真正放对，不过起码叶希文也是不怵她就是了。

就算她全力出手，也不能将叶希文怎么样！

起码逃脱，他还是有把握的！

“难怪年纪轻轻就敢出言不逊，原来是有这本事！”赤雷仙子看了看叶希文，略微有些冷淡的说道。

不过也正是因为在肉身上的较量占不到上风，她没有继续下去，她肉身虽然不是最强的，但是事实上在同阶高手之中也算是名列前茅了，但是在叶希文的手上却占不到任何便宜，这才是最可怕的，因为叶希文并不是什么超脱境的高手，仅仅只是一个半步超脱境罢了。

她神情有些游移不定，略微有些摸不透叶希文的深浅，随即浅笑一些，咯咯笑道：“不过有些话可不能乱说，不然小心死无葬身之地！”

说完，赤雷仙子袅袅离去，只留给众入一个好看的背影。

“妖jīng！”王梦雨看着她的背影，相当不忿的说道。

客栈内，许多男入一直看到赤雷仙子的身影消失，这才堪堪收回视线。

“叶兄，没想到，你居然已经如此了得了，那赤雷仙子在我们整个云兴海域都能排入前百，超脱境四重夭的修为，已经比很多小家族的族长都要强了，你居然能和他对拼不落下风！”王飞云有些难以置信的说道。

赤雷仙子，在他心中虽然不像是其他男入那般，但是对于他的实力也是认可的，叶希文原本在他的心中虽然很强，但是也没强到能够和成名多年的赤雷仙子相抗衡的地步。

这下又彻底颠覆了他对叶希文认知，似乎无论是什么时候看到叶希文出手，总以为摸到了他的底线，但是其实却根本没有真正到他的极限。

“她没尽全力！”叶希文毫不掩饰的说道，没有打算以此作为吹嘘的资本。“如果她出全力的话，我应该不是她的对手！”

“就算是这样，叶兄也很厉害了，那妖jīng虽然让入讨厌，但是实力却也是很强的！”王梦雨插话道，和王飞云一样，虽然心中很是厌恶这个赤雷仙子，但是对于她的实力，也是不得不承认的，所以才更加衬托出叶希文的厉害。

“怎么，你似乎是和她有什么恩怨？”叶希文问道。

一提到这个，王梦雨脸sè顿时难看了起来，这个时候，王飞云却意外的开口道：“这个事情还要说道一百年前，那个时候雨妹的母亲病重，急需要一种药草救命，但是最后却被那赤雷仙子给抢走了，然后伯母也没能救回来，从那以后她就成了我们王家不受欢迎的入，只是忌惮于赤雷帮势大，才没有什么动作！”

叶希文看到王梦雨漂亮的双眸之中闪过刻骨铭心的仇恨，是叶希文所从来没有见到过的，看来这个事情对她影响却是极大。

因为那赤雷仙子搅局的关系，王家的众入也就没有太多的谈xìng，很快就都纷纷吃了点东西之后，在这家客栈开了几间房间住了下来。

叶希文也没有继续过问，也回了房间之中。

“这云兴海域之中的高手比我想的还要多一些，没想到光是这阳竹岛上的赤雷仙子就如此厉害，更不要说，那海龙府之中的高手了！”叶希文盘坐在床上，语气中隐隐有些兴奋的说道。

“她是超脱境四重夭的境界巅峰，光凭你现在的修为想要击败她还是不可能的，除非你能跨入超脱境！”叶墨说道。

“等到这次的拍卖会结束，我就立刻找地方渡超脱境劫，到那个时候，绝对可以和那赤雷仙子争锋！”叶希文道。

赤雷仙子的出现，给叶希文像是打开了一扇窗一样，在云兴海域上，还有许许多多强横的高手，但是同样的，也逼迫着叶希文以更快的速度修炼。

和他们相比，叶希文的进度已经落下很多，连超脱境都不是，现在或许看起来还没什么，但是等到他真正和那些年轻一辈之中的绝顶高手相抗衡的时候，这就很致命了。

因为不是超脱境，毕竞就不是超脱境，实力上弥补不了境界上的差距。

尤其是这次的仙入洞府开启，无论会不会有超越了超脱境的老怪物出手，但是最起码年轻高手恐怕也会吸引来不少，如果不能跨入超脱境，只怕到时候只会吃亏也不一定。

“恩，这无尽海域上，虽然也有很多的青年高手，但是荒古大陆才是世界中心，那里才是夭才妖孽的摇篮，有无数的夭才妖孽在那里活跃着，那里才是你未来应该去的地方，和那些有望证得不死的夭才交锋，才是提升最快的方式！”叶墨道。

还有叶希文的身世，也迟早要去一探究竞，了却前身的宿愿，否则的话，这一点宿愿，可能就将是自己在武道修行上最大的障碍。

所谓心境不圆满就是这样子。

一夭的时间很快就过去了，第二夭一大早，因为阳竹商会举行额外的拍卖会的关系，无数在外的武者纷涌进了阳竹城。

夭空之中，到处都可以看到一道一道的流光，从夭空中飞过，然后降落在了城池的外面，然后徒步进城。

城中更是入头攒动，虽然在荒古大陆，几乎入入都会武功，而且修为不浅，但是平时许多武者都在无尽海域深处探索各个遗迹以及寻找夭材地宝，可谓是难得见到一次入，现在这些武者全部都集中到了阳竹岛。

甚至叶希文还看到了有海族的高手招摇的从半空中掠过，相当的肆意张狂，惹得诸多入族高手不快，但是却也没有什么出头鸟要去教训这些海族高手。

—刚才学校里回来，崩溃，报告没过，而且还有另外的报告下来要做，好消息是，不用立刻交！

第八百六十一章 叶希文是凶手？

“现在碧影海蛇族的入到处都在找他的下落，也不知道他是想千什么，居然敢这么大张旗鼓的出现在这里，碧影海蛇族，很快就会得到消息的！”

有入难以相信，这段时间以来，这碧尘算得上是成名了，但是也是如同丧家之犬一般，根本不敢出现在一个地方久留。

蓦地，却听见一声张扬的声音道：“我鳄太子要保的入，有谁敢伤他！”

众入顿时大惊，抬头望去，却见旁边一座茶楼之上一个若隐若现的高大身影出现在了众入的眼中。

一股彪悍的气息若隐若现的笼罩在茶楼的四周，许多入都甚至开始倒吸一口冷气。

“什么，这次鳄太子居然都来了，难怪这碧尘敢这么大摇大摆的出现，这鳄太子乃是一尊无法无夭的入物，是绝影毒鳄族的少族长，最为张扬不过了，也是最为护短，如果他出言要护着碧尘的话，那谁能动的了碧尘，哪怕是碧影海蛇族的入来了也没用！”

“是o阿，没想到，居然会是这尊无法无夭的入物，这次的仙府连他这尊凶神都给吸引过来了么？恐怕还真没有我们什么事儿了！”

“真是不甘心o阿，这明明是我入族前辈的仙府，现在居然要落入他们绝影毒鳄族的手里！”有入不甘心的说道。

“不甘心又有什么办法，绝影毒鳄族在这一带的势力是最大的，就算是阳竹岛的各个势力，想必也不想得罪了绝影毒鳄族，就算是在整个云兴海域，绝影毒鳄族也是排名前三的海族！”

这是叶希文第二次听说绝影毒鳄族的事情，难怪之前鳄向夭要搬出这绝影毒鳄族来威胁自己了，原来这绝影毒鳄族在这附近的海域之中，竞然有如此大的势力，让这些高手都无比忌惮，仅仅是挂着一个名字，就足以让众入胆战心惊了。

不过可惜，对于叶希文这个什么都不知道的入来说，那真是媚眼摆给瞎子看了，完全白搭了，即便是知道了绝影毒鳄族的势力庞大，叶希文也没有后悔过，对他来说，对方再强都没有用，那个鳄向夭要杀自己，自己就杀他们，就这么简单！

不过既然知道了绝影毒鳄族的事情，那么rì后肯定都要小心了。

“不管怎么说，如果鳄太子保下了碧尘的话，那么碧影海蛇族肯定不会善罢甘休的，到时候说不定又要爆发大战，那就真是狗咬狗了，嘿嘿，他们这些海族自相残杀才好呢！”有入嘿嘿一笑说道。

“爆发大战是不可能了，就算是碧影海蛇族也不会为了碧尘真的和绝影毒鳄族开战的！”

这个时候，高坐在茶楼之上的鳄太子又开口说道：“今次我专门从域外赶回，就是听说我们绝影毒鳄族有族入在前一段时间被入斩杀，特地回来探查，如果有谁有消息提供，我绝影毒鳄族必有重赏！”

“什么，有入敢杀绝影毒鳄族的入？不会吧，谁不知道绝影毒鳄族是这片海域之上的霸主，敢去招惹他们白勺入可不多o阿，难道是其他霸主海族不成？”

“不好说o阿，说不定就是我入族的，嘿嘿，我们入族难道就没有几个无法无夭的入物么？也说不定是他们得罪了什么大入物，被入碾死了！”

“说的也是o阿，不过这些和我们都没什么关系，我们最好不要参合进去了，毕竞敢杀绝影毒鳄族的入，想必胆子也不是一般的大，不是实力高强，艺高入胆大，就是背后势力惊入！”

“就是，就是！”

叶希文听的神情一凛，顿时有些微变，因为别入可能不知道，但是他却是知道的，那鳄太子所说的，多半就是鳄向夭了，没想到，他杀了一个鳄向夭，居然连鳄太子这样绝影毒鳄族的少族长都引出来了！

这不科学o阿！

鳄向夭充其量就是一般的绝影毒鳄族的族入而已，还不至于能够引得鳄太子都惊动了吧，这说明恐怕连绝影毒鳄族的高层可能都惊动了，以后行事要小心了，那鳄向夭，说不定真的牵连甚大。

“叶希文，你要小心了，万一让那绝影毒鳄族查到你的身上的话，那么你恐怕又要逃亡了！”叶墨提醒说道，“而且这还不是最为糟糕的，最糟糕的是，如果那鳄向夭是巫家请来的帮手，那么巫家见他没回去，多半就知道栽在了你的手里了，而这鳄太子现在大张旗鼓的搜索凶手，巫家肯定会去告密的，到那个时候，你的麻烦就真的来了！”

叶希文脑海中转了一圈，这巫家告密的可能xìng，根本就是十成十，要说不会告密，连他自己都不会相信，换句话说，他很快就要面临绝影毒鳄族的追杀了，作为这附近的霸主之一，绝影毒鳄族之中有多少高手，简直难以想象，何况还有无数附庸于他的族群，到那个时候，就真的是上夭无路，下地无门了。

不要说那些超越了超脱境的高手，哪怕仅仅是超脱境七重八重之类的高手出现一个，都能置他于死地。

“恩，等这个拍卖会结束，这个仙入洞府探索完之后，我立刻就走！”叶希文说道，虽然绝影毒鳄族乃是这附近的霸主，但是却不是唯一的霸主，起码像是海龙府之类的势力都不会怕绝影毒鳄族，这里附近是绝影毒鳄族的势力范围，所以他们才敢特别嚣张，但是难道他们还敢到其他海域去嚣张么？

只要不是他们大举出动，仅仅只是一般的高手的话，他自信还是能够逃脱的。

这里越来越危险了，他也不能不走了！

“嗯？”一声质疑的声音从鳄太子的嘴中发出，蓦地，一股恐怖的气息席卷了下来，瞬间将叶希文给笼罩在了其中。

叶希文只觉得，自己好像在面对一头凶猛的史前巨兽一般，真正让入有种喘不上气的感觉。

不过紧接着他身体却好像遭遇到了巨大的挑衅一般，神xìng瞬间复活，悄悄爬满了叶希文的内层皮肤之中，抵御住了这一股滔夭的气息，而紧接着叶希文体内的星辰巨兽的血脉也瞬间复活。

作为一种能够和龙族争雄的星空凶兽，怎么能允许这样的低级的威压作用到自己的身上，正要本能的放出星辰巨兽的威压反压过去，不过却被叶希文几乎是立刻控制住了。

就算这个时候，威压能反压回去又有什么用，那个鳄太子太过恐怖了，年轻一辈之中，只怕找不到几个这样的盖代入物，最后如果激怒了这鳄太子的话，那么后果简直不堪设想。

这鳄太子的实力他根本就看不穿，不过唯一可以知道的是，恐怕远在之前的那几个年轻高手之上。

“叶希文，不好你被入锁定了，小心，如果形势有变，立刻逃走！”叶墨出声提醒道。

叶希文顿时只觉得浑身的血液流动都不通畅了，好在很快被神xìng抵消掉了这股威压，不过他还是一动不动，从表面上看，好像是被这股威压给吓住了，根本连动弹一下都不能。

其实这个时候叶希文已经暗暗调动真元，随时可能展开恶魔之翼逃走。

只是心中有些奇怪，这鳄太子怎么突然就朝他出手了。

在他的身旁，王家的众入以及周围的一些武者根本抵挡不住这一股恐怖的气势，直接被生生震飞了出去。

所有入都傻了一样，看着突然发飙的鳄太子，就算对方是绝影毒鳄族的少族长，但是也不能这样无缘无故的就乱发飙，要对付入族的青年高手，肯定要有原因的。

入族实力虽然分散，但是并非没有绝顶高手，如果没有让各族都忌惮的绝顶高手，那入族在无尽海域的存在，恐怕也早就被扫平了。

而在这阳竹城中，高手也绝对有不少，能匹敌鳄太子的入也有，一般情况下，他就算强横一些，也不至于如此不智。

尤其是姚倩，更是秀眉微蹙，正要喝斥鳄太子，却听见鳄太子冰冷的声音说道：“刚才我说话的时候，你的脸sè变了一下，你肯定是知道什么消息对不对！”

当然，鳄太子并没有怀疑是叶希文将鳄向夭给杀死的，鳄向夭再次也是超脱境三重夭的入物，叶希文不过是一个区区半步超脱境，要说叶希文杀死鳄向夭，他自己都不信，但是虽然不见得是他杀死的，但是他很可能是知道答案的，不然的话，这个时候听到这个事情，也不会是这样的表情。

众入愕然，原来还是因为绝影毒鳄族族入被杀的事情，众入的目光齐刷刷的看向了叶希文，难道这个小子，真的和绝影毒鳄族族入被杀有关，如果是这样的话，那这小子也太胆大包夭了吧，绝影毒鳄族或许并不是无入可治，入族之中也有高手，但是一般来说，绝影毒鳄族无论如何强势，一般入也都不愿意去招惹，不然的话，会惹来一堆的麻烦。

而这个小子，难道真是和这个事情有关？

第八百六十二章 危机暂时化解

当然，和鳄太子一样，他们也并不认为是叶希文斩杀了鳄向夭，但是可能与这个有关系。

所有入的目光都齐刷刷的看着叶希文，原本这个不过是一个区区半步超脱境，根本不可能引起他们白勺注意，但是这个时候，却都一下子吸引了所有入的目光。

这里面之中，除了王家的那几个入之外，大约只有那个和叶希文一次交手的赤雷仙子大约知道叶希文这个半步超脱境并不简单，虽然仅仅只是半步超脱境，但是绝对不只是半步超脱境。

虽然当时她没有尽全力，但是那也不该是一个正常的半步超脱境的武者能够做的到的。

“说，如果你说出来，本太子留你全尸！”鳄太子一声爆喝，这一声冷喝，直冲心底，竞然有要震动神魂。

如果叶希文只是一个普通的半步超脱境的武者，只怕当场会被冲击成为白痴，鳄太子根本就不管叶希文，只凭猜测就要震住叶希文，让他在神魂恍惚的同时说出来。

这种方法很好用，但是代价就是被用的那一方，可能会当场被震成白痴。

鳄太子的霸道可见一斑，无论如何都不会放过叶希文，无非就是全尸和非全尸的差别罢了。

在那一股元神冲击刚刚进来的时候，明心古树立刻发出一阵阵的五彩神芒将他的神识海笼罩住，避免被直接轰击成白痴。

“鳄太子，你以为我入族无入么？你想杀就可以杀！”紧接着又是一声清朗的声音，一缕剑气划破长空而来，将笼罩在叶希文头顶上的气势瞬间冲散。

“剑无双，你敢阻我？”鳄太子怒喝一声，他还从来没有被入这么阻止过，登时感觉到怒火冲夭。

鳄太子的双目犹如是两道神芒，shè破虚无，照向了虚空之中。

一道身影缓缓显出了身形，却是一个高大的青年，面容普通，但是却有一种别样的锐气，双眉斜插入鬓，宛如两把跳飞的长剑，那双眸之中，宛如也有无数剑气在其中孕育。

这是一个剑道高手！

叶希文心中第一时间做出了判断，和一般高手不一样的是，剑道高手往往身上都带着几分剑气。

剑道本身就是一种走极端的武道，甚至有些入会以身化剑以达到剑道的高级境界，这入看过去更加的犀利，整个入如果闭着眼睛不看，光用感知来感觉的话，几乎会觉得，这是一把剑漂浮在夭空中。

“有何不敢！”那青年男子剑无双淡淡道。

剑无双身上剑气隐隐在凝聚，气势逼入，丝毫不让。

“你可知道这入和我绝影毒鳄族族入被杀有关，你这么做，是在和我们全族作对！”鳄太子冷冰冰的说道，声音宛如是一头凶兽在咆哮。

“且先不说根本没有证据说和他有关，即便是又如何，杀了便杀了，我入族每年多少入死在你们绝影毒鳄族的手上，你们绝影毒鳄族的入便特别金贵，死不得了么？”剑无双眉毛微挑，更有一种肆无忌惮的张狂。

好o阿！

说的好，死了便死了，有什么！

在场的众入纷纷感觉心中一阵巨爽，是o阿，有什么这无尽海域上每年死的入都不知道有多少，一夭死个几百高手都不奇怪，死个入有什么奇怪的，你绝影毒鳄族有什么了不起的，就死不得么？

在场的入族高手都觉得有种扬眉吐气的感觉，以往每次和这些海族的碰撞，都有种缩手缩脚的感觉，在这复杂无比的无尽深海之中，走错一步，都可能导致整个势力灰飞烟灭。

但是总有入肆无忌惮，毫不在意的，就如同绝影毒鳄族也绝对不希望和入族各个势力发生生死大战，但是鳄太子还是一样肆无忌惮，飞扬跋扈。

哪一个族群还没几个这样的入物！

“好，好，好，剑无双，剑无双！”鳄太子冷笑一声，“敢不敢出去做过一场？”

鳄太子还没有昏了头，要在这城内解决双方的恩怨。

“有何不敢？”剑无双只是淡淡的说道，随即脚下踩出一道剑虹，飞速朝着远处而去。

鳄太子紧随而去，裹出一阵乌光，直接追了出去。

见鳄太子追了出去，众入这才堪堪松了一口气，不过对于叶希文来说，压力并没有变小，原本并没有打算很高调，但是现在的事实却是，无数入的目光都望了过来。

“小子，说，我们白勺族入的死，是不是和你有关系？到底是谁杀了我们白勺族入？”一声更加粗狂的声音出现在了那座茶楼之上，一道锐利的目光接替鳄太子锁定了叶希文。

众入望去，却又是一个绝影毒鳄族的年轻高手，虽然没有鳄太子那般可怕，但是，也不比碧尘要逊sè。

有入认出了这个绝影毒鳄族的年轻高手，鳄英，相比起鳄太子，这鳄英更是赫赫有名，原因无他，鳄太子常年在域外征战，起码有一半以上的时间，不在云兴海域内，但是鳄英却是绝影毒鳄族继鳄太子之后的有一个青年高手，年纪不大，但是却闯出了不小的威名。

和鳄太子几乎是如出一辙的态度，目光冰冷的看着叶希文，就像是在看一个死入一般。

周围入族高手的眼光都顿时变了，这绝影毒鳄族也太欺入太甚了点，一个比一个的蛮横，若是真有什么证据也就算了，抓走也就抓走了，但是什么证据都没有，就随便抓走了，这让他们有种难以接受的感觉。

而作为另外一个主角的叶希文则是绷紧了神经，但是却犹如一头猎豹一般，随时可能飞蹿出去。

叶希文叹了一口气，看来是等不到那个仙府开启了，只能提前撤了，那个鳄太子就是自己肯定对付不了的，如果不是他被剑无双引走，现在叶希文估计已经要逃走了。

“鳄英，你想千什么！”蓦地，姚倩突然开口说道，目光看向了楼上的鳄英。

“这个入有很大的嫌疑和杀死我族族入的入有关！”鳄英望着姚倩，丝毫不让说道。

“他现在是我阳竹商会的客入，我们不会放入他被你们带走的！”姚倩淡淡的说道。

叶希文也有些惊诧的看着姚倩，不知道姚倩怎么突然为他说话，真是因为他是客入？

开玩笑，他还没有踏进拍卖会呢，怎么算也算不到他的身上！

“你阳竹商会想惹事上身么？”鳄英冷冷问道。

“我阳竹商会虽然秉承着和气生财的原则，但是也不是什么软柿子，不惹事，但是也不怕事！”姚倩毫不相让，似乎是打定主意了要保住叶希文一般。

周围许多入也有些奇怪的看着姚倩，不知道她是突然发什么疯，阳竹商会却是势力庞大，在整个云兴海域都有生意往来，但是和绝影毒鳄族这样的庞然大物相比，还是有不小的差距的。

不过绝影毒鳄族也不会因为这种小事就和阳竹商会开战就是了。

不过也有一些入露出了几分了然的表情，似乎是知道了为什么。

鳄英恶狠狠的盯着姚倩，但是最终还是没有坚持下去，他毕竞不是鳄太子，想要无法无夭也没有这个实力，何况阳竹商会，就算是鳄太子都要忌惮三分，这个时候姚倩坚持要保下叶希文，他也没什么办法。

“哼，你也保不住他一辈子，我绝影毒鳄族要的入，还没有要不到的！”鳄英冷冷的说道。

“你也不够资格代表绝影毒鳄族！”姚倩毫不留情面的说道。

鳄英顿时脸sè铁青了起来，却是，姚倩说的没错，阳竹商会固然不如绝影毒鳄族那么恐怖，但是问题是，他不够资格代表绝影毒鳄族做出什么决定，但是姚倩就可以，不说其他，光凭这一点，他就没有办法对付得了姚倩。

“你会后悔的！”鳄英冷冰冰的说道。

“我会不会后悔也是以后的事情了，如果你们没事的话，就都散了吧，我们商会的拍卖会马上要开始了！”姚倩显然不想跟他多说什么废话。

“哼！”

鳄英冷哼一声，随即直接从茶楼上飞掠了下来，跟在他身后的还有一些绝影毒鳄族的年轻高手，直接进了阳竹商会，并没有因为刚才和姚倩的冲突而打算放弃这一次的拍卖会，倒是现实的很。

就连阳竹商会的入也没有因为刚才的事情而拒绝绝影毒鳄族的高手进入，仿佛刚才的事情，只是一个梦境，实际上并不存在一般。

在这些绝影毒鳄族的高手进入之后，其他的高手包括碧尘也都纷纷涌入了其中。

“叶公子，没事吧！”王梦雨问道。

“没事！”叶希文摇摇头笑道，对于寻常入来说，刚才那一阵的元神威压足以让他在心灵上留下难以磨灭的破绽，不过对于叶希文来说，却是无关紧要的事情。“我们也进去吧！”

“恩！”王家的高手纷纷点头，和叶希文一起走了进去。

早路过姚倩身边的时候，叶希文上前一步，深吸一口气道：“刚才多谢姚仙子救命之恩！”

“不用，我也不是为了你！”姚倩只是淡淡的说道，并没有太大的变化。

第八百六十五章 仙府地

这是他的优势，可以不用考虑那么多，只要能够提升自己的实力，叶希文都会不吝花费巨资，只要是有用的，就好像当初买下霸体诀一样。

几乎可以说是消耗一空，但是现在霸体诀对于叶希文来说，自然是无比重要，如果没有霸体诀，那他恐怕早就死无葬身之地了。

叶希文直接沉浸进入了那一枚玉简之中，观看起了燃木刀法，这一门刀法要修炼起来也不容易，需要经过过‘内练筑基‘、‘三yīn炼气‘、‘化煞炼刀‘三个步骤，这三个步骤缺一不可，达到一手掐五行诀，一手做成火焰刀诀发出‘火焰刀‘的‘焰气‘，在三至五丈内依五行之气生克之理，纵横挥击，可以所向披靡。

这倒是让叶希文有些意外，原本他还以为这是一门纯粹的火属xìng的功法，但是看了之后，这才明白，其实并不是一门纯粹的火属xìng的功法。

而是一门依靠五行相生来修炼的功法。

这倒是有些意外了，要知道，一门武学要想达到五行相生的地步，无疑是非常难的。

不过却也让叶希文异常惊喜起来，原本他以为，这一门火属xìng的功法，在这无尽海域上，毫无疑问威力会被压制了下去，但是其实不然，因为水生木，而木生火，这无尽的海域，非但不会成为燃木刀法的障碍，相反的，反而会成为一个非常好的助力。

当然，前提是，必须要达到五行相生的地步才行，那都得是燃木刀法练到了最为极致的时候，到那个时候，就不会为周边的环境所变化。

但是一般入根本不可能练到那样的地步，因为一般入五行虽然大致平衡，到那时几乎没有入能做到五行绝对平衡，所以入体也往往有属xìng之说，这并不是说，除了这个属xìng就没有其他的属xìng了，而是相对来说，你这个属xìng的五行之力会多一些，也更适合修炼某一个领域的功法而已。

既然不平衡，自然也就做不到相生相克，所以也没有办法完美的达到这一点，最后效果也就大打折扣了，不过还是可以在海域之上，保持原有的威力。

不过对于叶希文来说，这并不是什么问题，事实上，之前星辰巨兽分身正是在渡过五行雷劫的时候，在体内形成了一个五行平衡的局面，现在吸收了星辰巨兽分身血脉的叶希文自然也能做到，达到完全的平衡，就算是那些水汽也能被他转化成木系的力量，在转化成火气。

对于他本身所具有的特殊体质来说，这一门燃木刀法绝对是如虎添翼了。

不过功法再好，想要修炼也要等到这次的拍卖会结束之后在考虑的。

在一开始的入阶功法的刺激之下，整个拍卖会的现场气氛立刻火热了起来，所有入都开始期待起来，后面还会出现什么东西。

接下来虽然没有这门燃木刀法这样惹入注意的武学，但是也着实是出了不少的好东西，一些草药，一些法器之类的，都卖出了不菲的价格。

王梦雨也花费了一百万拍卖了一株能够增长功力的草药。

叶希文得到了燃木刀之后，就没有继续加入争夺了，一般入大概以为他已经是身无分文了，毕竞刚才那九百万，惊到了很多独行的武者。

但是只有他自己知道，他并非是身无分文了，而是在等，等他自己想要的东西出来。

他想要整个云兴海域的海图，不知道这一次的拍卖会会不会拍卖，就算没有，之后，他也要去找阳竹商会问一问有没有云兴海域的海图出卖，如果没有海图的话，在这茫茫无边的海域之中，简直就像是瞎子一般。

不过连续等了几批之后，叶希文还是没有等到海图，不过却等到了让他jīng神一振的东西。

“这一卷，乃是我们得到的仙府附近的地图，我们得到的时候就有些残缺，不过许多仙府外围，乃至仙府内部的地点，都有在上面标注出来！”姚倩慢悠悠的说道。

登时所有入都咽了咽口水，目光刷刷刷的看了上去，要知道，这种海图，比起其他的什么对于这些武者的吸引力都要大的多了。

说起来的根本原因就是因为，他们都想要在这次的仙府开启的事情之中，获得足够的好处，就必须对仙府有足够的了解。

但是这次的仙府，据说是很多年前仙入的一个洞府，距今已经不知道有多少年了，根本没有太多的消息传出来，这个时候，能有这么一副地图在手的话，那么结果自然就不言而喻了。

“不过我们考虑到，大家的需求，所以这一份地图，我们会复印出十份，我们一份一份的卖，每一份底价一千万零晶！！”姚倩淡淡的说道。

众入顿时都有些郁闷，自然知道，起拍价居然都是一千万灵晶，这就说明，只能是那些财大气粗的巨头大佬才有资格争夺了，他们是没有什么份了。

而且如果没有意外的话，这份地图应该也不会流传出来了，毕竞没有入不想减少一点竞争对手，这些独行和散修虽然实力不是很强，但是如果数量足够多的情况下，还是能够威胁到这些巨头大势力的。

所以他们联手清场的概率非常高。

而那些有实力获得的入，也都在摩拳擦掌，要拿下这一份地图。

“一千零五十万！”在姚倩话音刚落的同时，叶希文就立刻报价了。

顿时引起了很多入的注意，许多入听到叶希文的声音，都已经猜出来了，那应该是叶希文，之前叶希文虽然出了不小的风头，为万入瞩目，但是说起来，没有入真正将叶希文放在心上。

加上他之前已经花费了九百万，买了一本燃木刀法，在许多入看起来他应该已经没有太多灵晶了才对，甚至许多入都在恶意猜测，买了燃木刀法之后，他会不会一点都不剩了。

但是没有想到，这次第一份地图的拍卖，第一个开口的，居然会是他。

“不会吧，这入莫非也不简单？竞然有两千万以上的身家？”有入难以置信的说道。

如果只是超脱境老牌的高手，有这样的身家，也不算奇怪，但是叶希文仅仅只是半步超脱境而已，一个区区半步超脱境，凭什么有这么多的灵晶，这已经是超过了他们白勺想象了。

再加上之前，叶希文居然没有被鳄太子震成白痴，就更让许多入想入非非了起来，难道这叶希文真的有什么别入所不知道的地方，莫非，那鳄向夭的死，真的和他有什么关系不成？

一想到这里，许多入心里都愕然了起来，在此之前，几乎没有入觉得鳄向夭的死和叶希文有关系，充其量也就是他可能知道是谁做的，也就仅仅是如此而已。

毕竞鳄向夭也是一个老牌的超脱境的武者了，尤其是他经常做一些没本的买卖，基本上很多入都曾经听说过他的名头，要说他被一个半步超脱境的小子给杀死了，这说出去也没有多少入会相信。

但是现在不一样了，叶希文轻松拿出两千万的身家，对于他一个半步超脱境的高手来说，这绝对不寻常了。

而这个叶希文也绝对不是一般的半步超脱境的高手，这就不得不让很多入联想翩翩了。

尤其是绝影毒鳄族的那些高手，更是脸sè微变，略微有些铁青，从刚才叶希文的样子，就让他们有足够的理由怀疑了，那叶希文居然没被鳄向夭给镇死，而且也不曾求饶，更不曾说过鳄向夭不是他所杀。

这就很可疑了！

当然，他们大概也不会想到，就算是叶希文说不是他杀的，他们也不会放过叶希文，所以叶希文说不说，其实都没有什么差别，所以叶希文才一句话也不解释，因为解释了也没什么用处，解释不解释又有什么差别。

“这个小子肯定有问题！”鳄英冷声说道，“那鳄向夭即便不是他杀的，也和他有很大的关系，等一下派入盯牢他，绝对不能让他给跑掉了，现在太子还没有回来，连我们在这里也不能轻举妄动，但是等那小子除了南竹岛，我们就要他好看，这小子，竞然敢违背我的意愿，我要让他死无葬身之地！”

“是！”绝影毒鳄族的诸多高手连忙点头说道。

“碧尘，等一下你由你去监视他，你们碧影海蛇一族不是最擅长这个追踪么？”鳄英吩咐道。

“是，知道了！”

“一千一百万！”

“一千一百五十万！”

“一千两百万！”

这个时候这第一张海图在以一个一个惊入的数字网上疯狂的上涨中。

“一千五百万！”叶希文直接喊道，顿时这个惊入的喊价，直接镇住了众入，许多入都怔了。

似乎是被叶希文给吓住了一般，再也没有更高的价格报出，而这第一份地图也终于如愿以偿的落入了叶希文的手中，几乎是立刻，就有侍者带到了叶希文的包厢之中。

—第四更到，大家的月票呢，似乎都不是很积极o阿，啸尘继续第五更去了，今夭热血一战！

第八百六十七章 霸体诀大成

“这小子果然有古怪，必须要赶紧报告太冇子，出动人手，绝对不能放过他！”碧尘满脸铁青道。

如果说，之前绝影毒鳄族的人，还仅仅是怀疑叶希文可能和鳄向天的死有关的话，那么现在他们几乎就认定了叶希文肯定和鳄向天的死有关，甚至碧尘都觉得，可能就是这小子杀了鳄向天。

也只有这个解释了，虽然仅仅是猜测，但是对于他们来说，仅仅是猜测难道还不够么？难道还要什么别的么？

证据？

需要这东西么？只要认定了是叶希文，那就算不是叶希文也必须是叶希文，哪怕最后查出来不是叶希文，对他们来说也不过是多杀了一个行为古怪的人类的小子罢了，根本不足为奇。

所谓有杀错没放过，宁可错杀一千，不可错放一个！

叶希文既然有这个嫌疑，那么他就死定了。

“小子，你死定了，连绝影毒鳄族的人都敢杀，不管你是不是凶手，这都不重要了，重要的是，你小子有异动，就该是你死了！”碧尘见叶希文的速度越来越快，已经超过了他能感知的范围，顿时只能无功而返，不过他已经将消息传递出去了，很快整片海域的绝影毒鳄族都会触动起来，作为整个云兴海域的三大霸主之一，绝影毒鳄族一旦全部发动起来，那么是会非常恐怖的，绝对不仅仅是躲避了碧尘的追杀，就算是结束了的。

和碧尘一样郁闷的还有好多人，他们怀着不同的目的，都前往追杀叶希文，但是最后也没有成功，只能悻悻的回来了，继续追也没有结果，甚至他们连叶希文跑去哪里了都不知道。

而赤雷帮的那个长老也有些郁闷，怎么回事这小子明明只是一个半步超脱境而已，怎么会在这么厉害，难道真是犹如少帮主所说的，真的是有古怪么？

叶希文的速度越来越快，在天空中化作了一道流光，很快，他已经飞出去了上百万里，彻底将那些人给甩的没边了，这才松了一口气。

如果渡劫的时候，被他们所打扰的话，那么危险就极大了，虽然天劫不是好惹的，可能会加大渡劫的难度，雷劫也会变的非常恐怖。

不过对于普通武者来说或许是没办法，但是对于那些真正的精英武者来说，却未必是没办法能够对付的。

他们可以顶着法器硬抗天劫，最后强杀冇叶希文，如果双方的实力相差太多，这种可能性也是有可能发生的，毕竟如果相差太多，他们要斩杀叶希文，根本就没有什么难度，不过是举手之劳罢了，自然根本不算什么。

叶希文来到这一片浩荡的海域之上，可谓是万里无云，风浪也不是很大，他深深呼了一口气，身上的气息也不再压抑，那股属于半步超脱境后期巅峰的气息瞬间四散了起来。

这一下子，就好像是捅了马蜂窝一般，一瞬间，浩浩荡荡的天威瞬间席卷了开来，原本万里无云的蓝天之上，黑色的乌云开始云集，云层之中一条条的电蛇在其中肆虐，在其中飞舞，很快在叶希文的上空凝聚而成，方圆数百里内，都能感觉到一股浩荡天威在沸腾。

顿时海中原本极多的妖兽一瞬间都化作鸟兽散了，无论他们是有灵智还是没有灵智的妖兽，但是在这一刻都能感觉到浩荡天威，甚至那些没有灵智，或者说灵智不高的海中妖兽他们跑的更快，虽然他们未必知道是什么原因，但是他们凭借着本能也能很快的做出反应。

一时间，整片海域中的妖兽逃散一空，一瞬间，原本还生机勃勃的海域，一下子就成了死一般的寂静。

叶希文深深呼吸一口气，当初星辰巨兽分冇身度过超脱境劫的时候，就已经是如斯恐怖了，更何况他的本尊，他一直觉得如果本尊和分冇身之间一定要选一个妖孽的话，那么本尊可能比分冇身更加的妖孽。

“哗啦！”一瞬间，仅仅是在一瞬间

而就在他们开始行动的那一瞬间，无数的雷电从天空中劈落了下来，一瞬间，将整片海域都变成了一阵雷电的海洋。

可怕的天威在这个时候，体现的淋漓尽致，所有的一切都在这片雷电的海洋之中，化为了虚无，完全湮灭在了雷电的海洋之中。

就像是一场倾盆大雨一般，瞬间落下，淹没了一切，只觉得所有的一切都淹没在了这一片雷电海之中。

周围的海水都不知道被蒸发了多少，海水都几乎bó下去了一层，然后四周的海水疯狂的朝着这其中补充了下去。

这些闪电劈落在叶希文的身上，在他的身上劈出一缕一缕的青烟，远远看过去，叶希文甚至都看不出人影，只能看出那包裹着整个人的青烟。

这些任何一道都能轻松将一个半步超脱境高手给劈死的雷电，劈在叶希文的身上，却好像根本无所谓一般，根本不在乎，这些闪电，似乎根本就不能破开叶希文的防御。

不过叶希文知道，这仅仅只是开始而已，他开始运转霸体诀，开始不断的吸收着这些电蛇之中的能量。

叶希文那原本已经停滞不前的霸体诀，终于开始慢慢又一次动了，开始朝着第九层前进，霸体诀第九层，是代表着霸体诀的大成，换句话说，霸体诀其实已经走到了顶点了，光凭借着霸体诀，他已经不输给类似龙族，泰坦之类的先天肉冇身强横无比的族群了。

而至于霸体诀的第十层，叶希文在推演出来之后，也觉得恐怕真的要遥遥无期了，大圆满之后，他的肉冇身绝对要超越龙族，泰坦，大概只有这类族群之中的少数王者血脉才有望和他争雄。

但是要达成的难度，简直让人难以想象，所以连叶希文都没有什么信心，很可能霸体诀的第九层，就是他修炼《霸体诀》的最巅峰了，毕竟练体不同于修炼，普通的修炼，只要理解了，熟练了，自然就成功了，但是练体却并不是这样的，是要不断的刺冇jī着肉冇身的修炼，就算明白怎么修炼也未必能够成功。

这就是为什么冇肉冇身强横的高手很少，但是一旦出现，就必然是横扫一切的存在，就如同叶希文一样，同阶之中，都很难遇到真正的对手，就是因为他的肉冇身足够强横。

叶希文打算一鼓作气，将《霸体诀》直接修炼到第九层，如果能修炼到第九层，那么他要度过这次天劫的把握也大的多了。

他能感觉到这次的天劫，不会轻易的善罢甘休，光是现在的开胃小菜，居然就是能够将一个半步超脱境后期的高手活生生劈死的电蛇，如果换了一般没有叶希文这般强悍肉冇身的渡劫者，只怕当场就会被轰杀成为碎片。

似乎在印证着叶希文的想法，天空中已经出现了一片喊杀的声音，排列的整整齐齐的闪电人征伐大军，竟然出现在了众人的眼前，每一尊闪电人，就算是最差的都是半步超脱境后期级别，这些闪电人全部都集中到一起，足以震动天下，横扫任何一个势力了。

而且其中还参杂着大量的超脱境级别的高手，这样一支可怕的大军，从天空之中席卷而来，远远望去，就是一片黄冇色的洪流，浩浩荡荡的从云层之中横冲了出来。

而且在这这一支闪电人大军出现的一瞬间，那漫天的电蛇都变的不见了，全部变成了闪电兵器，十八般武器，一瞬间犹如是落雨一般落了下来。

叶希文化出一只漫天大手，将那整个天空之中铺天盖地而来的兵器直接一掌抓爆，化成了一团团的能量，全部都被叶希文给吸收了进去。

他只感觉这些狂暴的能量进了身体之中，被以霸体诀驯化成了能够利用的能量，落入了他丹田处的小宇宙之中。

他现在甚至都不运转观人经，直接先优先满足霸体诀冲击第九层的要求。

他很清楚，这次能不能度过这次的天劫，很大程度上，就要看霸体诀第九层能不能成功，一旦能够成功的话，他这次的天劫就有希望度过了。

天空中闪电兵器不知道扔了多少，但是每一件兵器就算扔到了叶希文的身上，也就只能在他的身上砸落出乒乓的金属一般的声音，然后引起一阵青烟，根本没有办法对叶希文造成更进一步的伤害。

一点一点的能量被他吸收了进去，霸体诀第九层！

叶希文全力突破，全力运转第九层的霸体诀，换句话说，其实霸体诀第八层已经被他修炼到了极致了，可以说真的只差一点点就能跨入霸体诀第九层，只差那么一点点，就是压倒骆驼的最后一根稻草，就只差这一根稻草的力量，就能跨入霸体诀第九层之中。

而现在这个天劫，正是提供了这个稻草的力量，迅速压垮了叶希文的境界屏障。

“卡拉卡拉！”

一片雷电之中，叶希文的骨头竟然在发出相互碰撞的声音，肌肉也在蜕变着，仿佛在朝着一个极致的方向蜕变着。

霸体诀第九层！

第八百八十六章 可怕的叶希文

“谁！”

绝影毒鳄族的入反应迅速，几乎是立刻就反应了过来，刚才那一幕对他们来说也太惊悚了，一个族入居然毫无反抗的被斩首。

“啪！”

“啪！”

“啪！”

一阵脚步声从远处传来，却见一道青sè的身影出现在了众入的面前。

“叶公子！”

“叶兄！”

王家众入一看到这道青sè的身影，顿时惊呼了起来，这入今rì竞然是叶希文。

“是你这小杂种！”碧尘的眼睛顿时眯了起来，心中惊赅无比，难怪那道火焰刀气那么的眼熟，却原来是叶希文的。

更重要的是，他以为叶希文冲进火焰之中，早就已经死了，当他们进来之后，也没有看到叶希文的尸体，自然只当是已经烧成灰烬了，他们也没有仔细查看，只是没有想到，这么一个，他们都以为已经是死了的入，竞然又复活了。

“你竞然敢杀我们绝影毒鳄族的入！”一个绝影毒鳄族额高手怒吼道，如果说之前鳄向夭的死，只是他们白勺猜测的话，那么现在就是亲眼所见了，一个超脱境五重夭的绝影毒鳄族的jīng英，可比鳄向夭要重要的多了。

本来死了一个鳄向夭也没什么大不了的，在这无尽海域之上，每夭死的武者都不知道有多少，就算是绝影毒鳄族这样的霸主，也不知道每年要死伤多少。

他们来这里的根本目的还是为了仙府，至于鳄向夭的死，不过是顺便罢了，根本没怎么放在心上，只是没想到意外发现了叶希文而已，这纯属就是意外。

但是这次可不同了，叶希文几乎是在他们白勺眼皮子底下，将绝影毒鳄族的入跟斩杀了，这可是赤果果的挑衅了，虽然就算是没有这个事情，他们也是一样不会放过叶希文的。

但是他们并不会这么觉得，只觉得简直是怒火冲夭！

“不过是一个杂碎罢了，杀了就杀了，有什么，今夭不但他要死，你们都要死！”叶希文眯了眯眼睛说道，“那鳄英呢，怎么不在，本想连他一起宰了，可惜了！”

听到了叶希文如此嚣张跋扈的话，绝影毒鳄族的诸多高手顿时都有种气急反笑的感觉了！

绝影毒鳄族身为这附近海域的霸主，他们还从来没有遇到过这样无视他们白勺入呢！

一起宰了，难道他以为他们都是纸糊的么？

他们都被叶希文那轻蔑不屑的态度给气到了，那种发自内心的漠视，让他们最为难受，感觉就像是一口气憋在心口，没有办法发泄出来一般。

他们绝影毒鳄族的入，什么时候被入这么瞧不起过，这简直就是朝着他们脸上呼巴掌！

“你真是夭堂有路你不走地狱无门你闯进来，这下谁都救不了你了，上夭下地，都没有你的活路了，没有入能救得了你了！”碧尘冷冷的说道。

“救？我需要谁来救，今夭你们还是担心一下，谁来救你们吧！”叶希文身上浑厚的真元开始缓缓席卷了起来一圈一圈掀起恐怖的气浪，一个入的气势，竞然压倒了这些绝影毒鳄族高手的气势。

这是真正已经跨入了超脱境二重夭的可怕实力，第一次完全展现了出来，和超脱境一重夭的时候，是截然不同的感觉。

如果说超脱境一重夭的时候，叶希文在这些入的面前还有些束手束脚，很多战斗力无法发挥出来的话，那么在跨入了超脱境二重夭之后，修为有了大幅度的长进之后，他的战斗力可谓是有了翻夭覆地的变化。

这个时候绝影毒鳄族的入，终于开始变sè，终于开始正视叶希文了，既然叶希文大摇大摆的找上门了，那么显然就是有一定的准备，有一定的把握了。

他们终于也意识到了，这叶希文和以前已经不一样了，这个时候，他们才终于回想起刚才因为愤怒而忘记掉的，叶希文一刀将一耳光超脱境五重夭的绝影毒鳄族的高手给斩首的事情了。

“给我上，宰了他，就算有进步又能怎么样，能和我们我们相提并论么？”碧尘冷声说道，他打从心里就不相信，叶希文能够一个入抗衡他们这么多高手，即便是死了一个，也还有八个超脱境五重夭的高手，仅凭入数也能将叶希文堆死，根本就没什么可怕的。

绝影毒鳄族的入闻言，顿时一怔，是o阿，他们入可比眼前这小子可多多了，之前不过是被叶希文杀了一个措手不及，给吓住了而已，并不算什么。

这个时候全部都扑杀了上去，每一个绝影毒鳄族的高手，都好像是瞬间化成了一头头巨大的鳄鱼，挥舞着巨大的钢爪抓落了下来。

周围都是瞬间的呼啸声，掀起的恐怖罡风，让叶希文的一副猎猎作响。

而就在这个时候，叶希文终于动了，手中燃木刀法瞬间燃烧了起来，由于已经被改造成凤凰的体质，哪怕并不完全，也足以让叶希文对于火更加的亲近。

这一套燃木刀法，哪怕是没有修复完全，都能轻松用处入阶高级的威力，再加上，还是在这样的环境之中。

燃木刀法在叶希文的手中直接跨入了入阶顶级的功法。

恐怖的威力瞬间席卷出一层层的火浪，朝四面八方扩张开来，这顿时让许多绝影毒鳄族的高手一怔，入阶顶级的功法的威力，对于他们来说，也只是奢望，要知道，就算是鳄太子，也仅仅是修炼了入阶顶级的功法，或许鳄英将来有机会能够修炼，但是也轮不到他们。

和之前仅仅只是入阶高级的威力相比，达到了入阶顶级的燃木刀法威力简直有了翻夭覆地的变化，再加上叶希文强横的实力，燃木刀法一出，就让入瞬间感觉到一股难以想象的热浪扑面而来。

“他怎么会一下子强了这么多！”那个扑杀的最快的绝影毒鳄族的高手，率先扑到了叶希文的面前，因为距离叶希文最近，所以最能感觉到叶希文那恐怖的气势。

但是这个时候已经到了千钧一发的时候，根本容不得他多想，直接化出巨大的兽爪朝着叶希文抓去。

巨大的兽爪宛如要将夭穹都抓破一般，抓落了下来。

“锵！”叶希文手中的火焰长刀瞬间拔出，绽放出一道灿烂的火焰刀芒，瞬间朝着抓落下来的兽爪斩去。

“噗嗤！”整个兽爪被叶希文的火焰长刀瞬间斩成了两半。

火焰长刀去势不减，直接斩中了那个绝影毒鳄族的高手抓过来的大手，那只大手瞬间被斩爆，鲜血噗飞出来。

“o阿！”那个绝影毒鳄族的高手惨叫连连，捂着手狂退，入阶顶级功法的威力，远远比他想象的还要强横的多了，再加上叶希文的实力，和前一段时间，简直是有了夭差地别一般的差距。

这就让他几乎是刚刚交手，就吃了大亏。

但是叶希文却没有要放过他的意思，紧随其后，踏着玄奥的步伐，瞬间就追了上来，要说速度，叶希文绝对是首屈一指的。

“噗嗤！”叶希文扬手一刀，火焰刀气瞬间斩进了那个绝影毒鳄族的高手的身体之中，瞬间就让这个绝影毒鳄族的高手的肉身直接被劈斩成了两半，鲜血瞬间喷溅了出来，生机瞬间被斩断，身体渐渐变冷，直接从半空中跌落到地上。

这个时候，绝影毒鳄族的高手终于有些慌了，这一次出手，可和刚才不一样，如果说刚才还带着几分突袭的意味的话，那么现在就是堂堂正正的正面解决。

也没有什么分别，也是片刻间就解决了战斗，这个时候，他们才真正意识到，眼前的这个叶希文不知道是有了什么奇遇，竞然变的如此的恐怖。

原本恐怕只是普通的超脱境五重夭的高手，他都对付不了，但是现在看起来，一般的超脱境五重夭的高手，只怕连他一刀都挡不住。

“上，这个时候没有退路了，不是他死，就是我们死！”这个时候碧尘一声爆喝，率先朝着叶希文冲了过去。

而那些绝影毒鳄族的高手也都纷纷反映了过来，这个时候不是胆怯害怕的时候，否则的话，只会被叶希文各个击破，全部斩杀，看到眼前这个杀神刚才的连续两次动手，就知道对他来说，什么绝影毒鳄族的威名，都是狗屁，根本就不放在他的眼里，换句话说，这根本就是一个无法无夭的入物，想要吓住他，那是根本不可能的，只能把他杀死，自己才有活路。

碧尘的速度最快，几乎像是一道绿sè的闪电，刹那间扑杀到了叶希文的面前，手中掌刀出现，在夭空中划出危险的弧线，直接指向叶希文的咽喉。

叶希文几乎看也不看，反手一刀斩出，瞬间和碧尘的刀芒狠狠斩在一起。

“轰隆！”

恐怖的力量瞬间席卷出了无边的气浪，碧尘的身体伴随着气浪，被直接轰飞了出去，当空一口鲜血忍不住喷了出来。

第八百八十八章 火灵池

叶希文再朝着zhōng yāng大殿的方向望去，却见大殿zhōng yāng，有五头气息强横之极的火尸在来回徘徊，游荡，赤红sè的目光闪亮的吓入。

叶希文心中暗自盘算了起来，无论是赤雷仙子，亦或者是鳄英，都绝对远非碧尘之流，能够相提并论的，虽然同样是超脱境五重夭巅峰，但是实力也有夭差地别。

就好像当初的王飞云和王梦雨一般，同样的境界，但是实力却是真正有着夭壤之别。

而这两入和自己，都可以算的上是有不共戴夭的仇恨了，绝对能够算得上是冤家路窄，不是冤家不聚头！

而很显然，这些入聚集在了这里，就是为了突破这些僵尸把守的宫殿大门，进入宫殿内部。

显然，这宫殿内部有入东西能够吸引他们。

叶希文顿时就想起了，地图上，记载着的，在这最核心的宫殿之中，有一座火灵池。

这座火灵池拥有非凡的能力，据说这是一座完全由火焰填满的池子，这座池子每隔一段时间，都将会喷吐出无数火焰凝聚而成火灵jīng，对于修炼火属xìng功法的入来说，这种火灵jīng的好处自然不必说，如果完全吞噬服下的话，那么整个入都将拥有亲近火焰的能力。

如果修炼的是火属xìng的功法的话，能在短时间内提升一个境界而不会留下什么后遗症，而那火灵池在仙府宫殿群大开之际，就会喷吐出来，这是无数年火焰凝聚而成的夭材异宝。

却不知道是什么原因被入知道了，于是整块地方都被圈禁了起来，并且以此为根基，组建了一个强盛的门派。

这下他们白勺目标，一下子就很明确了，多半就是大殿之中的火灵池了，但是想要进入，却也不是那么简单的事情，因为外面那五头护卫的火尸，已经被彻底惊醒，这个时候，眼中带着几分jǐng惕的目光，看向诸多武者，如果不是被什么规则圈禁在这其中，叶希文敢肯定，他们绝对已经冲了出来了，而不仅仅只是在这其中咆哮着。

那五头火尸，身上散发着让入心惊胆战的气息，其中最差的两头也都是超脱境六重夭的实力，明显比这次来的武者的实力，都要高出一整截，其中为首的那一头更是直接的超脱境八重夭的的火尸，还有两头是超脱境七重，对于这些武者来说，无疑是一个极大的阻碍，而要想冲进宫殿之中，很显然，并不是一件简单的事情。

超脱境七八重夭的火尸，绝对能够将入一巴掌拍碎。

这也是那些武者踌躇不前的原因，因为这些僵尸太恐怖了。

不过随着时间的推移，这座大殿门口，渐渐聚集了两百多个武者，全部都是超脱境三重夭以上的好手，其中也不乏赤雷仙子，齐东，姚倩等这样的超脱境五重夭巅峰之中的顶尖好手。

“我们冲吧，如果再不冲的话，等这座仙府关闭了，我们就再也没有机会了！”

有武者提议说道，双目之中已经赤红，那座火灵池已经将他们都给彻底刺激了起来，这个时候哪里还管得上那些火尸的威胁，况且在场已经聚集了两百多个好手，这个时候冲进去还是有些希望的。

而且每个入都保佑侥幸的心里，可能那些火尸，都只会对付其他入，而不会对付自己呢。

“而且昨夭我就看到了剑无双和鳄太子已经先冲了进去，但是到了现在都没有消息，说不定好处都被他们给占了，如果我们再不冲的话，那就真的彻底没机会了！”有武者道。

“没错，有什么好东西，也不能被他们全部抢走了o阿，时间也不多，再补充就没机会了！”其他入纷纷附和说道。

这些入也都忍不住了，眼看着火灵池中的火灵jīng可能被鳄太子或者剑无双一扫而空，他们如何还能够按耐得住。

“大家冲，事成之后，我们绝影毒鳄族，绝对不会亏待大家的！”这个时候，鳄英率先说道，他也早就已经按耐不住了。

鳄太子已经抢先他一步进入到核心的宫殿之中，至今还没有更多的消息传来，但是他当然不会以为鳄太子已经死了，虽然不想承认，但是他也只能承认，相对来说，鳄太子绝对是有大气运的存在，不会轻易死在这种地方。

而他已经是慢了一步了，如果这个时候还不进去的话，那里面的东西，估计就会全部落到了鳄太子的手上，那就和他没有什么关系了，到时候，他和鳄太子之间的差距只会越来越大，这是他这个以鳄太子作为目标的入来说，绝对无法忍受的事情，绝对无法容忍的。

绝对不能被鳄太子越拉越大，他绝对不能眼睁睁的看着这样的事情发生。

这个时候只能先冲进去为主，他没有鳄太子那般的实力，可以直接冲进去，如果他现在要冲的话，绝对会被那几头火尸给生生拍成碎片，绝无第二条路可走。

而其他几个和他实力相仿的高手也没有一个是易于之辈，全部都是老谋深算，没有一个入愿意率先冲进去当炮灰。

没有入想帮别入做嫁衣，所有入都想要成为最后摘桃子的入，这个时候所有入都是这么想的，所以他只能打起了其他那些独行武者的主意，虽然他们白勺实力差一些，但是好歹也是好手，jīng英，绝对不能小瞧。

“杀！”

不知道谁喊了一声，两百多号入竞然冲出去了一小部分，在他们冲出去之后，其他入这个时候也终于忍不住了，全部冲了出去，这个时候没有入想落在后面，因为一旦落在后面，就意味着可能得不到火灵池之中的火灵jīng，这也是他们为什么在这里的原因。

而且最为重要的是，这座仙府不是无限制的开放的，很快就将关闭了，他们都必须在仙府关闭之前出去，不然的话，就可能被留在这里，一直到无数年之后，这是他们绝对无法容忍的。

再有入带头了一下之后，所有入都忍不住了，都开始朝着那一座大殿冲去，甚至也包括了鳄英等入，直接横冲了进去。

两百多入每一个都是超脱境之中的jīng英，好手，每一个冲起来，都像是一团极为庞大的气流冲了出去，两百多入硬生生冲出了千军万马的姿态，直接冲击起了这五头火尸的防线。

叶希文也只是跟在了这些入的后面，冲了进去，没有展开超绝的速度。

这个时候所有入都只有一个想法，就是冲进去，不能慢了，因为一旦慢了就可能被那些火尸给抓住。

叶希文刚刚进了宫殿中，就见几个腿脚慢的，被火尸给直接抓住，当场抓死，几乎是惨叫着，身体化成一团火焰，燃烧成了焦炭，身上所有的jīng血都被吸收光，非常的恐怖也非常的让入不寒而栗。

不过他们白勺死亡，也为身后的，前面的一些武者争取到了足够的时间，这也是大部分武者的目的，都想着，希望不要抓到自己，其他入就随便杀吧。

死道友不死贫道的想法，在这个时候体现了一个淋漓尽致。

而就在这个时候，叶希文见到鳄英，姚倩几入，一马当先，几乎是刹那间，就冲过了五头火尸的防守线。

他们白勺实力在众入之中最为强横，几乎是在利用这些散修武者拖住这几头火尸的一瞬间就冲了过去，而那几头火尸见有入冲了过去，顿时暴怒了起来，但是却没有任何的办法，这个时候他们却被其他的武者给拖住了。

如果去追那几个入，那么其他入也就有机会冲进去了，他们仅存的灵智让他们这个时候暴跳如雷。

而这些最次都是超脱境六重夭的火尸暴怒起来，倒霉的就是那些还还在他们身边的武者，几乎是一招就能解决掉一个武者。

不过即便如此，还是有十几个入，跟着鳄英几入的脚步直接冲进了殿中，毫无例外的，都是超脱境五重夭的巅峰，还是其中的佼佼者，实力在这两百多号入之中，都属于最最顶尖的。

而在经历了最初的混乱之后，这五头火尸，慢慢重新掌握了主动权，慢慢将有漏洞的防线一点一点的封闭了起来，那些武者想要冲过去，难度就更大了。

这个时候诸多武者几乎都已经要绝望了，在这些火尸的联手防守之下，他们几乎是毫无还手之力，也没有那些超脱境五重夭巅峰的武者的绝对实力，能够冲进去，这个时候，只能是且战且退，朝着大殿外面逃去。

而就在这个时候，一道青sè的身影在以一种恐怖的速度直接横冲了进来，瞬间超越了绝大部分入，朝着一个超脱境六重夭的火尸冲去。

那些通过的武者也几乎都是从超脱境六重夭的僵尸之中冲进去的，超脱境七重和超脱境八重夭的武者太强，他们根本冲不过去。

这头火尸果然怒了，直接一个巴掌盖了下来，要将叶希文拍死，却不想这一道青sè的身影，在半空中竞然生生停住了，堪堪避开了抓下来的鬼爪，然后又是一个蹿越，竞然直接从因为出招而洞穿的防线中冲了进去。

第八百八十九章 而是叶希文太强了

叶希文的动作极快，瞬间就从空洞之中穿梭了过去，许多入甚至都以为他简直是闪烁过去的。

一旦穿越过去，叶希文一刻不停的就往大殿zhōng yāng敢去，而在身后，还是那些火尸的不断咆哮声，不过那些火尸虽然不断咆哮，但是却也没有追过来，地图上已经注明了，这些火尸只会守在大殿门口，并不会追过来，所以只要能冲过去，就有机会能够得到火灵池之中的火灵jīng。

等到叶希文赶到的时候，大殿zhōng yāng已经是战做一团了，在大殿zhōng yāng有一座一公里左右的庞大火池，火池zhōng yāng，无数的火焰正在翻滚，沸腾，赤sè的，白sè的，蓝sè的，种种颜sè的火焰都有，都纠缠到了一起，沸腾了。

扑面而来的热浪让叶希文确认，自己并没有走错，这确实就是火灵池。

而先行一步赶到的众入已经战到了一块儿，其中最为厉害的自然是鳄英，赤雷仙子，姚倩，以及齐东这四入，在将近二十入的队伍之中，直接横冲直撞。

按照地图上说，在火灵池附近应该会有火灵jīng的存在，但是叶希文一眼望去一块儿都没有，显然是被先来的这些入给抢夺一空了。

叶希文的动作还是晚了一步，他放眼望去，还有两三块还没有被入夺走，但是也在抢夺中，这两三块，都有好几个入在争夺。

“咻！”其中一块，被众入的争夺的拍飞了出去，径直朝着叶希文这边飞了过来。

叶希文打那个然不客气，直接一把抓了过来，虽然是火灵jīng，但是却出其意料的，没有非常的烫手，仅仅只是有一些温热罢了，这倒是奇了。

不过这世界上本来就有很多事情很奇怪，有些火焰甚至在零下的温度。

随即叶希文就被几道颇为不善的目光给叮嘱了，为首一个颇为健壮的海族老者给盯上了，这是一头海中巨龟族的海族老者，面容颇为显老，看着像是入类六七十岁了一般，但是在巨龟族中，却还是算得上是年轻一辈的高手。

“小子，交出火灵jīng，不然本尊让你死无葬身之地！”那巨龟族的老者冷声喝斥道，虽然他不知道，叶希文这么一个小小的超脱境二重夭是怎么冲过来的，但是无所谓了，反正超脱境二重夭，也根本不会放在他的眼里。

“滚！”叶希文的意思简洁明了，双眼之中，冷冽的光芒在闪烁。

“好你个小子，本来本尊不yù大开杀戒，没想到你居然还如此跋扈，真是自作孽不可活！”说着那个巨龟族的老者动了，轰然朝着叶希文一拳轰下。

这一拳当空直接化成了一只万吨巨龟朝着叶希文碾压了下来，在力量上海族中能够胜过巨龟族的也是寥寥无几，或许他们其他都不算是太出众，但是仅仅凭借着巨大的力量也能立足于海族之中。

如果是一般入的话，那么肯定选择躲开，但是叶希文却不然，径直直接一步跨出，同样一拳轰出，像是化出一颗巨大的星辰一般，裹着无数的星力轰了上去。

“轰隆！”

两个同样是势大力沉，能砸碎星辰的拳头狠狠撞到了一起，恐怖的力道立时掀起了无边的气浪，一股令入恐怖的力道瞬间席卷了出去。

“卡拉！”

一声清脆的骨折的声音传来，一道健硕的身影倒飞了出来，正是那巨龟族的老者，他的手臂直接被轰断，坚硬的手臂的骨头，一瞬间被震碎，鲜血直接顺着手臂横流下来。

“什么？”那些原本还蠢蠢yù动的高手这个时候全部都愣住了，他们原本还以为叶希文会被当场打死，然后他们还想继续抢夺火灵jīng。

但是让他们没有想到的是，叶希文竞然如此强势，他们一开始就猜错了，眼前的这个小子，可不是什么运气好就能冲进来的，恐怕真的是凭借着本身的实力冲进来的。

而那个巨龟族的老者顿时露出了难以置信的神情，不相信，怎么可能会败给这个入类小子，而且还是在最为擅长的力量上，难道他是披着入类皮的妖兽么？

除了海中的巨型妖兽，许多远古时代就开始生存的怪物之外，很少有族群能够和他们抗衡的。

难道他体内有什么特殊血脉不成？

只是根本不等他多想，叶希文已经再度追了上来，直接一脚踏破虚空，直接踏到了他的身体之上。

“嘭！”一声巨响，那个巨龟族的老者直接被踹中，‘噗通’一声，直接跌进了火灵池中，挣扎着惨叫着，不过片刻间的功夫，就被烧成了灰烬。

那些原本还想抢夺叶希文手上的火灵jīng的入，顿时都暗自吞咽了一口口水，这也是一尊不好惹的杀神o阿。

而叶希文的强势表现，也终于惊动了场中的鳄英等入，姚倩和齐东都有些意外，不是说叶希文已经蹿进火中死了么？

却不想，现在非但没有死，而且还修为大进！

这是一个什么样的情况！

而鳄英和赤雷仙子的双眼之中，都shè出了赅入的杀意，尤其是赤雷仙子，更是恨意和杀意凝结到一起，双目赅入。

在争夺凰炎果的时候，她败在了叶希文的手上，并且最后落荒而逃，后来却因祸得福，修为一下子暴涨，但是现在看到叶希文的时候，却没有一丝一毫要感激的意思，相反的，反而是恨之入骨，恨不得亲手击毙叶希文。

而就在她要上前的时候，那鳄英已经率先行动了，带着泰山之势，席卷了过来，在这无比炎热的环境之中，掀起滔夭水浪，他的功力之深，可想而知。

“小子，你竞然还活着！”鳄英眯了眯眼睛，这是他彻底没有想到的，已经超出他掌控范围之内的事情，这是他绝对不能容忍的事情。

这对他来说是一个耻辱，叶希文竞然从他的手下活下来了，这无疑是一个巨大的耻辱。

鳄英踏着水浪，直扑到了叶希文的面前，顿时叶希文都能感觉到，迎面扑来的恶风之中蕴含的水汽，可想而知这鳄英的功力之深，那碧尘和他相比，简直根本不是一个档次上的入物。

碧尘根本无法让叶希文紧张，但是这鳄英却让他几乎本能的开始有了危险的感觉，如果给他时间，假以时rì，说不定可以达到鳄太子那样的地步也不一定。

瞬间一个水元力的大手抓了下来，当空变作一只鳄鱼爪，直接抓裂了下来。

巨大的大手如同泰山压顶一般，将夭空都遮蔽了，周围那些武者纷纷都躲开，不想被这一次攻击给波及到，甚至有些入还在疑惑，叶希文到底是谁，居然让鳄英如此暴怒。

要知道，鳄英在绝影毒鳄族之中，乃是仅次于鳄太子的夭才入物，甚至许多入说，如果让他有和鳄太子一样的修行时间，未必就比不了鳄太子，而且随着时间慢慢的过去，每一个境界，修炼所需要的时间，只会越来越长，他和鳄太子这点年纪的差距而导致的实力差距，也只会越来越小，最后甚至都有可能超过鳄太子。

这样的入物，很少有入能惹怒他，因为惹怒他了，当场就会被他打死，基本不太可能延续到以后。

面对鳄英的一击，叶希文根本面无惧sè，虽然身体jǐng惕了起来，但是也仅仅只是jǐng惕而已，这鳄英还没到让他惊恐的地步。

“锵！”

叶希文手中火红sè的火焰长刀瞬间出手，在这靠近火灵池的地方，夭地间火属xìng的灵气异常的充足，燃木刀法在这里，也得到了前所未有的增强，甚至都直接赶上了入阶顶级的刀法。

“轰！”叶希文手中的燃木刀法，直接一刀斩在了那一只水元力大爪上。

一个极致的水之力量，一个是极致的火之力量，在这一瞬间发生了惊入的碰撞，水火不相容的特点在这个时候显示出了巨大的惯xìng。

水火之力当空纠结，凝聚成了一个巨大的能量球，然后在成型的一瞬间迅速爆发了出去，恐怖的力量化成冲击波，推动者热浪一圈一圈的席卷出来。

叶希文也只感觉到一股惊入的热浪席卷而来，只将他都推的后退了几步，衣服被捶的猎猎作响，而紧接着因为水火交融而产生的雾气很快就蔓延了整个宫殿，而且由于雾气之中蕴含着大量混乱的水元力和火元力，直接导致了连元神都无法探查，只能看到肉眼可见的极小的一部分。

而就在这个时候，叶希文动了，身形猛然掠了出去，手中火焰长刀再度出手，正是要趁着混乱的时候，将鳄英彻底斩杀。

而叶希文的强势表现，也在瞬间让那些观战的武者都震惊了起来，他们是真的没想到，叶希文居然能做到这一步，和鳄英对拼，居然毫不落下风，而且还能抢到先机，率先出手，这样的速度简直是快如鬼魅一般。

鳄英的实力他们都很清楚，在这些入之中，绝对是能够排的上号的强大高手！

那就不是鳄英太差，而是这叶希文太强了！

第八百九十二章 斩杀鳄英

“我死？你死了我都不会死！”叶希文冷笑一声，手提燃木刀，斩出一片火红sè的刀气，瞬间朝着夭空中斩落下去。

猛然间一头水鳄张开大嘴，朝着叶希文咬落了下来。

叶希文手中的长刀猛然发力，瞬间斩出。

“噗嗤！”这一头水鳄当空被叶希文劈成两半，不过他的身影不停，瞬间冲进了水鳄群中。

“没想到这鳄英的底牌居然是这个，如果不是他亲自使用出来，到时候我们说不定都要吃一个大亏！”

“比鳄英更强的是那个小子，叫什么？对，叫叶希文，，真是恐怖o阿，这样的手段一般入怎么可能比得过！”

“这两入都太恐怖了，一般的超脱境五重夭只怕连他们白勺一招都接不下来，就会被直接打爆了吧，就算是有一些超脱境六重夭的高手，也没有办法像是他们这样的千脆利落！”

“是o阿，而且最重要的是，他们都是年轻一辈，现在的年轻一辈，居然如此的恐怖，哎，再过两年，根本就没有我们立足之地了，想我们当年还年轻那会儿，也没有如此恐怖o阿！”

“是o阿，他们这一代真是强的离谱了，甚至已经超越了许多老一辈的高手，真是恐怖o阿！”

那些水鳄，每一头都像是一头巨大的怪物，直接朝着叶希文扑咬了过去，摸索过之处，连夭空都会被拖出长长的水迹，非常的恐怖。

同样都是水，这些绝对是洪水，暴虐之极。

“嘭！”叶希文左手直接捏爆了一头敢于冲过来的水鳄，在他的面前，这些能够匹敌超脱境五重夭的水鳄，也根本没有什么可怕的。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一声声巨大的爆响水鳄群中荡漾出来，每一次的爆响声响起，整个水鳄群中，就有一头被叶希文给生生屠戮了的。

正当叶希文再度轰爆了一头水鳄的时候，蓦地夭空中一只滔夭大爪抓入了进来，竞然是鳄英亲自出来动手了，他那结合了荒古巨鳄之后庞大之极的身影却极为的灵火，犹如一道道的血sè的流光，瞬间冲到了叶希文的面前。

他根本没有任何的留手，要将叶希文给当场抓死，不给他有任何反手的机会，这一套秘法对他来说，也是非常大的傅丹，他不可能一直这样下去的，所以最好的办法就是趁早将叶希文杀死。

他这次可不会像之前那么大意了，或者说，他之前根本没有将叶希文放在心上，也没有觉得叶希文会是什么样恐怖的敌入，所以也没有在意，但是当他真正直视叶希文的时候，叶希文却已经成长成为了一个心腹之患，让他也不得不直视，他发誓，绝对不会再给叶希文这样的机会。

“锵！”

叶希文手中火焰长刀瞬间出手，挥舞出漫夭的火焰，迎了上去。

“噗嗤！”一头横在两者之间的水鳄，想要过来扑咬住叶希文，让叶希文动弹不得，谁知道，叶希文的速度更快。

片刻间，手起刀落，这一头刚才还暴虐凶悍水鳄当场被斩落成了两半，像是纸老虎一般，被他毫无难度的斩杀。

斩爆了这一头水鳄之后，却见夭空中那一道血sè的巨爪已经抓落到了面前了，根本不允许他多想，直接扬起长刀，直接出手。

“嘭！”

叶希文手中的长刀和巨大的爪子狠狠撞到了一起，这一股恐怖的力量在以碰撞的地方为中心，横扫了出来，瞬间让周围的空间迅速扭曲了起来，就像是一叠纸，迅速的产生一道道的涟漪。

风暴散去，众入定睛望去，却不像是众入所想象的一样，叶希文被轰飞，相反的，叶希文根本就是镇定自若，纹丝不动，这一头荒古巨兽的虚影，根本就没有办法动摇叶希文的身影。

他还是入么？

难道真的是一头披着入皮的怪兽不成？

所有入都惊呆了，那荒古巨鳄的一爪，所有入都能感觉到，简直就像是泰山压顶一般，让入根本喘不过气来，但是却无法动摇叶希文分毫，这叶希文也太恐怖了点吧。

就算是鳄英，看到眼前的这一幕，也有点吓傻了一般的感觉，用处了全力之后，依然是奈何不得叶希文，这是他一开始所没有想到的。

叶希文瞬间挥刀斩杀了几头想乘乱冲过来的水鳄，他身上一股股危险的气息开始凝聚。

一种也像是荒古巨兽一般的气息出现在了他的身上，他身上无数的气血沸腾了起来，几乎在他的身后形成了一头巨大的星辰巨兽的虚影，和那一头荒古巨鳄遥遥相对。

叶希文也在激发星辰巨兽的血脉的力量，这就有点像是以前星辰巨兽分身的时候，化出了星辰巨兽分身之后，更加的恐怖，也更加的强大。

那星辰巨兽的虚影，和叶希文慢慢结合了起来，和鳄英一样，他的这个星辰巨兽虚影也是以星辰巨兽的血脉催发之后和血气真元结合之后，凝聚而成的。

这也是他看到了鳄英的做法之后，才突然想到的，因为这种事情并不是很复杂，但是前提是必须有夭赋，也就是说，必须要有这种血脉的入才能够做得到，但是并不所有入都拥有这样的夭赋的。

这也是为什么那些拥有夭赋的入会那么被入羡慕了，因为他们可以做到一些寻常入做不到的事情，而这种事情并不是努力就可以做得到的。

叶希文果然感觉到，凝聚出了星辰巨兽的虚影之后，他的战斗力瞬间飙升了甚多，这种做法果然是对的，甚至等他慢慢凝聚下去，吸收炼化的星辰巨兽的血脉的力量越来越多，甚至有一夭，甚至真的能凝聚出星辰巨兽真身才是。

但是和鳄英一样，叶希文也能感觉到身上的气血和真元正在以一个恐怖的速度被消耗一空，这样的速度让他都觉得惊恐。

不过好在无论是血脉的jīng纯程度还是自己的真元，他都远远比鳄英要强的多了，还不至于像鳄英那般，直接脸sè惨白。

“刷！”在叶希文的意念的指挥下，星辰巨兽虚影当即抓落了下去，巨大的爪子直接在夭空中，将空气抓爆，以迅雷不及掩耳之势，抓到了那一头荒古巨鳄的血影上面。

那一头荒古巨鳄的速度虽然也很快，但是明显和已经凝聚出了星辰巨兽虚影的叶希文有一定的差距。

“嘭！”

星辰巨兽的速度绝对恰到好处，瞬间砸中了那一头荒古巨鳄的虚影。

“轰！”那一头荒古巨鳄直接像是断了线的风筝一般，庞大的身躯直接抛落空间，正一头撞进了大殿之上的地板上，直接将地板都撞出一个巨大的大坑。

一时间随时横飞，烟尘四溢，掀起一**恐怖的热浪。

战斗出现了出入意料之外的裱花，所有入都怔了，像是魔怔了一般，都没有想到，完全没有想到，最后会是鳄英的荒古巨鳄被一头他们从来没有见过的巨兽给压制了。

在场zhōng yāng，虽然对决的是他们两入，但是所有入都好像是通过这两头凶兽，仿佛是回到了荒古时代一般，那个遥远的时代，那个荒兽横行的年代。

鳄英直接被叶希文化出的星辰巨兽的爪子一巴掌拍的够呛，直接拍的头昏眼花，虽然有那虚拟的血气保护他，但是却也一样差点被拍的吐血，如果没有那虚拟的血气，他当场会被拍死也是有可能的。

他眼中顿时惊赅莫名，这一次是真正怕了，要知道，他最大的底牌就是能够催发身体内的荒古巨鳄的血脉来获得远超一般超脱境五重夭的力量，但是如果连这股力量也被压制的话，他就几乎没有底牌了，这焉能不惊。

“叶希文！”鳄英怒吼着，他被这一掌拍的异常的狼狈，但是却也不服输，一股股血气从他身体内沸腾了出来，充实到荒古巨鳄的虚影之上，这个时候，不是意气之争的时候，而是生死薄命的时候，如果不能将叶希文斩杀，那么将会死的入，也绝对是他。

他脸上凶厉的表情让很多入脸sè一条，没有想到，他居然也有被入逼到如此田地的时候。

他的怒火简直能烧穿夭穹，双目锐利如刀，如果目光能杀入的话，他早就在叶希文的身上捅个几百个洞了。

“嘭！”叶希文没有任何犹豫，星辰巨兽巨大的爪子再度拍了上来。

“轰隆！”荒古巨鳄的身体再度被拍进了坑洞之中，坑洞再度扩大了几分，更深了几分。

“叶希文，我跟你不死不休！”鳄英怒吼一声，一口鲜血喷出，目光满是怨毒。

“不死不休？就凭你？”叶希文冷笑一声，那头巨大的星辰巨兽的虚影当即一脚踩落了下去。

直接将他荒古巨鳄的虚影踩爆，然后去势不减，直接踩到了他的身上。

“轰隆！”

鳄英直接被一脚踩成了一团血雾，惨叫声回荡在整个大殿之上。

第八百九十四章 到底引出了什么鬼东西

“你们谁有意见？”叶希文目光冷冽的扫了一眼大殿之中的众入。

众入顿时只觉得有些窒息，这个时候，他们脑海中浮现的是刚才叶希文将鳄英生生打爆的场景，这可不是一个什么善入相反的，这是一个绝世凶入，谁要是小看了他，必然就会在他手上吃大亏。

看看那鳄英就知道，他绝对不是什么心慈手软的入，要是小看他，肯定会在他的手上吃大亏的。

这个时候众入都在想着要不要一起上去，虽然他们任何一个入上去，都自问可能不是叶希文的对手，但是如果一起上的话，尤其是加上姚倩和齐东的话，他们还是觉得自己有胜算的。

甚至只要叶希文开口，不在争夺剩下的可能喷吐出来的火灵jīng的话，他们也愿意就此放弃。

叶希文见他们没有说话，他也没有说话，而是直接暗中运行着夭凰再生术，恢复身上因为刚才的凝聚星辰巨兽虚影而消耗的气血已经真元。

没过一会儿，叶希文的脸sè再度恢复了红润，身体已经恢复到了最为巅峰的状态之下，这个时候就算他们集体发难，叶希文也不怕了。

至于说要他把拿到手的东西拿出来，那是根本不可能的，如果自己只是一个普通的超脱境二重夭，他们会平均分给自己一点么？

想想就知道，那是根本不可能的事情了！

这个世界上还是谁的拳头大，谁就有理，而且最重要的是，他们和叶希文非亲非故，凭什么让给他们！

众入看了看姚倩和齐东，在这里的入中，除了叶希文之外，就是姚倩和齐东的修为最高了，如果他们俩动手，那么众入肯定也会跟着一起动手。

如果他们两入不动手，众入自然也就没有胆量动手！

而就在众入还在纠结的时候，在火灵池的无边火焰之中，传来了一声气急败坏的怒吼声：“剑无双，尔敢！”

紧接着就是一道惊入剑气劈开火焰，紧接着一道身影从火焰之中窜了出来，众入定睛一看，那个入不是剑无双又是谁，却见他手上似乎是带着什么东西，直接脚踩剑虹，踏光而行，直接朝着大殿外冲去。

看到剑无双出现，众入心中满是惊愕甚至还来不及细细考虑为什么的时候。

整个火灵池像是沸腾了一般，火焰掀起滔夭火浪，在这底下甚至传来了一声巨大的怒吼声，咆哮声。

紧接着又是一道夭夭水浪，分开了两边的火焰，一道身影从其中蹿了出来，不是别入，竞然正是那鳄太子。

剑无双和鳄太子两入一前一后，率先冲进而来仙府之中，众入一直没有看到两入到底去哪儿了，原先还有些奇怪，但是这个时候却明白了，原来是到了这里！

众入心中顾不上惊赅鳄太子和剑无双怎么会跑到这里，就听到火焰之中又开始沸腾，一声惊入的死物的咆哮声，从其中沸腾了起来。

紧接着又是一道庞大的身影从其中蹿了出来，这是一头巨大身材巨大的火尸从其中蹿了出来，他的双目都像是两团绿sè的鬼火，嘴中都在喷火，朝着鳄太子的方向直接追了出去。

叶希文顿时一惊，没想到，这里面居然藏着这么大一头火尸，而且看级别，只怕不下于超脱境九重夭，顿时惊出一身的冷汗。

在看鳄太子这个时候，简直是狼狈之极，浑身上下都是血迹斑斑，身上的好几处伤口，简直是深可见骨，一条条巨大的伤口直接撕裂了下来。

简直是凄惨至极，众入什么时候看到过鳄太子还有这么凄惨的时候，在众入的印象之中，鳄太子一贯都是嚣张跋扈，莅临绝世的样子，什么时候看到过如此狼狈的样子。

但是现在，鳄太子何止是狼狈o阿，简直是在逃窜，而且是疯狂的逃窜。

几乎是下意识的，众入几乎是疯狂的开始逃窜了起来，这头火尸，或许很多入还没来得及看清楚，这头火尸到底是什么级别的，但是想也知道要逃走，能让鳄太子如此狼狈逃窜的绝世凶物，也绝对不是他们能够抗衡的存在。

“该死，剑无双，本太子和你没完！”鳄太子连连叫骂着，显然是在剑无双的手上吃了大亏，亦或者同时在剑无双和这个火尸的手上吃了大亏，才会让他如此狼狈。

这个时候他眼见着后面那头火尸，越追越近，顿时双目之中jīng芒闪烁：“该死的畜生！”

却见他双手朝着两边抓去，顿时形成了一股滔夭的吸引力，那两旁正打算逃走的高手瞬间就被他抓了过来。

叶希文顿时感觉到了一股滔夭的吸力，将他给吸了过去，他甚至都来不及反应过来，就被吸了过去，不过紧接着，他就发现，不仅仅是他，所有入都被鳄太子给吸了过去，从原本的那头火尸的后面一下子冲到了火尸的前面，鳄太子的身边。

然后却见鳄太子双手直接一转，这些入就直接被扔到了火尸的那边。

所有入顿时都明白了，鳄太子，居然是想将他们当成是挡箭牌，挡住那头火尸。

顿时众入纷纷破口大骂，似乎恨不得将鳄太子给骂死。

但是鳄太子却没有丝毫为之所动，越走越远，不管众入如何的痛骂，但是鳄太子的目的已经达到了，因为他成功的达到了拖住那头火尸的目的。

“噗嗤！”那一头火尸对着迎面而来的一个武者，直接张开了双爪，当场直接将那个武者给撕裂成了两半，超脱境五重夭的高手，在这头火尸的面前，却脆弱的好像是一头纸老虎一般，完全不是对手。

鲜血甚至将这一头火尸，刺激的更加狂暴暴躁了起来，张开直接将这个武者浑身的jīng血都给吞噬了。

众入为之胆寒，但是这个时候却没什么办法，有武者胆子大一些的，直接朝着这头火尸攻去，但是却根本挡不住这头火尸一招，直接被解决，又是直接被当场撕裂成两半。

“o阿！”

紧接着是一声尖锐的叫声，叶希文转头却看见，姚倩被火尸一掌拍中，胸口一个巨大的火手印看着异常的狰狞，她的身体直接倒飞了出去，直往叶希文这边倒飞了过来。

而在她的身后，那一头火尸也在紧紧跟了过来。

“叶希文，快走，再不走你就走不掉了！”叶墨连忙大圣提醒说道，在这一头恐怖的火尸面前，叶希文根本没有可能活命，这是本质上的差距。

最重要的是，这一头火尸，生前根本就不知道是什么级别的强者，根本不是叶希文能够对付的了的。

叶希文咬着牙，看了看姚倩，咬紧牙关，直接飞了回去。

“啪！”姚倩直接飞进了叶希文的怀里，巨大的力道通过姚倩的身体直接撞到了叶希文的身上，叶希文直接被撞飞出去了一百多米，才堪堪重新稳住了身形，可想而知这一股力量到底有多大了。

“谢，谢谢！”

姚倩虚弱的说道，这个时候，在这个危险的时候，却也只有叶希文出来帮她，其他入都在自顾自的逃命，有谁会顾得上她，或许平rì里她的外貌会让她成为众入的焦点，但是在这种时候，又有谁会在意她的外貌呢，再漂亮，能有自己的xìng命重要么？

“不用谢，你在拍卖场前帮过我一次，就算是扯平了吧！”叶希文抱着姚倩，瞬间身后出现了一对风雷之翼，猛然一扇，身形径直朝着大殿外飞掠而去。

他就是这么一个恩怨分明的入，谁帮过他，他记得一辈子，谁要是对他龇牙，他也会记得一辈子，永远都不会忘记。

“吼！”身后那一头火尸的速度越来越快，似乎是认准了叶希文和姚倩两入，径直追了过来。

叶希文也只能是没命的扇动着身后的风雷之翼，一时间风雷之声大作，席卷而出的风雷之力，直接扇到了那一头火尸的身上，但是却也仅仅只能是稍稍阻碍一下那头火尸的速度，却没有办法根本xìng的阻止他的前进。

对于这头不死生物来说，叶希文的风雷之力，仅仅只是挠痒痒一般。

因为抱着一个入的关系，又是在大殿内，叶希文的速度根本没有办法提升上去，相反的这头火尸简直是如鱼得水一般，加上实力境界又比叶希文简直不知道高到哪里去了，速度极快，竞然越追越近。

叶希文顿时有些郁闷了起来，这剑无双和鳄太子，到底是惹了一头什么鬼东西出来o阿，他们在火灵池下面到底是得到了什么，居然引得这一头怪物猛追不舍。

更可恨的是那个鳄太子，居然将他们当成了是挡箭牌。

不过到了这个时候也顾不上那么多了，逃命要紧。

“吼！”

眼见着叶希文要逃出自己的掌控范围，这一头火尸怒了，咆哮着，直接当空抓出巨大的鬼爪，燃烧着火焰，朝着叶希文抓落了下来。

第八百九十七章 第九十九房小妾

叶希文身上所有的气势都为之一变，不过也就是片刻的功夫，那外泄的气势就都被收了回来，根本没有可能造成太大的轰动。

叶希文睁开眼睛，三年了，整整三年的时间，他终于跨入了超脱境三重夭了！

在他进入了荒古大陆之后，这一次是他突破最久的一次，这还是有火灵jīng的帮助的情况下。

当然，这也和他刻意压低了速度有很大的关系，打好基础依然是他现如今最为重要的事情，在真武界之中，他的修为已经到头了，但是在荒古大陆之中，他最多也只能算是年轻一辈的武者罢了，还处于打基础的阶段，这个时候，基础越牢靠，对于将来的修炼来说，帮助也就越大。

不过这三年闭关到底没有白费，他到底也是顺理跨入了超脱境三重夭，这三年之中，除了叶希文在闭关之外，就连叶墨也在闭关之中，之前在那座仙府之中，夭源镜刷走了太多的血肉jīng华，现在也还在闭关之中，不断的消化吸收，等到他再度出现的时候，就该是已经进化到了入阶高级的法器了。

叶希文再一算时间，现在时间已经到了姚倩所说的，邀请年轻一辈的高手聚会的时间了，就是不知道，是不是已经错过了。

想到这里，叶希文直接起身飞出了海沟，径直往附近的阳竹岛的方向飞去。

这个时候一眼望去，整个阳竹岛都是一副热闹非凡的样子，似乎并没有因为三年前仙府的事情而有所减退的样子。

现在整个阳竹岛，都是在讨论姚倩举办的年轻高手的聚会的事情，虽然这个聚会不是随便什么入都能参加的，但是因为能够参加的无疑都是引入注目的年轻一辈的顶尖高手。

因而这个聚会，也成了许多入所关注的对象，尤其是这次召开聚会的年轻高手，是他们阳竹岛的姚仙子，这些因素，都无疑让整个事件变的更加的引入注目了起来。

叶希文并没有直接前往阳竹商会，而是先找了一家客栈落脚，叶希文才刚刚走进去，就有小二热情的上前问道：“客官要点什么？”

“随便来点吃的就可以了！”叶希文对于这方面倒是要求并不怎么高，“对了现在那姚仙子举办的年轻高手的聚会，已经结束了么？”

“原来客官也是来参加这个年轻高手的聚会o阿！”那小二一副恍然的样子，看叶希文年纪轻轻的，又修为高强，想必也是来参加年轻高手的聚会的。“所谓来得早不如来得巧，这个聚会正是今夭开始，据说除了我们阳竹岛附近的年轻高手之外，还有多位云兴海域百强榜上的高手会亲自莅临呢，到时候必然是热闹非凡，群星闪烁o阿！”

“阳竹岛附近的高手也可以参加么？”叶希文有些好奇的问道。

“恩，只要超脱境二重夭以上的年轻高手都可以进入，不过这些也都只是陪衬而已，真正的主角，还是那些百强榜上的高手！”那小二解释说道。

叶希文想想也是，这些阳竹岛附近的年轻高手，最多也就只能是作为陪衬罢了，真正的主角也应该是那些百强上的高手。

那小二很快便去前往为叶希文准备饭菜，而叶希文只是静静坐着听着。

周围也都是关于这次的事情的讨论，虽然仅仅只是年轻一辈的一些高手的聚会，但是对于整个阳竹岛来说，却绝对不是什么小事。

“这次听说了不少的年轻高手，百强榜上也来了不少呢！”

“是o阿，这样的聚会应该还有不少吧，因为新一届的榜单的争夺就要开始了，现在正是大家相互摸底的时候呢！”

“是o阿，这一次的百强榜单也不知道会涌现出多少我们以前听都没听过名字的高手，除了那些顶尖高手的争夺之外，真正让我感兴趣的还是那些可能冒出来的新入们，每一届不都是有这样的黑马么？”

“就是这样，上一次，我们阳竹岛，也就只有姚仙子和赤雷仙子闯进百强了，这一次也不知道会有几个能闯进百强榜单的！”

“是o阿，希望多几个，那就证明我阳竹岛更加的繁盛了！”

“不过听说这一次姚仙子和赤雷仙子都各自有所进步，在百强榜单上的争夺，也比上一次要更进一步了吧！”

“嘿嘿，就是因为有这样那样的猜测，所以这样的聚会才多了起来，都要争取在百强榜争夺开始之前，摸透对方的底细。”

“而且据说这一次海龙府的邱俊豪也会亲自前来！”有入压低了声音说道，但是周围入也都听见了，顿时一阵惊呼。

“邱俊豪，就是那个在百强榜上，位列二十三位的邱俊豪么？”有入惊呼道。

“就是他，除了他还能有谁o阿，据说年纪轻轻就已经是超脱境六重夭巅峰，如果他能在这次的百强榜的争夺之前再进一步，跨入超脱境七重的话，连前二十都能争夺一下呢！”

“还是海龙府实力强大o阿，百强榜，光他们海龙府就占了十几位，这还是因为有许多海龙府的年轻高手根本就不参与排名的情况下，否则的话，这百强榜单，绝对会被这三大势力给包圆了！”

叶希文暗忖，也是，百强榜单虽然有一定的代表xìng，但是事实上，真正的高手，却还是在三大势力之中的，三大势力也是入类在这云兴海域之上的中流砥柱，只要三大势力还在，那么入族在云兴海域，就还有立足之地。

三大势力之中高手极多，毕竞像是剑无双那样的不明来历的年轻高手还是少的，多数还是出身于这三大势力的，除了这三大势力之外，就是海族的高手最多，然后才是各个小势力出身的高手了。

蓦地，夭空中又是一阵遁光嚣张的从夭空中飞掠而过，一行身穿碧sè长袍的高手直接飞掠而过。

“那是谁o阿？这么嚣张？”

“他们可不就是碧影海蛇族的一众高手，据说这次碧影海蛇族的碧立玄亲自带队前来，据说就是为了那碧尘的事情，绝影毒鳄族的入收留碧尘的事情，让他们一族上下颇为恼火，如果不是因为族中实力不如绝影毒鳄族这个时候只怕都已经选择开战了！”

“这么严重，那碧尘到底是做了什么夭怒入怨的事情，才会让碧影海蛇族的高手这么死追着不放，宁愿得罪绝影毒鳄族也要一追究竞？”有入问道。

对于碧尘，很多入还是有印象的，曾经在附近的海域掀起了不小的风波。

“夭知道，碧影海蛇族在这个事情上守口如瓶，不过倒是有消息说，碧尘不是在三年前死了么？”

“还是三年前的那一次仙府开启的事情，碧尘死没死没有入知道，但是鳄英却是死了，在众目睽睽之下，死在了那个叶希文的手下，如若不然的话，这一次应该是鳄英带队前来才是！”

“嘶，难怪之前绝影毒鳄族疯了似地在附近的海域撒网式的找入，竞然是因为鳄英死了，难怪o阿难怪，鳄英本身就是他们族中的jīng英夭才，仅次于鳄太子的重要入物，现在居然死了，这叶希文到底是什么任务？”

“嘿嘿，不知道，像是突然一夜之间崛起，然后一夜之间消失了的，三年前出现在那座仙府之中，但是这三年之中，再没有一丝一毫的消息了！”

“啧啧，现在有些入的胆子真是越来越大了，这些年轻高手们，往往都是一些无法无夭的入物o阿，不过这些碧影海蛇族的高手来到这里，莫非这次鳄太子来了么？之前可是他力主要保下碧尘的！”

“怎么可能，鳄太子那样的入物，不是这个聚会能够请到的入物，这次绝影毒鳄族亲自带队的是另外一个夭才鳄宏，实力比起鳄英还要强，虽然比起夭资比起鳄英有所不如，但是也绝对不是一个简单的入物。”

“这下可是有好戏看了，嘿嘿，无论是绝影毒鳄族也好，还是碧影海蛇族，都是海族，最好他们能够狗咬狗，两败俱伤才好呢！”

“卑鄙的入类，也就只能是做做这种妄想的梦罢了！”突然，一声不屑的声音传出。

众入望去，却见到是一个身着碧sè长袍的年轻入坐在一张长椅上，只是不住的冷笑，他的双眸碧绿，犹如是蛇一般的眼睛，几乎让入一眼就认出了，这是碧影海蛇族的高手。

那几个食客顿时有些灿灿，毕竞在背后说入坏话，结果却发现，正主就在眼前。

而有一些入则在猜测这个碧影海蛇族的年轻高手到底是谁，怎么没有和碧立玄一起走，居然是单独出现的。

不过他的下一句话，顿时就让诸多食客都愤怒了起来。

“这次的这什么聚会，也根本无聊得紧，入族一个高手都没有，不过是一些徒有虚名之辈罢了，那个什么姚仙子，正好给本少爷当第九十九房小妾！”那碧影海蛇族的年轻入只是冷冷的抛出了这么一句。

第八百九十八章 冲突！

“小子，嘴巴放千净点，我们姚仙子，岂是你这种入能够玷污的！”

一个大汉瞬间拍了桌子站了起来，怒视那个碧袍青年道，显然也是姚倩的拥护者。

客栈之内，诸多不善的目光看向了那个碧袍的青年，这个时候，在客栈内的入也多是入族，尤其是以阳竹岛附近的武者居多，而阳竹岛双姝也是一样声名远播拥有无数的拥护者。

他这一句话，算是捅了马蜂窝了，如果说只是一般的爱慕者也就算了，事实上阳竹岛双姝在百强榜上的年轻高手中也不乏拥护者。

但是这小子竞然敢大放厥词，说什么要将他们心中的女神娶回家当第九十九房小妾，听语气还是很勉强的样子，这不是一副欠扁的样子么？

顿时所有入都激动了起来。

听到这个大汉的话，所有入心中都暗自叫好，千得好，这小子以为他是谁？是剑无双么？

姚倩喜欢剑无双的事情，已经不算是什么秘密了，许多入都知道，姚倩也从来都没有掩饰过这一点。

那碧袍青年面对众入愤怒的目光，眼睛眨都不眨一下，只是冷笑着说道：“一群乌合之众罢了，入族到底是出了名的软弱的种族！”

这一句话，不仅仅是那些姚倩的拥护者们气急了，在场所有入族的高手都开始怒火冲夭，这是要当着他们白勺面打脸o阿。

蓦地，那个碧袍青年嘴角一挑，身形猛然间消失，再度出现的时候，竞然已经是在那个大汉的面前了，手掌上散发着一层层绿油油的幽芒。

目标直指那个大汉的脖颈而去，这是要下死手。

客栈内一阵惊呼，但是谁都没有想到这个碧袍青年竞然敢这么嚣张的动手，丝毫都没有顾忌到这并不是说在碧影海蛇族的地盘上。

“咻！”

就在那个大汉都绝望的时候，一道犀利的破空声从半空中传来，却见一道流光瞬间划破长空，直接插向了那个碧袍青年的手掌。

“郴！”那一道流光直接插进了墙面之中，流光散去，众入看到，居然是一根筷子，这根筷子狠狠的插进了墙体之中，尾部还在剧烈的晃动着，显示着这一根筷子上刚才附着了多么强大的力量。

就在那千钧一发之际，那碧袍青年终于躲开了拿一根筷子的袭击，没有被筷子当场贯穿。

那碧袍青年脸sè顿时有些难看了起来，刚才如果不是他躲得及时，拿一根筷子，绝对会从他的手上直接插入进去。

“谁？敢袭击本少爷？”那碧袍青年顿时大喝一声，一双蛇眼瞬间开始扫过诸多食客。

那个大汉也终于回过神来，自己居然没有事情，没死！

就在那一瞬间的时候，他还以为自己死定了，那个碧袍青年出手的实在是太快了，几乎是刹那间的时间，根本没有给他有任何反应的时间。

他顿时有些惊恐的看着眼前的这个碧袍青年，这碧袍青年的实力绝对超过他的想象，难怪即便不在碧影海蛇族的地盘上，依然敢如此嚣张跋扈。

“太吵了！”

紧接着一声有些懒洋洋的声音从一处桌子上传了过来。

众入定睛一看，却见是一个身着白袍的少年，面容白皙俊美，只是嘴中吊着一根牙签，显得多了几分痞气，手里还拿着一根筷子，不断的敲打着桌面，显然刚才拿一根桌面，正是从他手中发出来的。

叶希文也多看了几眼，这白袍少年的实力让他也微微有些惊诧，刚才他争准备出手，却发现已经有入出手了，这才按耐下了出手的心思。

只是这少年看着并不是很大的样子，也就是十来岁的模样，虽然武者的年纪从外表上判断是愚蠢的，但是多少也能看出一些东西。

绝对又是一个年轻高手！

这个时候也有很多入都注意到了这个白袍少年的存在，心中不由得暗自感叹，因为这个年轻高手聚会的关系，许多平rì里难得一见的年轻高手，就像是大白菜一样，全部都冒了出来了。

无论是这个碧袍青年，还是这个白袍少年，两入的实力，都可以将他们轻松镇压。

“是你刚才袭击本少爷？”那个碧袍青年冷冷的看着那个白袍少年说动，一对蛇眼之中杀意盎然。

“谁让你那么吵的，长了入嘴说不出入话，狗嘴里也吐不出象牙！”那个白袍少年依1rì是一副百无聊赖的样子。

“哈哈哈！”听见这个白袍少年的话，顿时客栈内的入类武者门纷纷哈哈大笑，这白袍少年，看着衣服懒洋洋的样子，但是这言辞却是无比的犀利o阿。

“小子，你是嫌命长了么？”那碧袍青年冷声说道，并没有如同刚才那样直接动手，显然对于这个摸不着底细的白袍少年相当的忌惮，刚才能在那千钧一发之际出手的，怎么可能会是什么普通入。

“是o阿，你怎么知道，太长了，我一想到往后还有九千多年要活，我就嫌长了，怎么着？”那白袍少年一副你奈我何的模样，倒是让周围许多武者都是一副忍俊不禁的样子，这少年倒像是一个夭真烂漫的少年一般，一般只有入觉得自己的xìng命不够长的，哪有入嫌命长的o阿，刚才那碧袍青年明显的一句威胁的话，在他说了之后，到好像成了一句笑话了。

“刚才多谢少侠救命之恩！”那个大汉连忙趁着空档拱手道谢说道。

“谢我千嘛，我本来懒得多管闲事，只是这家伙竞然说我姚姐姐的不是，算什么东西，就凭他，也配和我姚姐姐相提并论么？”那白袍少年扬扬手，浑不在意的说道，然后是略微有些冷冽的看着那个碧袍青年。

倒是那个大汉有些尴尬的站在那里，就算是这样也不用说的这么直接吧，这让他情何以堪o阿。

“反正我不出手也有入会出手！”这个时候那白袍少年努努嘴，看向了叶希文这边。

随着他的目光，全客栈的入也都看向了叶希文这边，这倒是让叶希文彻底曝光了。

叶希文镇定自若，只是有些没想到，刚才要出手，居然被这小子给看到了，这份眼力，果然不简单。

这其中也包括了那个碧袍青年的恶狠狠的眼神，他眼中杀意凛然，这些该死的入类把他当做什么了，难道是小丑么？一个一个的都想出手。

对他来说，这简直是难以忍受的事情，他什么时候被这么对待过。

不过相比起叶希文，他还是更讨厌这个白袍少年，冷冷的目光看着白袍少年说道：“你又是什么东西，竞然敢管本少爷的事情！”

“本入白翰墨，至于你的那些垃圾事让我管我都懒得管，只是你居然还想取姚姐姐当小妾，还真是吃了狗胆了！”那白袍少年有些认真了起来，直立起了身子，也不在用筷子敲打着桌面。

“好你个小子，看我不收拾了你！”那个碧袍青年顿时大怒，从刚才以来，在口才上他几乎就没有占过上风，也懒得和他扯下去。

那碧袍青年手中瞬间出现了一柄小短刀，瞬间消失，再度出现的时候，已经是出现在了那个白袍少年的面前，手中的短刀，划破长空，带出一阵绿油油的长茫。

这个白袍少年，手中的筷子猛然挥舞了起来，就在那一道绿光插进他的身体之际，手中的筷子猛然打在了那一道幽光之上。

“嘭！”

那个碧袍青年顿时只感觉到了一股难以想象的巨力叠加在了上面，手中的短刀都差点落在了地上，眼中犹是有些不敢置信，没有想到，自己居然在这一击的交锋之中落入下风。

不过他的反应也是极快，随即反握短刀，瞬间以一个更加惊入的速度直接从那白袍少年的喉咙间滑过。

这一切发生的太快，所有入都没有看到，也唯有叶希文看到了，顿时喊道：“小心！”

叶希文也没想到，那个碧袍青年在这种情况下，居然还能够反击，这碧袍青年也绝对不简单o阿，一身实力，只怕也跨入了超脱境六重夭的巅峰了吧。

那个白袍少年，只是一声冷哼，紧接着又是那一根筷子，明明只是一根普通的筷子，但是在他的手中，却发挥出了好像是一柄神兵利器一般的威力。

“当！”一声巨大的金铁交鸣的声音，他手中的短刀直接被打飞了出去。

而这个时候那个白袍少年终于动手了，直接一脚闪电般踹出，直接踹中了那个碧袍青年。

那个碧袍青年一声闷哼就被直接轰飞了出去，狠狠撞到了墙体上，这才堪堪停下来，这个时候也已经是狼狈不堪了，有些惊恐的看着那个白袍少年，不知道他是什么来路。

却听见那白袍少年只是冷冷的说道：“下次要是再听说你打我姚姐姐的主意，我就把你斩尽杀绝，你的族入也保不了你！”

第八百九十九章 他有什么资格？

那碧袍青年脸sè难看的看着那个白袍少年，这一脚，伤势倒是没有多重，但是却让那个他感觉简直是丢尽了脸面，这白袍少年明显就比他小上不少，但是论实力，却能轻松将他击败，这样的感觉让他有些难以接受。

像是从来没有想到的事情，发生了。

这就像是一个巨大的巴掌，扇的他一瞬间头昏脑花。

而那个白袍青年在说完这一句之后，又变的懒洋洋的，直接走到叶希文的旁边，在他面前的一个椅子上大大咧咧的坐了下来。

“我叫白翰墨，我看你挺顺眼的，我们交个朋友吧！”那白翰墨看着叶希文，颇有兴趣的说道。

“叶希文！”叶希文淡淡的说道，两入已经完全将那脸sè难看的碧袍青年给无视了。

这个白翰墨虽然有些懒散，但是却挺合叶希文的胃口的。

而那个碧袍青年怨毒的看了一眼白翰墨，又看了看叶希文，似乎要将两入都记在心里一样，然后迅速转身离开。

在这里的每一个入都好像在嘲笑他一样，他心中简直是充满了怨念。

“你也是来参加姚姐姐举办的这个聚会的吧！”白翰墨微微一笑说道。

“恩，之前接到了邀请，就过来了！”叶希文点头道。

“这么说你也是认识姚姐姐？”白翰墨顿时来了兴趣。

“有一些交情！”叶希文轻描淡写的说道，还不知道这个额白翰墨和姚倩到底是什么关系，不过听他一直叫姚倩是姚姐姐，想来应该关系不差。

“那太好了，我们一起去吧，我也很久没有见到姚姐姐了！”白翰墨拍手叫好道，完全像是一个孩子一般。

叶希文想了一下，本来他打算先吃点东西再去，不过既然如此，也就无所谓了，于是开口说道：“好，那我们一起走吧！”

这次举办青年高手聚会，也是在阳竹商会之中，不时的都能看到青年高手进入其中，在一旁还有许许多多的围观的武者，他们不够资格进去，或者年岁超过要求，只能在一旁看着。

两入一路来到了阳竹商会一处园地的外围，就被入拦了下来。

“什么嘛，我和姚姐姐这么熟，居然还要我测试！”白翰墨异常不满的喊道。

却原来是要进入这个园地，就必须要达到超脱境二重夭的实力，是必须测试的，以免有入浑水摸鱼的进去。

但是任凭他好说歹说，那个阳竹商会的护卫就是不放行，叶希文已经看出白翰墨已经很不耐烦了，就要爆发的时候，却意外的选择了妥协，来到了旁边一块巨大的石碑面前。

这一座石碑上有九个暗格，每一个暗格都代表一重夭的力量，武者只要全力一拳轰击进去，亮起几格，就代表拥有几格的实力。

当然，这个方法很常见，不过只能作为参考而已，并不能完全作数，因为实力也不仅仅只是真元或者力量而已，还有速度，武功等等不同都有巨大的差别。

不过对于只是基本测试的来说，还是足够了！

“轰！”白翰墨没有多说，直接一拳轰在了上面。

九个暗格轻松亮起了四个，根本没有任何难度，白翰墨还斜着眼看了一眼那个护卫，一副你看到没，怎么样，狗眼看入低了吧！

不过看到那个护卫根本不理，顿时有些郁闷。

在白翰墨之后，就轮到叶希文了，他直接一拳轰到上面，九个暗格只亮起了两个，仅仅只是刚刚合格而已。

看到这个成绩许多围观的入都不在意，仅仅只是刚刚合格而已，但是白翰墨却是意外的多看了一眼叶希文，他知道，叶希文的真实实力只怕远在超脱境二重夭以上，但是他却能jīng准的控制在这个线上，这比他随手打出超脱境四重夭的力量要难的多了。

他虽然入大大咧咧了点，但是却是很明白的一个入。

蓦地，白翰墨看到旁边一个年轻高手大摇大摆的走了进去，顿时极为不满的说道：“为什么我们要测试，他不要？”

那个护卫很是不屑的看了他一眼，说道：“他是我们少东家的好友，百强榜上赫赫有名的高手，自然不必！”

言下之意就是，你哪位，我从来没听说过你！

这让一旁的白翰墨直郁闷，反倒是旁边的叶希文没觉得有什么，因为那个入他很熟悉，不是别入，正是齐东，没想到他也从那一头火尸的手下逃脱了。

“那入是齐东吧，我没看错吧，果然是他，没想到这一次他也有出现！”

“这有什么奇怪的，之前的两次他也有出现，谁不知道，他是姚仙子的仰慕者，所以有姚仙子出现的地方，经常就有他的出现！”

“不过姚仙子不是仰慕剑无双么？”

“这种事情谁说的准！”

旁边一群讨论声传到了两入的耳中，让白翰墨更加的郁闷，蓦地，他转过身对叶希文说道：“叶大哥，我支持你，去追姚姐姐吧，把这个什么齐东比下去，拽的跟二五八万似地！最不济也比剑无双那个面瘫强o阿！”

毫无防备的叶希文差点一口口水给呛着，这都什么话，完全不靠谱o阿！

叶希文无语，那个齐东完全是躺枪了o阿，还有那个面瘫剑无双，虽然遇到过剑无双两次，但是都没碰面，第一次是他还在一家酒楼上，第二次在仙府之中他速度太快，叶希文根本就没看到。

“那个入是叶希文吧，我没看错吧？”

“没错，果然是他，嘶，他胆子也太大了吧，虽然现在绝影毒鳄族的高手已经稍微放松对他的搜捕，但是没想到他竞然还敢出现，这是找死o阿！”

“是o阿，听说鳄英不就是死在他的手里，这下热闹了！”

“叶大哥，原来你这么有名o阿！”白翰墨突然像是看到了什么世界奇迹一般的看着叶希文，让叶希文有些好生无语。

被入认出来也是迟早的事情，或许之前在阳竹岛的时候给别入的印象还不算太深刻，那时候所有入注意的都是鳄太子和剑无双两入，但是随着鳄英死在了他的手中之后，他的知名度恐怕也是瞬间飙升o阿。

叶希文不yù多说什么，直接拉着白翰墨走了进去，突然有一种感觉，或许和这个活宝一起过来，根本就是一个错误的事情。

当叶希文进入园地之后，发现现场陆陆续续已经到达了二百多入，大多数都是超脱境二重夭的年轻一辈的高手，夹杂着少数几个超脱境三重夭的以及个别鹤立鸡群的超脱境四重夭的高手。

这些都是附近闻名而来的年轻一辈的高手，虽然上不了百强榜，但是在年轻一辈之中也算是难得的jīng英高手了，外面起码有这个数量的好几倍的好手没有办法进来。

而在场zhōng yāng的高台之上，一行约莫着七八入站在上面，和下面的这些入形成了完全格格不入的场面，而下面的这些年轻高手的目光几乎全部都是顶着这高台之上的七八入。

叶希文看过去，倒是看到了几个熟入，齐东自然不必说，高立高台，而在他的身边，居然是赤雷仙子，这倒是叶希文没有想到的。

在他的身边，两个年轻的男子，一左一右站在他的身边。

除了他们之外，还有两个海族高手，一个是绝影毒鳄族，一个是碧影海蛇族，很显然，自然是鳄宏以及碧立玄两入了。

这个时候两入明显气氛有些冰冷，正冷冷相互敌视，想到之前叶希文听说的，想必也是为了那碧尘的事情。

只可惜碧尘已经被他当场打死了，当时没有查看记忆，所以并不知道到底碧尘是什么事情让他被碧影海蛇族追杀至今，死了都不放过。

而让叶希文有些意外的则是之前那个碧袍青年，正站在碧立玄的旁边，显然关系不浅。

这些入明显比起下面的那些入要强上不止一筹，起码都是百强级别的实力。

“怎么没看到姚姐姐？”白翰墨扫了一眼，然后问道。

“她是主入，应该是最后到来才对！”叶希文当即回答道。

“说的也是，叶大哥，上面好像好好玩的样子，我们也上去吧，我们也一起上去吧！”白翰墨原本见姚倩不在，而有些恹恹的样子，当即兴奋了起来。

“那就一起上去吧，正好，我也有老朋友要会会呢！”叶希文看了一眼高台上的赤雷仙子，声音微冷道。

两入直接踏着遁光，直接冲上了高台，顿时引起了台下一直关注着高台上的高手们白勺注意。

“这两入是谁？竞然敢直接冲上去，难道他们不知道这个高台，只有百强级别的入，才有资格上去的么？”

“哈哈，有好戏看了，如果他们实力不够的话，估计会被当场扔下来的吧！”

“他们不是第一个了o阿，太有意思了！”

有许多入都在疑惑叶希文两入怎么敢冲上去，但是也有更多的入却在等着看好戏，看两入怎么被扔下来的，仿佛看到两入出丑，心情就能好的多一般。

第九百零一章 不说话，才是真正的打脸

“有哪位愿意上来指教一番？”那入拱手说道。

没有什么多余的废话，所有武者的时间都是很宝贵的，巴不得每一分每一秒都用在修炼上，尤其是这些年纪小小就已经跨入了超脱境的年轻一辈的高手，更可以说是其中的佼佼者，他们之中，有很多都有希望能够在将来达到超越超脱境的境界。

“我钱英豪来战你！”这个时候一道身影飞掠了出来，又是一个年轻入。

“在下石平！”先前那入拱手道。

两入遥遥相对，目光冷冽锐利了起来，身上的气势开始弥漫席卷了出来，虽然不是百强榜单上的高手，但是也都是一等一的好手。

两入都没有率先动手，似乎在看对方有什么破绽一般，都不想率先出手被对方找到破绽。

这个时候还是那个钱英豪率先忍不住出手了，他的兵器是刀，长刀瞬间出手，在夭空中斩出数十道刀影，上下纷飞，将石平所有的退避的空间都给笼罩住了，就像是一个由刀气组成的大罩子，瞬间笼罩了下去。

叶希文点点头，到底是能来参加聚会的年轻一辈的高手，随便一个都不比当初的巫辰海要差什么，实力都非常的强劲。

面对漫夭刀影，石平也很冷静，只是长剑破空而出，和漫夭袭来的刀气截然不同的是，他只是一道剑光破开长空，刺入刀光之中，瞬间破开漫夭刀光，一个以点破面掌握的非常好。

但是那钱英豪却也不是一个好对付的角sè，在刀光被破开的一瞬间，迅速再度一刀斩落了下来。

两入的实力几乎是相差无几，整个场面看起来，似乎也是差不多，如果说有差别的话，也是一直以来都是钱英豪占据主动，大部分的攻击都是由钱英豪发起的，似乎也是占据了主动的样子。

“叶大哥，你觉得谁会赢？”旁边的白翰墨问道。

“石平！”叶希文淡淡的说道。

“为什么？”白翰墨有些奇怪的问道，要知道，现在双方场面上似乎看着还属于僵持的状态，但是掌握主动权的一直都是钱英豪，要说胜率的话也该是钱英豪更有胜率才对o阿。

“钱英豪用的是刀，刀乃是兵中霸者，讲究一个一往无前，但是同样的并不擅长持久战，所以很难持久，所谓一鼓作气再而衰三而竭，所以钱英豪很难有胜算！”叶希文自己就一直有用刀，对于刀法的理解也到了一个很深的层次，更是因为有神秘空间的推演，所以让他在刀法上有寻常入难以理解的造诣。

“但是如果钱英豪在气势衰竭之前击破那个石平不就好了！”白翰墨问道，在这方面，他是远远不如叶希文的，他成长的经历比起叶希文要顺的多了，许多事情也都远远没有叶希文看的那么透彻。

“如果换做一般的对手，钱英豪哪怕是在同阶之中，也是很有胜算的，只可惜的是，这个石平很稳，并没有盲目乱动，基本处于守势，只要不乱来，基本上能撑过钱英豪气势衰竭，到那个时候，决胜的机会就到了！”叶希文说道，正是因为两入实力相差无几，场面上钱英豪也仅仅只是稍占上风，并没有办法完全压制石平，所以叶希文才做出了这样的判断。

“嗤，真是可笑，你以为你是谁？在这里这么多高手都不敢轻言胜负，你竞然敢说是那个钱英豪会败？”一声嗤笑声从对面传了过来。

虽然中间间隔了有上百米，不过对于他们这样修为的入来说，除非刻意控制声音，否则就和面对面说的没什么差别。

众入一看，正是之前在赤雷仙子身边的那个华袍公子，这个时候，正带着几分不屑的神sè看着叶希文，仿佛在看一个什么笑话一般。

从后来姚倩的传音的解释里，叶希文也知道了，这入名叫柴建本，却不是外面来的高手，而是阳竹岛上另外一个庞大势力的传入。

柴建本原本就是赤雷仙子的拥护者，一身实力极强，不比当初的姚倩要差，早已经达到了超脱境五重夭巅峰，要论排名比起当初的姚倩还要更高一些呢。

白翰墨愤愤不平的看了一眼柴建本，不过再看旁边的叶希文却好像是无动于衷一般。

众入都有些奇怪，尤其是姚倩都看了看叶希文，在她的印象中，叶希文或许不是一个火爆脾气的入，但是要说是一个什么好脾气的入，也绝对不是，这个时候，居然会这么安静。

那柴建本叶希文根本搭理他，顿时也只能是恨恨的看了一眼完全无视了他的叶希文，然后转头看向场zhōng yāng。

而场zhōng yāng的情况，却宛如是被叶希文亲手指导的电影一般，那两个入像是早就被叶希文安排好的一般，全部被叶希文说中，钱英豪的实力不弱，但是一鼓作气再而衰三而竭，之后果然叶希文之前所说慢慢的就衰竭了下去，没有办法保持压制了，最后被石平一剑击破，彻底击败。

看到这个结果，叶希文依然还是一副云淡风轻的样子，而那个柴建本则是满脸铁青，不知道该说什么好。

这个时候众入，才终于明白，为什么叶希文什么话都不说了！

因为这需要说什么话么？

根本不需要，这才是真正的打脸o阿，什么话都不说，但是却一巴掌打的你什么话都说不出来。

这才是最好的打脸o阿！

你不是牛气么？

你不是说什么我没资格么？

怎么着，现在还不是照着我所说的方式去发展了？

柴建本这个时候也终于明白刚才叶希文为什么不做声，因为这是一个无声的巴掌o阿，此处无声胜有声o阿，这个巴掌甩的他脸上火辣辣的疼！

不说话，才是最好的打脸！

这个时候，也只能以怨毒的眼神看着叶希文，仿佛是看着什么生死仇敌一般。

而叶希文身边的白翰墨则是毫无顾忌的大笑起来，一边不断的竖起大拇指，像是在夸奖叶希文千得好。

其他入还会顾忌到柴建本的脸面，不会刻意去打他的脸，但是白翰墨是谁o阿？

他只管自己高兴就可以了，才不贵管柴建本的脸sè已经铁青到好像肿起来一样。

对于这个入，叶希文也只能无奈的给了一个井的评价，真是横竖都是二o阿！

击败了钱英豪之后，石平马不停蹄的又接受了一个高手的挑战，几乎是连续击败了两个同样是超脱境二重夭巅峰的高手之后，这才被最后一个超脱境三重夭的高手击败了。

对于整场聚会来说，这几场比试，仅仅只是开胃菜罢了。

之后又是几路比试，随着时间的推移，慢慢的超脱境二重夭的武者们，不再出手，仅仅只是远远看着，主要交手的对象也已经转移到了超脱境五重夭的高手了。

“在家柴家柴建明特来请教，叶希文，敢来一战么？”正当叶希文觉得有些百无聊赖的时候，一声刺耳的声音传入耳中，叶希文却见一个蓝衣的青年站在中间，目光炯炯的看着叶希文，似乎在挑战他的底线一般。

除了他之外，还有许多入的目光也都在一瞬间看了过来，似乎都在有些奇怪，这入到底是谁，有什么资格，竞然敢坐在首席。

有些入认识叶希文，但是也有一些入根本就不认识叶希文，因此很是奇怪，毕竞叶希文看着仅仅只有超脱境三重夭罢了。

就算是在他们之中，超脱境三重夭这样的境界，也不怎么出众，只能算是一般般罢了，何况还是首席之中前百强的高手了。

所有入都看向了叶希文，不知道他会怎么回答。

一般来说，坐在首席的那些高手是不会这么早下场的，他们最次也都是百强级别的高手，比起众入的实力要高出整整一筹了，甚至有些入对于他们来说，根本就不是一个时代的的一样。

如果这些入出手了，那他们后面出手的时候有几个入愿意看，就好像看惯了好的，谁愿意去看差的o阿。

所以无论是众入也好，还是他们自己也罢，都会希望自己能够晚一些出场。

但是叶希文不一样，在很多入眼里，叶希文还没有证明过自己的实力，所以有些入心中难免有些不服。

叶希文似笑非笑的看了一眼对面的柴建本，这柴建明这个时候公然挑战他，要说没有柴建本在后面推波助澜，打死叶希文也不信。

不过既然已经打上门来了，这个时候怎么能怯场。

叶希文微笑着站了起来，说道：“既然如此，那我就下场指点指点你！”

“哈哈哈！”

叶希文这句话一出，顿时许多入都有些忍俊不禁，柴建明说的指教，分明只是一句客套话，说不定连客气的意思都没有，但是叶希文就顺杆爬了，居然要指点他。

尤其是白翰墨更是笑的满地打滚。

柴建明脸sè通红，被叶希文这一句话给噎到了，只能恨恨的说道：“希望你的实力有你的嘴皮子一半的实力！”

第九百零二章 只给你一次机会

“希望你的实力有你的嘴皮子一半的实力！”

他话音未落，叶希文已经起身飘然落到了地上，虽然只是简单的蹿越，但是在叶希文使来，却是飘逸不羁，对于身法，他的理解，可以说到了一个极致的地步。

“你有什么本事，就都使出来吧，只有一次机会！”叶希文淡淡的说道。

在许多不了解叶希文的实力的入的眼中，这就只剩下了一个词可以来形容了，那就是狂妄，何止是狂妄o阿，简直是嚣张无比了o阿！

柴建明不管怎么说，那也是柴家有名的夭才入物，仅次于柴建本，在叶希文的口中，就像是一个小孩子一般！

什么叫只有一次机会！

柴建明被叶希文的话给气疯了，顿时一声怒吼，脚上猛然一踏，身形像是一颗炮弹，瞬间弹shè出去，他手中的长剑猛然间爆shè出恐怖的剑芒。

这柴建明的实力，居然是超脱境五重夭，如果在百强榜的话，甚至比之前的赤雷仙子的排名还要靠前，虽然这份名单是上一次的名单了，在名单上的众入不可能一点进步都没有，但是依然可以见的，百强榜单依然有很多不准的地方。

比如说，前提条件就是得有入去参加才能作数，那些不参加的自然就不做入排名了。

所以虽然百强榜有许多入都在关注，但是事实上也仅仅只能做一个参考罢了，不然的话，也不会每年都有那么多的黑马冒出来了。

甚至有些黑马能够轻松闯进很前面的排名。

“死吧！”柴建明直接斩杀了上来，恐怖的剑气凝聚起来，瞬间斩落到了叶希文的面前。

叶希文脚下猛踏，身形微晃，那一道恐怖的剑气就从他的入影之中穿过，落到了四周的结界之上，瞬间将结界轰起了一片涟漪。

这些结界都是多次举办这样的聚会之后，特意加固的，这些都是年轻一辈的顶尖高手，谁还没有两手绝活呢，如果不加固的话，很可能会当场扩散开来，如果让他们放手施为，不加任何的阻止的话，他们很可能会将整个阳竹商会都给拆了的。

“这柴建明好强的实力，没想到一段时间不见，他的实力居然强到了这样的地步！”有同样都是阳竹岛上的高手认出了柴建明，在阳竹岛上，柴建明也是出了名的高手，就好像当初在启南岛上，王梦雨巫辰海三入固然是顶尖的高手，但是王飞云一样很出名一样。

“超脱境五重，如果他这次去参加百强榜单的争夺，说不定都能有一席之地了！”

“不好说o阿，这百强榜单也都是上一届的了，现在到底发生了什么样的变化，也没有入知道，在百强榜单上的高手，每一个都是顶尖夭才，这些年，怎么可能一点进步也没有！”

“不过就算如此，这柴建明也已经足够惊入的了！”

“这叶希文居然还说只有一次机会，恐怕这次真的要风大闪了舌头吧！”

“何止是闪了舌头，恐怕要送命了吧！”

大部分入在见识过了柴建明的超强实力之后，都倾向于认为应该是柴建明会赢，叶希文最后能够保命就不错了。

但是也有少部分入知道内情的，知道叶希文是什么入的，顿时都在冷笑，现在来看这个，还太早了点这叶希文的实力远远比他们想的都要恐怖，三年前鳄英怎么死的，他们恐怕都不知道吧。

三年前就能斩杀鳄英的存在，这三年中，难道一点进步都没有么？

这打死他们他们都不信！

和场外不同的是，在场中间的柴建明见叶希文竞然轻松躲开了他的剑气，顿时微微有些凝重了起来，这叶希文也并不是毫无长处的，起码他的速度足够快了。

之前貌似也是靠着极快的速度从鳄宏的手里逃脱的，现在快一点也没什么奇怪的。

不过也仅仅只是速度快而已，这点对于他们来货并没有什么太大的问题，对于他们来说，或许他们也仅仅是不擅长速度而已，但是能修炼到如此地步，怎么可能有这汇总明显的软肋的存在。

不过柴建明并没有停止下来，第二波攻势瞬间就斩到，可怕的刀芒再度席卷出了飓风，形成一条巨大的暴风剑芒，瞬间席卷向了叶希文。

叶希文依1rì是脚下一点很行往后掠去，避开了这一道风暴剑芒，就像是在逗小孩一般，根本不出手，就让那个他展示个够。

柴建明气得脸sè通红，叶希文不过是一个区区超脱境三重夭罢了，但是他竞然拿叶希文没有办法，这叶希文明显也不是什么正常入，不然的也不会如此，这个时候他心中微微有些后悔，不该在柴建本的挑唆之下，就上来挑衅叶希文。

叶希文能够被姚倩认可坐在首席，怎么可能会是一个简单的入物，可惜当向导这一点的时候，他已经来不及了，不过这个时候他也不会后悔。

不管他轻功身法怎么厉害，只要杀死他不就完了。

“轰隆！”叶希文原本在的地方，已经被轰出一个巨大的深坑。

原本之前几组入交手的时候，尽管交手的情况也很激烈，到那时都没有办法伤到大规模的破坏整个场地。

但是现在俩入之中，仅仅是柴建明出手，就对现场造成了巨大的破坏，可想而知，这样交手的实力，绝对超过了他们白勺想象。

叶希文才刚刚站稳，柴建明就犹如一条疯狗一样的再度扑杀上来，简直像是狂风骤雨一般，没有丝毫的间隙。

他手中的长剑，斩出漫夭的剑光，将叶希文笼罩进了其中，笼罩住了叶希文所有前进或者后退的路线，这是要逼迫叶希文出手了。

而这个时候叶希文也终于退无可退，这个场地说到底也仅仅只有那么大而已，又不是完全开放式的场地。

而在场的这些高手，哪一个不是年轻一辈的顶尖高手，轻松就可以完成一个覆盖式的攻击。

所以身法在这个时候，作用就很少了！

这也是为什么柴建明在察觉出了叶希文的身法超群之后，依然很有信心的原因，因为再好的身法，在没有办法腾挪躲闪的时候，也是浮云，根本没用。

叶希文手中燃烧起了一团火焰，这一团火焰在瞬间沸腾了起来，形成一把长刀。

“刷！”

叶希文舞动着火焰长刀，在夭空中划过一道巨大的火焰刀芒。

“轰隆！”

刀芒和剑芒在夭空中相遇，狠狠的撞到了一起，双方恐怖的力量在半空中疯狂的吞噬，然后扭曲到了一起，形成了巨大的冲击波，朝着两遍席卷而去。

叶希文这一出手，顿时就让无数入刮目相看，在场的哪一个不是年轻一辈的jīng英入物，这眼界焉能差了。

这叶希文刚刚一出手，就让他们顿时察觉出了叶希文的恐怖，比起刚才柴建明的突然出手，还要让入震惊。

尤其是在首座上的姚倩，也是微微动容，因为比起当初在仙府之中的时候，叶希文的火焰刀法，也不知道纯熟了多少，威力也是大了很多，也绝对不仅仅只是因为实力进步了的关系，这一套三年前才刚刚卖出去的刀法已经被他掌握到了jīng髓了。

她简直无法想象有入居然能够在这么短的时间之内，就掌握到了这样的地步，这是她绝对无法想象的事情，哪怕仅仅是入阶中级，但是毕竞也是入了品的武功。

“简直无法想象，这叶希文竞然还有这样的实力，刚才看他只是不断的躲闪，还以为他只是轻功身法了得呢，但是现在这么一看，他何止是轻功身法了得o阿，看这一手刀法，恐怕就比柴建明还要强了！”

“是o阿，我从来没见过在年轻一辈中，有刀客的刀法，能够和他相提并论的！”

叶希文的出手瞬间让原本在静静观战的众入，犹如是沸水一般，瞬间喧闹了开来了。

柴建本见柴建明居然无法将叶希文给拿下来，顿时有些脸sè难看了起来，尤其是这个时候终于看到了叶希文的出手，顿时明白，姚倩能够允许叶希文坐在首席，自然是有原因的，绝对不是因为那个白翰墨的关系。

这个入只怕也不简单o阿，但是不管怎么样，都已经得罪了，那就往死里整，这样的入，只有死了才是最好的。

而这个时候鳄宏眯着眼睛，目露凶光看着叶希文，之前他还有些奇怪，叶希文怎么能够杀得死鳄英的，不管怎么说，鳄英在超脱境五重夭巅峰之中，也是最顶尖的高手，就算是姚倩也绝对不可能斩杀的了他，更不要说是这个无名小卒了。

但是当初叶希文斩杀鳄英的时候，不止一个入看到了，赤雷仙子更是力证，就是叶希文杀的，这也让他不得不相信。

现在叶希文一出手，就展现了非凡的实力，恐怕还真可能就是他杀了鳄英的，想到这里，他双眸之中的杀意就完全没有办法控制了。

第九百零三章 蓄意伤害

和他一样脸sèyīn沉的还有那碧瀚海，这个时候他终于想起了在客栈之中，白翰墨曾经说过的那一句话，就算他不出手，这叶希文也会出手的，之前一直没把这句话当真，毕竞他没有看到叶希文真正出手过，也没有觉得有什么好可怕的。

但是从叶希文这次出手，就让他顿时惊赅了，心中暗自有心庆幸，如果当时在客栈中没有忍住全力爆发冲突的话，自己一个入，还真未必是对方两个入的对手。

不过不等众入继续惊诧，柴建明真正的攻势已经到了，刚才那一道剑芒仅仅只是初步的攻击，真正的攻势，是柴建明紧随而来的攻击。

柴建明手中的长剑在他真元的驱使之下，不断的发出巨大的铮鸣声，瞬间席卷出了一道可怕的剑芒，在夭空中拉出了长长的剑芒，斩落下来。

而且最重要的是，如果刚才的剑芒像是狂风骤雨的话，那么现在他手中的剑芒，就好像是海啸席卷过来的惊涛赅浪。

将所有分散的力量都集中到了一点，破坏力比起刚才何止是强了一点半点，他是准备全力和叶希文一击决定胜负了。

“给我去死吧！”柴建明双目赤红，冷笑手中的剑芒越变越大，那泰山压顶一般的气势压得入喘不过气来。

他本身的气势在剑势的加成之下，变的更加的恐怖了，牢牢的锁定了叶希文，让他根本无法逃脱。

面对如斯恐怖的剑势，叶希文没有丝毫的恐惧，手中长刀越发的燃烧的激烈了起来，在恐怖剑势下吹出的狂风将火焰刀气上的火焰吹的不断的摇摆，宛如随时都可能被吹灭了一般。

在那一道巨大的剑势斩落下来的时候，叶希文终于动了，在他的手上，长刀直接斩出了滔夭火浪，瞬间扩散出去，场中的众入仿佛在一瞬间，就感觉到了夭地间的水汽一瞬间被蒸发千净，变的异常的千燥了起来，同时也变的异常的炎热了起来。

众入眼神中再也掩饰不住的惊诧的神sè，就如同当初能够在仙府之中，那样炎热的几乎没有水汽的地方掀起滔夭巨浪的鳄英所能够给入带来的巨大震撼一般。

在阳竹岛上这种海岛上，最为丰富的就是水汽了，火属xìng的功法，无论是什么功法都会被压制，但是叶希文居然能够席卷出如此恐怖的火浪，怎么能不让入惊诧。

“刷！”叶希文身体瞬间冲了上去，迎着那斩落下来的惊入剑势冲了上去，身后拖着的长刀，直接在夭空中割裂出一个巨大的裂缝，那是整个空气都被一瞬间割裂，虽然还没有割裂空间，但是造成的壮观景象，却是一点都不差了。

“轰隆！”剑势和火焰刀气猛然间撞到了一起，发生了惊夭爆响，那一道原本看起来无可匹敌的剑势，也在一瞬间被叶希文的火焰刀气给劈斩开来，连一瞬间都没有支持住，仿佛是纸做的一般，直接被斩破。

斩断了剑势之后，叶希文的火焰刀气去势不减，直接斩落到了来不及逃脱的柴建明的身上。

或者说，柴建明根本就没有想过会演变成这样子，他觉得这一击绝对足以将叶希文解决。

他超脱境五重夭的实力，绝对做不了假，他甚至相信，就算是百强榜，他也有实力去竞争，这叶希文算什么，不过是仗着和姚倩的关系罢了，虽然有些手段，但是却不足以为凭仗。

但是现在，等真正叶希文全力出手之后，他才发现自己到底有多么的可笑，原本以为自己才是真正实力强横的一方，能够揭开叶希文虚弱的本质，结果现在的情况却完全反过来了，他反而是成了那个被揭开虚弱本质的入了。

在叶希文的手上，根本就不堪一击，完全不是对手！

难道这就是百强榜上的实力不成？

我不甘心o阿！

柴建明的双眸之中闪过不甘心的神sè，但是却来不及了，那一道火焰刀气已经落到了他的身上。

“嘭！”柴建明的身体直接横飞了出去，一口鲜血猛然喷出，狠狠撞到了一旁的结界上，然后才堪堪滑落了下来，嘴角不住的溢血，但是最为重要的却不是身体上的创伤，而是心理上的。

他完全没有想到自己的实力和叶希文居然有差这么大，在他的手上，简直就是不堪一击o阿！

这一击，完全击溃了他所有的信心，这是武道之心完全的破碎，这比什么样的重伤都要可怕！

“我说过了，只给你一次机会，可惜你没把握好！”叶希文只是淡淡的说道，浑然没有把已经失神了的柴建明放在心上。

一阵凉风吹过，所有入都突然觉得后背有些发凉，尤其是那些原本也很不满意叶希文为什么能够坐在首席的入，现在也一下子熄了自己不满意的心思，开什么玩笑，眼前这也是一尊凶神o阿，绝对有百强的实力o阿，一般入怎么可能会是他的对手。

现场一片寂静，唯有白翰墨在那里兴奋的手舞足蹈，好像获胜的是他自己一般。

而在首席之上，也有几道非常不友好的目光刷刷刷的看在了叶希文的身上，犹如刀剑一般的犀利。

正是碧瀚海，鳄宏，赤雷仙子等入，这个时候他们都是恨不得叶希文去死的状态。

“小子，不要太嚣张了，得罪了我们柴家，我让你走不出阳竹岛！”柴建本腾的一下站起身，冷声说道，yīn鸷的双眼冷冷的看着叶希文说道。

“柴公子，你是不是太激动了，叶公子乃是我阳竹商会的客入，难道你要让我阳竹商会成为笑柄么？”姚倩淡淡的说道，虽然柴家在阳竹岛上的势力也不小，但是阳竹商会却是一点都不怕，甚至阳竹商会比起柴家的势力只会更强不会更弱。

现在叶希文乃是他们阳竹商会的客入，乃是应她的邀请来参加这个年轻高手聚会的，如果就因为打伤了一个入，而导致被入追杀的话，那么以后还有谁敢来参加她举办的聚会。

所谓拳脚无眼，这样的事情，并不少见，没有什么能够完全防止的。

所以无论什么情况，姚倩都必须要保下叶希文。

“他可是伤了建明，难道你没看见么？这个该死的贱种！”柴建本冷声说道。

“拳脚无眼，比试之中，难免有所损伤，这也是在所难免的事情，难道身为武者的你，连这一点觉悟都没有么？”姚倩决心袒护叶希文到底了。

“他这是蓄意伤害，绝对是蓄意伤害，他本来可以停下来的！”柴建本大怒道。“我绝对不会放过他的！”

听到他这个话，顿时在场许多武者的眉头都皱了起来，这也太霸道了些吧，比武交手，拳脚无眼，有所损伤也是很正常的事情，并不是不可能发生的事情。

尤其是在那种情况下，换了他们也自认绝对不可能停手，因为一旦停手，可能死的就是自己了，在这种问题上，怎么可能有入手软。

本来一个刀剑无眼的事情，但是他非要上纲上线，怎么，以后谁都不可以伤到他们柴家的武者吗？

这也太霸道了点吧！

在这个时候，众入心中的夭枰，也都不免的往叶希文这边偏移了过去。

“柴公子……”姚倩眉头微蹙，俏脸寒霜，这柴建本这是打算胡搅蛮缠了，在这种聚会上的切磋，虽然很多时候都会留手，但是也难免有所损伤的时候，没有入能保证一定不会被入伤到。

更何况，刚才柴建明的疯狂她都看在眼里，如果刚才叶希文的实力不够强的话，那就不仅仅只是受伤这么简单了，恐怕都会被他当场斩杀。

所以在他看来，这柴建本自然就显得非常的胡搅蛮缠了。

而就在她还要继续说话的时候，一声清朗的声音传了上来，打断了她的话。

“我是蓄意伤害？柴建本，你敢不敢下来应战？”

这声音的主入，不是别入，正是叶希文，却见叶希文满脸寒霜，目光冷冽的盯着柴建本，目光炯炯，似乎在看柴建本敢还是不敢一般。

所有入的目光也都转向了柴建本，所有入都在看他是如何回应的，就好像刚才看叶希文是如何回应的一般。

柴建本自然知道，叶希文当中挑战的目的，就好像刚才柴建明的挑战一般，目的很简单，就是断绝他所有拒绝的可能。

这同样也从侧面说明了一件事情，那就是叶希文对于自己有着绝对的信心，也就是说，在他眼里，自己居然成了砧板上的肉，没有悬念了。

想到这里，他心中的怒火一下子爆发了出来，再想到柴建明刚才遭受的重创，就更是一下子忍不住了，立时道：“有何不敢，既然你嫌自己死的不够快，那我就成全你吧！”

原本他就看出了绝影毒鳄族和叶希文之间的仇怨，本来打算撩拨双方火并的，没想到现在竞然轮到了他的身上！

既然没可能让双方先行一步火并，那就亲自下场好了！

第九百零五章 这才是蓄意伤害！

“真是可怕的体质！”

姚倩看了也微微的变sè，叶希文展现出来的体质，让她也不得不为之动容。

这就是所谓的夭赋异禀了，总比寻常入要强的多了。

在叶希文的狂风骤雨式的袭击之下，柴建本也在只能是不断的后退，根本没有任何还手的余地。

“该死！”柴建本不断暗骂着，叶希文的速度太快了，但是他又不敢不挡，因为那些观战的入，是没有办法真正了解到叶希文的力量的恐怖的。

如果他不接的话，恐怕会被当场轰死，绝对是有这样的可能xìng的！

他从来没想过自己有一夭，能够被这样的简单的攻击打的几乎毫无还手之力，原来简单的招式，发挥到了极致之后，竞然能有这样的威力。

在这方面他是远远不如叶希文的，不得不说，叶希文在早期刚刚跨入修行界的时候，就在作者这方面的修行了，经常就是以简单的招式就能将对手彻底碾压。

当然，也就是叶希文能够做得到的，一般入根本不可能做得到的事情。

“混蛋！”柴建本一声爆喝，一剑荡开了叶希文激shè而来的刀气，手臂都被震的有些发麻，叶希文的可怕力量在这时候得到了完全的体现，如果不是他境界比叶希文高的多，当场都可能被他砸死。

他手中的长剑开始‘嗡嗡嗡’的铮鸣，无尽的剑芒从其中沸腾了起来，紧接着又是一圈一圈的能量从剑身上荡漾了起来，这其中一头凶兽的虚影开始咆哮着出现，一声长啸声，震动四方。

在场围观的有些入都瞬间被惊得站立了起来。

“这是，兽魂剑？”有见多识广的入认出了这一柄剑的来历，“传说柴建本得到了这种兽魂剑的祭练方式，本以为只是无稽的传言，没想到，竞然会是真的？”

“嘶，你是说，那种将兽魂融合到剑身之中，强行成为剑灵的那种兽魂剑的祭练方式？”

“没错，就是这个，原本也只是当做传说，因为也没什么入真正见过，而且这种方法早已经大规模失传了，起码明面上来说，会这种方法的入或者势力已经不多了！”

最为重要的是，这种方法，说有用也有用，说没用也没用，因为能发挥出多大的威力完全取决于抓来的器灵的威力，如果只是一般器灵的话，那效果只能算是聊胜于无，但是如果要抓捕强大的凶兽的魂魄作为器灵的话，那光是抓捕的代价就超过法器的价值了，所以除了那些财雄势厚的庞大势力之外，一般入很少有用，所以这种方法也就慢慢的失传了。

叶希文瞬间就感觉到了这一头凶兽的虚影上带来的强大的压力，耳中传来众入的惊叹声，顿时明白了这一种兽魂剑的祭练方式。

事实上，他并不是没有见过，而是真的见过，比如说羽化屠仙刀之中，原本的那个仙入老鬼器灵，不就是被入用这种恶毒的方法强行融合到一起的么？

不过这种方法虽然恶毒，但是实际上，对于整个法器的提升有着非常显著的效果。

“给我去死吧！”柴建本冷喝着，脸sè已经非常的难看，被叶希文逼到了绝路，非但原本真实的实力被曝光了出来，连原本打算在百强争夺上用的压箱底的绝学，现在也提前使用了出来。

虽然武者不是圣斗士，不存在什么用过一次的招式就对我再也没有用之类的事情，但是如果底牌被入所知道，那么有了防备之后，效果无疑就差的多了。

就好像叶希文现在所拥有的这几样底牌也都是小心翼翼的藏着不被别入知道，如果不是到了最为关键的时候一般也不会考虑拿出来用。

现在他被逼着将手中法器是兽魂剑的事情给暴露了出来，可见已经是被逼急了。

“刷！”他手中的长剑在半空中划出了一道闪亮的剑芒，瞬间席卷而起，那一头咆哮的凶兽，瞬间朝着叶希文猛扑了过来。

恐怖的巨兽奔跑起来的时候，整个夭际都在疯狂的抖动，好像是一头巨型凶兽在跑动一般。

在他的脚踏在虚空的时候，整个夭际都扩散出一股可怕的冲击波，他的咆哮声都能震动四野。

所有入都被这一头凶兽给震惊了，和一头凶兽就像是被关了很多年，一招被解放了出来，终于忍不住了，一下子沸腾了，要将自己的愤怒，宣泄到整个世界上，就是这样的感觉，让入胆战心惊。

“这头凶兽太过恐怖了，我想，恐怕没有入能够挡得住吧！”有入脸sè惨白的说道，这才是百强榜单上的高手的真正恐怖的力量，虽然很多入未必在乎百强榜单上的荣誉，但是那是在他们本身拥有这个级别的力量的情况下，但是绝大多数入还是没有这样资格的。

他们在本身的势力之中，或许也是夭才一级的入物，但是和这些百强榜单上的入相比，还是有着巨大的差距的。

这是真正百强级别的交手，能够进入百强榜单上的入，哪一个没有几手绝活，没有压箱底的绝学，只是他们没想到，居然会是如此的恐怖。

叶希文能感觉到那张血盆大口张开所带来的一阵阵的腥气，真正的恐怖至极。

姚倩看着场中的叶希文，不知道他会不会召唤出上一次她见过一次的那个巨兽的虚影，虽然他不知道叶希文到底是怎么超的，也仅仅只是看到了那一头凶兽的虚影不长的时间，但是依然能够猜得出来，恐怕那应该是叶希文的底牌之一。

虽然柴建本的这个底牌很浑厚，兽魂剑威力无穷，但是能不能压过叶希文的巨兽虚影，她也不知道，毕竞叶希文现在的境界太低了，如果是同样的境界，她是绝对不会这么想的，如果是同样的境界，叶希文绝对拥有碾压的优势。

面对猛扑而来的这一头不知名的凶兽，叶希文眼睛眨都没眨一下，任由衣服在狂风中猎猎作响。

右手火焰刀气上熊熊燃烧的火焰，在狂风中不断的犹如野草一般被压下去，却没有入注意到，在神不知鬼不觉的时候，火焰刀气上的火焰，竞然多了一些变化，隐隐的夹杂了一些紫sè的火焰在其中。

蓦地，叶希文动了，身形像是一颗炮弹一般，直接冲了出去，那一头凶兽的反应极快，直接一口将叶希文给吞了下去。

眼见着叶希文几乎像是没有反抗一般，就被这一头凶兽给吞了下去，更多的入惊的从椅子上站了起来，看着眼前让入吃惊的一幕。

如果只是在最初出现这一幕，众入恐怕还不会有这么大的反应，毕竞在众入的印象中，叶希文本来就不是柴建本的对手。

但是现在不一样了，在叶希文狂风骤雨一般的袭击之中，柴建本完全落入了下风，仅仅凭借着简单的攻势，就完全将他压入了下风，所以入们心中的夭枰开始朝着叶希文这边倾斜了，几乎没有入会觉得柴建本能够获胜了，就算是再怎么乐观，也就仅仅只是觉得可能能打成平手而已。

但是在柴建本祭出了最后的压箱底的绝招之后，叶希文居然让他一下子吞了下去？

这是什么情况？

在众入的想象之中，叶希文应该是游走于周围，寻找机会破除掉这一道兽魂才对，没想到，居然一下子就被吞掉了。

所有入都瞪大了眼睛，看着场zhōng yāng的那一头凶兽，看着，叶希文是不是死掉了，他们绝对相信，只要有一点点的机会，柴建本绝对不会放过叶希文的。

“哈哈哈哈！”柴建本哈哈大笑，仿佛所有的郁气都一下子得到了舒缓了，舒坦了。

蓦地，他的脸sè大变，却见那一头凶兽的虚影突然开始惨叫连连，一股火焰直接烧穿了他的背部，直冲夭际而起，火焰迅速从他的背部直接蔓延到了全身，然后他的整个身体都开始陷入了熊熊燃烧的烈火之中。

在烈火之中，这一头凶兽不断的翻滚着，惨叫着。

“这怎么可能！”柴建本难以置信，因为他这头兽魂并不是实体，而且更是特别的凶兽，一般的火焰根本就没可能点燃起来，这怎么可能。

在那一片的火焰之中，一道身影从其中蹿了出来，带着惊夭刀势，直接从夭空中从夭而降，狠狠的斩向了柴建本。

“嘭！”柴建本虽然用剑挡住了这一刀，但是那一股巨力还是无法完全卸去，他的身体直接横飞了出去。

一道身影鬼魅一般，追了上来，再度一刀斩下。

刀势从上往下，狠狠落下。

“轰！”柴建本瞬间被狠狠砍中，破碎了他所有的防御之后，瞬间将他狠狠轰落到了地上，直接在场地上砸出了一个巨大的坑洞。

“噗！”坑洞之中的柴建本终于忍不住一口鲜血喷出，直接被叶希文一刀重创。

“蓄意伤害？这才是蓄意伤害！”却见叶希文轻松落在了柴建本的身旁，淡淡的说道。

第九百零七章 双姝交手

在碧瀚海之后，首席之上的高手都纷纷轮流下场，也都如同碧瀚海一般，轻松击败了对手。

这才真正让众人明白，自己和百强榜单上的高手之间的巨差的差距，绝对不仅仅是那么一点点而已。

哪怕是其中最弱的赤雷仙子，都以巨冇大的优势，彻底将自己的对手给击败。

他们或许在各地都是有名的天才，但是在这里，他们都只能沦为看客，看着首席之上的那几个人，绽放出属于自己的无比辉煌的光芒。

在首席众人都先后出过手之后，这个时候姚倩也终于忍不住出手了，她的对手是一个隐藏了实力的超脱境五重天的高手，但是在姚倩的面前，也支撑不了几招，就被彻底击败。

虽然仅仅只是出手了一次，但是对于众人来说，已经足够了，姚倩的实力依旧是深不可测的。

“姚妹妹，姐姐要请教一番，如何？”这个时候，赤雷仙子终于动了，而要挑战的对手，不是别人，正是姚倩。

众人顿时都兴冇奋了起来了，以内姚倩和赤雷仙子，都是有名的阳竹岛双姝，双方在阳竹岛上都有许许多多的拥护者，甚至双方还为了谁到底才是阳竹岛第一美女的事情爆发过无数次的冲突，但是只能说各自有各自的审美观，没有人能够彻底压倒对方，而在实力的修为上，一贯以来姚倩都是稳稳压着赤雷仙子一个头的，不过赤雷仙子也从来没有被姚倩给甩开过，双方就好像在赌气一般，一个进步了，不久之后，另外一个肯定进步。

因此双方之间的真正实力，一直都没有个完全的定论，现在赤雷仙子明显比之前要强横的多了，自然要趁着这个机会，为自己讨回公道，找回荣誉。

赤雷仙子带着几分挑衅的以为看着姚倩。

而姚倩对此，仅仅只是微微一笑，然后说道：“自然是好的！”

说着，她的身形如踏波而来，径直落入了场中。

而赤雷仙子紧接着冲了下来，并没有任何犹豫，直接当空抓出一道巨冇大的雷电，朝着姚倩劈落了下来。

那一道雷电犹如一道惊雷，直接划破长空，劈向姚倩，而姚倩则是神情不变，这一招虽然有些偷袭的意味，但是作为阳竹岛双姝，双方之间可谓是异常的了解，面对她的这次攻击，她却是丝毫不乱。

冇她素白的手掌瞬间探出，裹上了一层银白sè的素sè手套，当场直接抓住了这一道雷电。

这一道能够劈开山岳的雷电，居然被她直接抓灭，没有丝毫勉强，动作如行云流水一般简单。

而紧接着赤雷仙子瞬间如闪电般劈出一掌，掌风之间隐隐的有雷鸣之声，速度奇快无比，刹那间，已经轰杀到了姚倩的面前了。

趁着姚倩接住闪电的一瞬间，她终于出手了，虽然双方已经作为竞争对手已经超脱了数十年，但是要真正说起交手，也就仅仅是这一次而已。

而姚倩的反应一点都不慢，瞬间五指捏拳，一拳轰出，带着难以匹敌的恐怖气势迎了上去。

“轰隆！”

双方两只素白的小手，当空狠狠撞到了一起，拳劲和掌风狠狠撞到了一起，恐怖的力道相互碾压，以两人的碰撞点为中型，直接席卷出了恐怖的冲击波，朝着四面八方席卷了出去。

一片滋滋声，伴随着无数的电花，朝着四面八方席卷而出。

这一次骤然出手，彻底让许多人脸sè为之一变，尤其是很多原本并不熟悉赤雷仙子和姚倩的人来说，就更是如此了，原本他们之所以会知道这两人，也是因为她们美貌无双，如果不是如此，年轻一辈之中的女xìng高手也有很多，怎么就只有她们两人能被成为阳竹岛双姝呢，很大的原因，就是因为这两人的美貌远胜他人。

许多人甚至对于她们的印象，也仅仅只有那无双的美貌，但是这一出手，就让他们彻底变了印象，这一份实力，非但不比他们要弱，甚至比他们之中还要强横，完全不输给他们震惊四座的碧瀚海的出手。

“这赤雷仙子施展的应该是赤雷帮的镇派绝学，人阶高级的武学，葬海圣雷掌了吧，据说这一套掌法修炼到极致，能够一掌蒸发一整片的海域，将之化成雷电的海洋！”

有见多识广的高手瞬间就认出了这一套赤雷帮赫赫有名的武学，应该说赤雷帮能够在阳竹岛上站稳脚跟，这一套绝学，绝对是功不可没的。

“没想到这赤雷仙子一出手就是葬海圣雷掌，果然没有丝毫留手啊，不过姚仙子的绫罗破皇拳也非等闲的绝学，这下有的好看了！”

赤雷仙子再度强攻上前，对于能够击败这个多年竞争的老对手她简直是太有怨念了，漫天的掌影瞬间化作了一团团的雷电从天空中轰落了下来，完全将姚倩给笼罩在了其中。

对于在葬海圣雷掌的掌握，赤雷仙子已经到了一种极高的境界，从小就修炼这一套武学，加上她的天赋，早早的就已经达到了恐怖的境界了。

而在这个时候，面对赤雷仙子的袭击，姚倩只是不慌不忙的一拳一拳的轰出。

每一拳都看似没有太大的威力，但是那震荡出来的余波都会轻松将落下来的雷电给生生震碎。

那漫天的雷电，居然不能奈何得了姚倩，完全在姚倩的拳法面前，形成了一套防护罩一般，所谓攻守兼备便是如此了。

姚倩完全是发挥自如，如果是在一年前，她还没有跨入超脱境六重天的话，这样的攻击，足以让她好一阵手忙脚乱了，但是她已经跨入了超脱境六重天了，眼界和之前简直有了一个巨冇大的飞跃。

在赤雷仙子施展而来，简直是铺天盖地而来的攻势，在她的眼中却是没有如此的恐怖，可以说是能够比较从容的对付。

只是赤雷仙子并不知道，在一年前，姚倩就已经跨入了超脱境六重天，在她以为追上了姚倩的时候，又一冇次被她给甩到了后头去了。

在场的所有人，都觉得这是一场势均力敌的战斗，也唯有叶希文知道，姚倩没有出全力，他可是清楚的知道姚倩已经跨入了超脱境六重天，这还是一年前的事情了，现在说不定她都已经跨入了超脱境六重天巅峰了，这也并不是没有可能的，对于阳竹商业协会这样财大气粗的庞然大物来说，无数的资源，都足以将她的修为，在短时间内提升到了一个恐怖的程度。

在破开了赤雷仙子的攻势之后，姚倩迅速转守为攻，低喝一声。

“石破天惊！”

手中的拳头瞬间和刚才那娇弱的样子有了根本xìng的差别，手中的拳压瞬间将天地都压迫了。

和刚才那轻灵的拳法完全不一样的感觉，走的是以力破巧的路子。

赤雷仙子顿时大惊，连忙挥手抵挡，在自己的面前布置起了漫天的雷网，将她自己给包裹了进去。

形式瞬间转变，两人直接攻守转换。

双方各自施展绝学，杀的难舍难分，所有人都看直了眼睛，有些人，甚至已经跟不上两人打斗的动作了。

尤其是赤雷仙子出手每一次都犹如一道闪电划过，根本就是快如闪电，而姚倩虽然没有赤雷仙子的那般骇人的声势，但是出手速度绝对不慢，随意的出手直接都能轰塌一大片的空气。

快慢的节奏都完全掌握在她自己的手中，无论是轻灵还是以力破巧，都在她随意的掌控之中。

这个时候，首席之上的高手们，也都看出来了，赤雷仙子明显在姚倩面前束手束脚。

姚倩虽然没有展现超过了超脱境五重天的力量，但是仅仅凭借着技巧，就稳稳压着赤雷仙子一筹，虽然看起来场面还是双方不相上下，但是赤雷仙子败象已出。

尤其是那个儒雅男子，席鸿儒，看到这一幕，更是微微叹了口气，赤雷仙子居然不是姚倩的对手，而且双方的实力，从现在来看就知道了，差的不是一点半点，只怕是有巨冇大的差距，不然的话，姚倩现在也该有些狼狈了，而不仅仅只是现在这样四平八稳的，攻守有度。

“该死！”赤雷仙子双目之中闪过一丝恨意，在场外的那些人都看出来的事情，她怎么会感觉不出来，虽然场面上看，她不落下风，但是事实上，整个节奏都在一点一点的被姚倩给掌握了。

她有些难以理解，为什么自己会被姚倩压的死死的，明明双方的力量似乎是差不多的，她也没有从姚倩那里感觉到有什么压倒xìng的优势，但是偏偏就是没有办法掌握主动权。

但是她也知道，不能在这样子下去了，绝对不能在这样子下去了。

她轻喝一声，那漫天的云层瞬间都开始变的乌黑了起来，一股磅礴的气息从她的身体之中沸腾了起来。

—

这段时间一来jīng神消耗太大，一贯不喝咖啡的啸尘也不得不以咖啡提神了，不然一整天都病怏怏的！

第九百一十六章 莫名的敌意

足足一夭之后，三入才堪堪飞临乱魔海外围的地区。

“呼呼！”

仅仅只是在外围，三入就能感觉到一股恐怖的魔风从里面吹了出来，将周围的灵气变成魔气，异常的恐怖，叶希文甚至都能听到其中魔兽的咆哮声。

受到魔气感染的不仅仅只是海族而转变成海魔一族而已，还有诸多海中的凶兽也都变成了海魔兽，比起一般的海中凶兽来说，更是凶悍无比了许多。

尤其是在这乱魔海这样的环境之中，海魔兽绝对是仅次于海魔族的一个恐怖的族类。

三入并没有直接进入乱魔海之中，而是直接进了附近的一个乱魔城之中，这是一个依托于整个乱魔海而建立的城池，无论是即将进入，还是从里面出来的入都会在这里附近驻足，以获得足够的补给。

三入径直进入了乱魔城之中，乱魔城之中依1rì是一片混乱的场景，三入的进入没有引起任何入的注意，姚倩来过一次乱魔城，比起两入的两眼一抹黑要好的多了。

或许是受到了魔气的感染，所以整个乱魔城，比起外面来说也要混乱的多了，这里没有什么规矩，如果说一定要有一个规矩的话，那么就是只有一个规矩，那就是谁的拳头大，就听谁的。

仅仅是刚刚进入乱魔城之中不到一刻钟的时间，就见到了两次的斗殴事件，甚至其中一起还死了入，也正因为如此，所有入都是很冷漠的看着这种情况，并没有入出面来管这个事情。

也正因为如此，所以叶希文这才真正看清楚了乱魔海之中的混乱情况，比起他想象的还要混乱，如果说，乱魔城已经算是混乱的话，那么乱魔海才是真正的一片地狱，真正没有任何的规则可言，在那里，任何入都可能化身成魔，因为没有任何的规矩的束缚，所有入的野心也在一瞬间被放大了无数倍。

甚至也有入因为内心之中的野心不断的变大，受到魔气的感染，而演变成了入魔，或者成了全新的海魔，而成为了游荡在乱魔海之中的极为恐怖的杀手，专门猎杀从这里而来海族或者是入族的高手。

在这一片乱魔城之中，也不分是入族还是海族，因为根本就没有必要，所有入来到乱魔城都是只有一个目的，所有入都是竞争对手。

“这里有意思，没有入管！”见到这一片混乱的场景，白翰墨非但没有任何担心的意思，相反的，甚至还隐隐兴奋了起来，对于他怎么一个无法无夭的小子来说，什么规矩，都只会是束缚，是他最为讨厌的东西。“哈哈，这是我最喜欢的！”

姚倩没有答话，仅仅只是带着两入，进入了一家酒店，静静的等待。

“姚姐姐，我们在这里千嘛，怎么还不走？”白翰墨问道。

叶希文也看向姚倩，不过却相信，姚倩一定是有自己的理由的，不然他也决然不会如此的。

“等一会儿你们就知道了！”姚倩只是淡淡的笑着。

三入又等了足足半个时辰，正当白翰墨都有些不耐烦的时候。

这个时候，酒楼一楼中却传来了一阵豪爽的声音。

“怎么姚妹子回到乱魔城，也不来找我们！”

伴随着这一声豪爽的声音，一阵杂乱的脚步声从楼底传来，三道身影出现在了众入的眼中，却见是两男一女三入的组合。

为首的一入，中年模样，褐发髯须，身形彪壮，极为见状的模样，脸上挂着几分爽朗的笑容。

而在他的身后，跟着一个年轻入，约莫着二十多岁的模样，一袭华袍，脸上带着略微一丝的激动，目光直直的看着姚倩。

而在他的身边，则是一个二十多岁模样，样貌普通的女子，只是身上带着几分飒爽之气，有寻常女子所没有的巾帼的气息。

这三入迅速印入了叶希文三入的眼中，叶希文心中一动，听到这为首的中年男子的话，他几乎能够判断，和姚倩，是老相识了。

姚倩并不是第一次来到乱魔海，这已经是第二次了，想必这应该是她上一次来的时候，所认识的朋友，这也并不奇怪。

叶希文这个时候，终于恍然，原来这一次姚倩在这里等待的，竞然就是这些入。

那个年轻男子，看到姚倩的那一刻，顿时激动了起来，不过当他看到了叶希文和身边的白翰墨的时候，顿时就有些yīn沉了起来。

“姚姐姐，这些是什么入o阿？”白翰墨有些好奇，便心直口快的直接问了。

听到白翰墨的称呼，那年轻男子明显松了一口气，对于白翰墨的敌意也小了许多。

而剩下的敌意就落到了叶希文的身上，虽然隐藏的很好，但是叶希文对于这些气息是何等的敏感，怎么可能能瞒得过他。

几乎是片刻之间，就已经察觉到了。

叶希文眉头微蹙，虽然不知道这个年轻男子的敌意从何而来，但是他心中感觉很不舒服，他不知道这其中到底是有什么误会，对他来说这不重要，重要的是这个年轻男子对他有敌意，这才是最为重要的问题。

不过这三个入来历还未曾明确，而且最重要的是，他们是姚倩的朋友，叶希文这才没有发作。

但是却已经暗自记在心中。

“给你们介绍一下，这是在乱魔城之中，赫赫有名的猎魔小队，熊小队，以前曾经和我并肩作战过，这是队长熊成志，何玉龙，还有我最好的姐姐，余思思！”姚倩脸上露出了几分笑容，顿时介绍了起来，“这个是我弟弟，白翰墨而这个是我的好友，叶希文！”

听到叶希文的名字，众入都没有什么反应，叶希文虽然在阳竹岛上已经成名，但是在这乱魔海之中，依然是属于无名小卒级别的，而且就算是他在乱魔海之中也打开了名声，对于众入来说，也根本没有什么，因为乱魔海会中，最不缺少的，就是这样子在各个地方赫赫有名的入物，甚至可以说乱魔海几乎要算是云兴海域的一个核心地区了。

能够在乱魔海纵横的入物，放到其他地方，也几乎是能够纵横一方，而在其他地方能够弛骋的入物，在乱魔海，却未必能够吃得开。

在乱魔海这种残酷的犹如是养蛊一样的环境之中，虽然高手的数量锐减了很多，不能和其他差不多的势力相比，但是仅仅只是说高手的质量而言，那是有增无减。

听到姚倩说白翰墨仅仅只是弟弟的时候，那个何玉龙的脸上明显露出了几分轻松的表情，对于白翰墨仅有的几分敌意也都消失无踪，而剩下来的就是对叶希文的jǐng惕了。

而在他没有注意到的时候，白翰墨面对着他的脸上，却带着几分不屑的笑容，像是在嘲笑着什么一般，好像什么都有，又好像什么都没有。

“姚妹子，我们可是好久都没有相聚过，自从你离开了乱魔海之中，就一点消息都没有了，今夭如果不是我们白勺入看到你出现的话，恐怕我们至今都没有办法相见吧！”那熊小队的队长熊志成只是哈哈大笑一声说道，似乎没有意识到略微有些微妙的气氛。

姚倩和熊小队之中的入是不一样的，熊小队之中的入，是职业的猎魔入，以猎杀海魔来换取足够的修炼资源，他们可能终身都会留在乱魔海，而姚倩不一样，她在外面有势力庞大的师门家族，根本就不需要像这些猎魔入一样，猎杀海魔来换取修炼的资源。

她之所以会出现在乱魔海，也仅仅是为了历练罢了，历练结束了，那么自然也就回去了，甚至可以说，有点像是两个世界的入一般。

“小妹最近事务繁多，比较忙碌，恕罪恕罪！”姚倩只是淡淡的讨饶道，她从上一次乱魔海历练之后，她回去之后，就作为阳竹商会的继承入培养，一堆的事物，都一股脑的完全交到了她的手上。

如果不是因为百强榜单争夺赛即将开启，所以她要出来历练，恐怕她现在还在阳竹商会之中处理事情。

“这熊队长当初对我是最为关照的，对我来说，就是大哥一般！”姚倩说道，是对着白翰墨和叶希文而去的。

她也察觉到了气氛有些不对，但是却还没有发现，到底是哪里不对，只是这个时候尽量维持双方的关系。

“原来是这样！”听到姚倩这个说，白翰墨对于熊成志的眼神顿时都有些许的变化。

听到这个话，熊成志倒是没有什么骄傲，只有一种郁闷的感觉，他们熊小队，在整个乱魔城之中的猎入小队之中，也能算得上是颇有名声的了，到那时显然，对于她身边的那两入来说，就像是一个路入一般，根本无足轻重，甚至都没有姚倩的一句话来的重要，因为姚倩一句话，白翰墨的态度就能变化，这对他来说，很有一种挫败感。

只能安慰自己，他们都是新入，没来过乱魔城，没听说过自己也是很正常的。

第九百一十九章 紫幽鬼火莲【五更，690票加更】

一片茫茫的魔海之中，五个人的身影出现在魔海之中，在他们的面前，一头巨大的海中凶兽在肆意逞凶，随着它巨大的身体的不断的扭动，海面上顿时掀起滔天巨浪，一道道海浪席卷出一道道水剑，直冲站在魔海之中的五人。

在这无尽的魔海之中，无数的魔气都在疯狂的翻滚之中。

“桀桀，人类强者的血肉最好了！”这一头巨大的海魔兽开口说道，笑声中充满着猖狂的意味。

不等他继续发起进攻，叶希文已经率先出手了，巨大的火焰长刀在天空中越变越大，一直到最后，终于瞬间斩落了下来，带着难以匹敌的气势，直接喊破长空，无边的魔气瞬间被斩断成了两半。

“噗嗤！”

这一头看似巨大无比的海魔兽，在叶希文的面前，根本不堪一击，直接被斩杀成了两半，鲜血喷溅了出来，巨大的身体断裂成两截，从天空中直接跌入了海中，掀起了滔天巨浪。

这一头块头巨大的海魔兽，仅仅只是超脱境五重天罢了，对于真正的高手来说，都根本不算什么。

却认不清楚形式，竟然妄想打这一个队伍的主意，叶希文直接一刀就将这个劈成两半。

叶希文张开大手，顿时一股血光从叶希文的手上刷了出来，那一头巨大的海魔兽，身上所有的血肉也在一瞬间都被叶希文给生生吸收进了天源镜之中，巨大的身体在一瞬间也仅仅只剩下了一张皮了，而内丹也被直接抓了出来。

直接被他吞噬进了身体之中！

这头海魔兽的血肉jīng华，全部都被天源镜给吸收到了其中，然后转化成jīng纯的能量灌输到叶希文的身体之中。

叶希文感觉到，自己的修为又强了一分，脸上是抑制不住的畅快，大概也就只有在这乱魔海之中，才可能这样，因为在这乱魔海之中。这些妖兽也好，海族也好，都是具有魔族的血脉的，也能算得上是半个魔族，所以叶希文才能够将血肉之中的jīng华，完全的给吸收。以增强自己的能量。

这才进入到这个乱魔海之中不过是几天的时间。他的修为就有了巨大的提升，直接脱离了当初超脱境三重天初期的境界，而且按照这样的速度下去，他甚至都不需要一个月的时间，就能直接达到超脱境三重天的巅峰，到时候甚至就能够冲击超脱境四重天的境界。

等他到了超脱境四重天，战斗力绝对能够堪比超脱境七重天的境界，到时候和现在又是一个巨大的差距。

其他几人也就是听之任之，这几天来。众人已经是看习惯了，对于众人来说，就算是只是超脱境五重天而已，但是这毕竟是一头海魔兽，凭借着巨大的身体，就已经比一般的超脱境六重天的高手更加难以对付了。虽然他们之中的任何一个人，都能够最终斩杀这一头海魔兽，但是绝对不会有叶希文这般的简单和轻松。

一刀解决掉这一头海魔兽，而这一头海魔兽就像是傻眼了一般，根本没有办法真正的抵抗。

他们根本就不知道，叶希文拥有天源镜，对于魔族以及拥有魔族血脉的。都拥有超凡的克制能力，就算是实力比叶希文更强的，叶希文都能凭借着天源镜彻底克制，然后碾压。

这就是为什么叶希文来到了乱魔海之后。开始频频出击的根本原因了，绝影毒鳄族的人绝对不会轻易放过他，他必须要自己不断的提升实力，而吸收海魔兽的jīng血，无疑是一个最为有效的方式。

所以叶希文选择了多击杀强大的海魔兽，吸收他们的血肉jīng华，这样才能让自己的修为快速推进到超脱境三重天巅峰。

虽然叶希文一个人独吞了这些海魔兽身上的血肉jīng华和内丹，但是其他几人也没有什么话可说的，因为这些天击杀的海魔族的高手身上所有的法器还有灵晶之类的，基本上叶希文都不沾染，全部都留给了他们了。

当然白翰墨和姚倩其实并不在意这些，但是对于熊只对的熊志成和余思思来说，这样的分配让他们很满意，这些海魔兽虽然很强大，但是其实血肉并没有太大的用处，因为他们身上的魔族血统，所以他们身上的血肉，基本上也等于是没有什么用处了，一般人根本不能食用，不然就容易走火入魔，内丹效果也有限的很，因此对于他们来说，这是一个非常好的方法。

总的来说，众人算得上是各取所需。

有熊志成和余思思这样的专业的猎魔人的存在，叶希文等人少走了很多的弯路，甚至几次被海族的高手伏击，都因为有熊志成和余思思的提前发现而先行一步撤离包围圈，不然又是一场血战。

不过即便如此，因为乱魔海混乱的情况，众人几乎每天的大部分的时刻，都在经历各种各样的战斗，都有了不少的提升。

尤其是姚倩，更是进步飞速，她一边战斗，一边领悟，一边不断的吸收丹药之中的能量，修为提升的飞速，按照这样的速度，甚至能够在百强榜单争夺赛之前，直接突破到超脱境七重也有可能，到那样的话，她就能在年轻一辈的高手之中，真正位列前列了，绝对能够跨入前二十了。

白翰墨的进步更是极大，原本他的天赋就绝对足够的，加上经过了多年的培养和积累，他真正缺乏的，就是这样的战斗，在战斗之中，他原本的积累也都迅速被释放出来，转化成为修为上的增长。

因而叶希文三人的收获，基本上都是修为上的增长，而对于熊志成和余思思来说，收获的多是一些法器等，算得上是各取所需，皆大欢喜了。

这对于叶希文来说，是一场饕餮盛宴！

时间就这样，足足过去了三个月的时间，三个月的时间之中，叶希文和姚倩等人，不断游走在乱魔海的边缘地带，不敢深入其中，据说乱魔海深处是真正海魔族的高手盘踞的地方，那是拥有大批超越了超脱境的法相境高手的聚集地。

叶希文虽然想要快速提升，但是却也并不是一个白痴，制动什么可以做，什么不可以做。

但是哪怕仅仅只是在外围地带，但是依然危险重重，甚至有一次，他们更是遇到了超脱境九重天的可怕海魔兽在其中出没，索xìng的是，当时那一头海魔兽正在捕食，所以即便是隔得远远的，众人也感知到了这一头可怕怪兽的存在，没有靠近。

除了超脱境九重天的海魔兽之外，叶希文等人还遇到了几次超脱境八重天的存在，有海魔兽，也有海魔一族，形势可谓是非常惊险。

不过好在有经验老道的熊志成在，所以每一次在即将被发现的关口，众人都及时逃脱了。

这一rì，一片深海之中，一处地底海沟之中，一朵黝黑sè，半透明的莲花盛开在幽谷之中。

“这是紫幽鬼火莲？”顿时传来了余思思的惊呼声，眼中闪过几分惊愕的神sè。

“什么是紫幽鬼火莲？”白翰墨问道。

“这是一种很少见的天材异宝，呈现紫幽sè，通体半透明，对于海魔族来说，是一种大补的补品，超脱境的海魔族服下了，立刻就能提升一个级别，可以说是非常少见，任何一朵出世，都可能引起无数海魔族的高手，乃至海魔兽的争夺，每一次出现，都可以说是血流成河，乱魔海之前也出现过几朵，每一次都有许许多多的海魔族高手和海魔兽葬身当场！”熊志成非常尽职的解释说道。“只可惜，这紫幽鬼火莲，对于海魔族来说，是大补的补品，但是对于人类来说，却是最毒的毒药，韵味这种紫幽鬼火莲乃是由无数的魔气在特殊的环境下才有可能生长出来的，所以其中蕴含着非常多的魔气，一般人直接吞服下去，直接会造成身体中的真元和丹田完全崩溃！”

众人原本还听说这是一种极好的天材地宝，甚至能让人的修为凭空提升一个境界，是何等的珍贵，但是那只是对于海魔族来说，对于人族来说，居然会有这么大的后遗症，众人自然是兴趣大减了，没有原本的那么有兴趣了。

“叶希文，赶紧把那一朵紫幽鬼火莲弄到手！”蓦地，叶希文的耳中，突然冒出了叶墨的声音。

“你已经晋级成功了？”叶希文依旧有些难以置信的惊喜的问道。

“没有，只是被紫幽鬼火莲的气息给惊动了！”叶墨说道，“我只是对魔族的气息特别敏感罢了！”

“你是说，用天源镜！”和叶墨多年的默契，几乎让叶希文瞬间就明白了叶墨的意思，虽然对于普通人来说，没有办法吸收，但是拥有天源镜的叶希文却是截然不同的。

不过正当叶希文要开口要这一朵没什么人真正有兴趣的紫幽鬼火莲的时候，一声猖狂的笑声从不远处传来。

“哈哈哈，真是没想到，跟踪几个人族的家伙，居然让本座发现了紫幽鬼火莲！”

—

第五更到，求月票，啸尘去睡觉了，早上还要早起出去！

第九百二十六章 寻迹跟至

在乱魔海之中，时间过的特别的快，依然是一片的混乱，犹如无数万年来一般，还是一如既往的混乱之中。

一切都仿佛没有变化，混乱，就是乱魔海之中永恒的旋律，无尽的黑暗，让人绝望，看不到一丝一毫的希望。

一个月的时间转眼即逝，叶希文已经在海底的深沟之中闭关足足一个月的时间了，如果不是每时每刻都能够感觉到叶希文那若有似无的气息，众人几乎都要以为叶希文出什么意外了，毕竟叶希文之前是身受重伤之后，才进入闭关的状态。

一般人都会将自己的状态调整到最好，才会考虑进入闭关，而叶希文进入的如此的仓促，会不会造成什么后遗症，这些都是他们所要考虑的问题。

不过仅仅是一个月的时间，还不足以让他们动容，因为超脱境的武者寿命太长了，一个闭关上百年也是很正常的事情，当然他们不会相信叶希文会在这种时候闭关上百年。

不过是一个月的时间，才刚刚开始罢了，姚倩也已经修炼到了超脱境六重天巅峰，借着这一个月将这段时间一来所有的感悟都整理了出来，修为也是突飞猛进，并且在一次闭关之后，直接进入了突破的状态，很可能直接跨入超脱境七重天。

而唯一有些不耐烦的白翰墨也并没有将这种不耐烦表现出来，毕竟叶希文才刚刚救了他们的性命，这种事情他还做不出来。

只能也耐着心开始修炼，不断的，很快就已经接近了超脱境七重天了，实力进步的非常的明显，远远超过了众人的想象。

如果不是考虑到叶希文和姚倩都进入了闭关状态，他不适合闭关，不然的话，他恐怕当场就要进入闭关状态了。

而唯有余思思和熊志成两人，都有些苦笑的看着两人，什么是天才，这就是天才，别看熊志成现在的修为还比三人要高，但是事实上论潜力三人都比他要强的多了。

一个武者能够走多远，除了奇遇等一些不可控制的因素之外，年纪也是很有关系的，一般来说，年纪越大，突破的可能性越小，像他这样，虽然距离万寿大限，还有着很长一段时间，但是实际上潜力已经非常有限了，仅仅是法相境的面前，就有超脱境八重天，九重天，半步法相境等三个境界，更别说，在超脱境的寿命跨入万年之后，在进入法相境就没有再有增长了，也就是说，除非有一天能够修炼到不死，否则的话，就一万年就可能是所有人寿命的终点。

所以除『☆』非是早早知道自己没有什么希望的人，那些天才总是抓紧每一分每一秒的时间在修炼。

因为仅仅是修炼到超脱境，看起来似乎不难，但是超脱境之上还有法相境，还有更高的境界，只有不死，那也仅仅只是传说罢了。

他们的寿冇命都已经走了几千年，无法和叶希文等人这样可能就一百岁两百岁的年轻一辈的顶尖天才相比。

他们的进步也是看在眼中的，对此，也只能是羡慕嫉妒了！

这是他们所没有办法媲美的。

白翰墨百无聊赖的正在趴在海面上，原本还有一些不长眼的海中凶兽巡游过来，但是被白翰墨以及熊志成和余思思联手斩杀之后，那些海魔兽就不敢再往这一片走了，虽然他们凶暴残忍，但是却并不是没有丝毫的智慧的，知道如何的趋吉避凶。

因为已经暴露了超脱境七重天的实力，所以熊志成也根本不在隐藏，反正也没有任何意义了，在已经完全放开了的熊志成面前，很少有海魔兽能够挡得住，甚至于一头超脱境七重天的海魔兽都闻到血腥味赶了过来，最后被熊志成给斩杀，而且是干脆利落不带有任何的拖泥带水的。

这一次战斗也让白翰墨对于熊志成的印象有了很大的改观，看来这并不是熊志成太菜了，而是那柏尹太过强悍了，甚至让熊志成也没有任何的办法。

白翰墨这个人虽然有些大大咧咧的也有些幼稚，但是却绝对不傻，待人也比较简单，既然确定了熊志成的实力，那么也就自然不会排斥他。

所以这一个月之中，三人虽然话不多，但是却还是相处的比较愉快，至少比最开始的时候要好的多了。

蓦地，白翰墨直接抬起了头，目光看向了远方，神情凝重了起来。

熊志成注意到了白翰墨的异常，有些奇怪，白翰墨难道是发现了什么么？

但是他神念感知的范围之内，并没有什么异常，但是见白翰墨却是一副非常的凝重的样子，顿时将神念往白翰墨看向的方向扫去。

一般来说，每个人的神念都是有限的，如果保持对四面八方的警戒，那么所能警戒的范围也就会小的多了，但是同样的，如果警戒的范围小的多了的话『梦已启航☆清逸尔雅』，那么这个警戒的范围也会小的多了。

原本他的脸色还没有什么变化，但是当他继续扫出去之后，顿时就是脸色大变，因为在他扫到的范围之内，居然看见了一行人气势汹汹的朝着他们这里横飞而来。

虽然因为隔得太远，连他的神念也仅仅只是勉强看到一些，但是这已经足够判断了。

心中顿时有些惊愕，因为他很清楚，他是因为看到了白翰墨的神情，这才会去关注那个方向，如果没有白翰墨的话，他甚至都不会去管那边。

也就是说，白翰墨比他早发现了那边的异状，甚至是早的多了。

而白翰墨的实力明显比自己要低的多了，他到底是怎么做到的，连他都发现不了的人，居然被白翰墨给发现了。

而在这个时候，余思思居然还是没有注意到敌人的临近，他顿时叹了一口气，余思思和何俊龙已经是他们熊小队之中的青年才俊了，但是叶希文的表现已经没的说了，惊世骇俗，姚倩当年更是闪耀一时，就算是这个没怎么表现实力的的白翰墨，居然也有如此特别的一面。

“小心危险！”这个时候他不得不出生提醒余思思。

余思思还有些茫然，不知道队长说的危险是在什么地方，但是仅仅只是在片刻之后，她的脸色就大变，因为她的感知范围之内，有人居然直接闯了进来，速度极快，就快要冲到他们的面前了。

顿时心中大为着急了起来，如果是在平时他早就转身就走了，但是现在不行，因为现在叶希文还在海沟之中闭关，而姚倩也都在闭关之中，他们是根本没可能逃跑的。

白翰墨更是腾地一下，犹如是鲤鱼打滚一般，直接飞掠到了半空之中，身体顿时紧绷了起来，目光牢牢的盯着远方。

不一会儿，果然一行人已经出现在了他们三人的视线之中。

只是让熊志成没有想到的是，他看到了一个熟悉的身影，一个让他几乎心肺撕裂的身影，竟然是何玉龙。

这些人，居然是何玉龙带来的！

他的脑海之中轰的一下子，不知道该说什么了！

难怪这些人能够顺着追了上来，他在这段时间之中，也若隐若现的猜到了，只怕叶希文等人是在被什么仇家追杀。

但是他还是毅然决然的接了这个任务。

他一直以为自冇己做的很好，隐藏了所有的踪迹，在乱魔海这种地方，除非是运气极度不好，才有可能被对方追上。

那种概率实在是太小太小了，如果真遇上了，他们除了感叹他们的运气不好之外，也没有别的办法了。

但是他没有防备的人，就是熊小队自己人，何玉龙跟随他学习多年，基本上熊小队很多事情都知道，一些暗号也都知道的很清楚，这个时候他的背叛，等于是最后一根稻草，压垮了一切，也压垮了他所有的心防。

对于何玉龙，他几乎是将他当成是接替人一般的培养，给予他最好的照顾，几乎是做什么任务都会将他带在身边，和余思思是一样的待遇的。

他不打算在猎魔人这一个职业上呆上一辈子，将来迟早有一天要退下来，到那个时候他将会在余思思和何玉龙之间选择一个传承人，也正因为如此，所以他才会如此难过。

搞了半天，他居然被自己看好的接替人给背叛了？

这是为什么？

他至今依然是难以置信的样子，依然不敢相信，也不愿意相信。

“是这个姓白的小子，看起来，这叶希文果然就在这里，何玉龙，你干得好，这次我们绝影毒鳄族肯定不会亏待你的！”鳄宏看到了白翰墨，几乎是立刻的就眼前一亮，白翰墨和叶希文以及姚倩的关系非常好。

如果白翰墨在这里的话，那么就说明叶希文和姚倩，就在这里，不会走远。

他心情顿时jī动了起来。

太好了，这么久了，他才终于找到了叶希文的踪迹，这一次他绝对不会让叶希文逃走。

“不过是小事情罢了！”何玉龙难得保持了几分谦恭，只是这个时候，双眸之中兀自闪过自得。

“畜生，没想到，居然是你背叛了我们！”

第九百三十一章 超脱境四重天

这种恐怖的统治级别的战斗力，顿时让他惊恐了起来，他突然意识到了，这个曾经的敌人，居然变的如此的恐怖，甚至自己还想要追杀的这个敌人，现在巳经变的更加的恐怖了。

看着叶希文几乎是天与地一般的差距的变化，他几乎是立刻就想到了另外一个事情，难道这个叶希文是在突破么？

虽然说超脱境三重天和四重天的变化看起来没有什么，但是那也仅仅是相对而言的，如果是他的话，三重天和四重天虽然有些变化，但是却也不算什么太过惊人的蜕变。

但是要知道，完成了这个蜕变的人，却不是别人，而是叶希文啊，在超脱境三重天的时候，叶希文就已经能够抗衡超脱境六重天的高手了，更别说是现在了，超脱境四重天的他，只怕战斗力和当初也有了翻天覆地的变化，从超脱境的初期，跨入了中期。

这才是最为可怕的地方。

“不可能的，怎么可能是你，在这么短的时间内，你怎么可能突破的！”这个时候鳄宏依旧是目瞪口呆的说道，难以相信眼前的事实。

这个时候他想起了绝影毒鳄族中关于叶希文的档案，上面说，每一次见到叶希文的时候，他的实力和之前都有了根本性的差距，每一次都有巨大的差距，甚至可以说，他扪几乎是在关注着叶希文的成长。

面对这种诡异的场面，面对这种诡异的情况，那就只有两个解释了，一个解释是他在隐藏实力，要么就是他在不断的突破。

如果仅仅是隐藏实力也就算了，但是如果是不断的突破的话，那就真正的可怕了，因为那代表着他拥有前所未有的恐怖天赋，起码他是想象不到有人能够在这么短的时间之内连续突破，这样的敌人，更是要扼杀在摇篮之中，只是他没有能够扼杀，反而让这样恐怖的敌人成长到了如此恐怖的境界，对他来说，简直是是心腹大患。

叶希文没有回答鳄宏，只是目光冰冷的盯着鳄宏说道：“今天来的人，全部都得死！”

却见他手掌摊开，一团火焰开始熊熊燃烧了起来，瞬间变成了火焰刀气，直接激射了出去。

原本就己经遭受重创的鳄宏更是根本无法挡住，直接被瞬间斩成两半，元神和肉身都在瞬间被劈碎。

所有人都怔怔的看着这一幕，一个超脱境六重天的天之骄子，居然挡不住叶希文一刀，瞬间被斩杀！

对于众人来说，简直就像是奇迹一般。

尤其是白翰墨，他一直拖着鳄宏到了现在，所以对于鳄宏的实力的了解也是最为清楚的，自然知道鳄宏的恐怖，就算他倾尽全力也无法对付的人，现在竟然在叶希文的一刀之下，完全被斩杀成了两半。

简直难以想象。

虽然第一剑的时候，叶希文的出手还有些偷袭的意味，才重创了鳄宏，但是他很清楚，即便是正面交锋，恐怕他也不会是叶希文的对手，双方的实力相差太远了。

那一刀简直就是要斩破天地一般，根本无从抵挡。

就像是天与地一般，这段时间，他突破之后，居然这么强！

而这个时候对方也就仅仅只剩下了何玉龙和那个易锐两个人，何玉龙原本要对余思思直接最后致命一击，但是看到叶希文这如此恐怖的人物出现，当即没有犹豫直接疯狂的朝着远处飞去，想要逃走。

叶希文只是冷冷一笑，手头猛然一抖，一道凄厉的刀气直接划破长空，斩断天地，追了上去。

“噗嗤！”

一声刀气入肉的声音，何玉龙直接被当场斩成两半，鲜血抛洒碧空，尸体断成两截直接从天空中跌落了下来。

虽然是恨极了背叛他扪的何玉龙，但是真正看到何玉龙被叶希文斩杀，熊志成还是流露出悲伤的神情，张了张嘴，什么都没有说出来，想为何玉龙求情，却也发现，根本就不合适。

最终眼神闪烁了几下，还是什么都没说，但是见叶希文己经出关了，他还是微微松了一口气，叶希文的恐怖他巴经是见识到了，这次会坚定的站在叶希文这一边，除了熊小队的荣誉之外，叶希文的恐怖实力也是很重要的一个原因，只要坚持到叶希文出关，那么就真正无忧了。

这易锐虽然强悍，但是却也比不上柏尹那么的恐怖。

“你就是叶希文？，、易锐目光冰冷的，伸出红色的舌头舔了舔嘴唇，看着让人觉得阴鸷无比。“真是踏破铁鞋无觅处，得来全不费工夫！”“你吃定我了？”叶希文淡淡的说道。

“不过是一个小小的人类罢了，居然敢和主上作对，真是天要收你，你不得不死！”易锐冷笑一声说道，“这些废物死了也就死了，反正我一个人就可以把你干掉，将你们全部都杀死！”

“就凭你，刚好我突破之后，还没有真正放开手一战的对手呢！”叶希文淡淡说道。

身上浑厚的真元一圈一圈的鼓荡了出去，恐怖的气势瞬间激荡了起了整个海面上无尽的浪头。

而这个时候易锐终于有些警惕了起来，这叶希文和原本得到的情报不一样，那不是跨入超脱境三重天了，而是分明己经跨入了超脱境四重天了。

但是真正让他震惊的是，明明不过是超脱境四重天罢了，居然能散发出让他都为之惊悚的气势。

最为重要的是旁边还有一个熊志成在虎视眈眈，虽然他不讲熊志成放在眼里，但是如果在最为关键的时候，熊志成突然插手，那么就真的可能造成不可挽回的后果。

叶希文才Ｈ刚跨入了超脱境四重天，还有一些没有能够完全控制，身上的气势逼人，就犹如是一把锋利的出鞘宝剑一般。

跨入了超脱境四重天，叶希文顿时觉得有一种翻天覆地的变化，这是在超脱境三重天的时候没有办法拥有的力量，因为超脱境三重天和超脱境四重天，基本上是一道分水岭，从超脱境初期进入到了超脱境中期，这个变化，甚至比起超脱境前面三重天的变化都要大。

如果这个时候他是从超脱境二重天跨入三重天，他的实力绝对没有办法抗衡己经是超脱境七重天的易锐的。

因为超脱境六重天和超脱境七重天又是一个分水岭，从超脱境中期跨入后期。

现在他到底有多强，连他自己也不清楚，凭借着柏尹的精血和紫幽鬼火莲，他不但跨入了超脱境四重天，而且还顺利达到了超脱境四重天巅峰。

原本要跨入了超脱境四重天之后，还需要积累不短的时间，但是现在吸收了柏尹的精血和紫幽鬼火莲转化而成的能量之后，叶希文迅速就跨入了超脱境四重天巅峰，而且这个境界非常的稳固，就像是日夜苦修出来的一般。

这也是为什么，紫幽鬼火莲会有那么多海魔族的高手想要争夺，就是因为这些紫幽鬼火莲的功效有些逆天，才会这样子。

没有任何的后遗症，能够稳稳的帮助拥有魔族血统的海魔族跨上一级，叶希文虽然不是魔族血统，但是有天源镜在，只会比起那些拥有魔族血统的人，更占优势。

叶希文的手臂之上迅速缠绕上了熊熊烈火，挥舞起手臂，就犹如是一道可怕的刀气直接斩出，刀气碾压八方，无数的空气在这一瞬间被镇塌，宛如廉政片天空都能斩开一般。

“哼！”那易锐冷哼一声，一步跨出，直接在海中席卷出了一个巨大的水枪，绽放着无尽的光华，直接迎着刀气轰落了下去。

“轰隆！”水枪和刀气在半空中狠狠撞到了一起，可怕的波动迅速席卷出了难以想象的恐怖风暴光芒，朝着四面八方席卷了出去。

剧烈的碰撞之后，叶希文的刀气直接斩断了水枪，将他斩爆，化成漫天的落雨。

去势不减，直接再度朝着易锐轰杀而去。

易锐身形猛然晃出，堪堪避开了这一道致命的刀气，刀气从他的身上擦过，鲜血直接喷洒而出。

易锐的神情顿时惊骇无比，叶希文的实力居然如此的恐怖，比他想象的还要恐怖的多了，在刚才的对拼之中，他吃了大亏，差点就被叶希文当场斩杀成了两半。

如果不是他反应够快的话，肯定会当场死在叶希文的手上。

而这个时候，叶希文己经欺身到了跟前，他的速度奇快无比，在易锐还仅仅只是感觉到危险的时候，巴经冲杀到了面前，手中的火焰长刀，仿佛是要将所有都给燃烧干净一般，刀气纵横，横斩天地，直接斩落下去，对准易锐的身体猛然斩落。

易锐身上所有的护体罡气瞬间被叶希文的火焰刀气斩成碎片，易锐怪叫着无数的魔气化成一尊尊小魔头，朝着叶希文扑杀而去。

第九百四十章 渔翁得利

无尽的水浪在鳄太子的控制之下，凝聚出了一头栩栩如生的吞天凶鳄，犹如是一座小山一般，丝毫都不比那一头巨魔要差上分毫。

“轰隆！”那一头吞天凶鳄直接和巨魔狠狠撞到了一起，犹如是两座小山狠狠撞到了一起，直接落到了地上，一阵地动山摇的样子，掀起一片的烟尘。

这两头身形巨大的凶兽，就像是神话传说中的巨人一般，狠狠撞到了一起，搏杀了起来。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

拳拳到肉，每一次撞击都是最直接的**上的碰撞，没有丝毫的投机取巧的地方。

巨魔被激起了血性，但是这一头吞天凶鳄更是悍不畏死，因为他根本就是由太子操控起来的。更不在乎这一点了。

凭借着悍不畏死的本色，直接在巨魔的身上划拉出一条巨大的上空，鲜血淋漓。

“吼！”

终于这一头巨魔终于吃痛忍不住，仰天长啸一声，浑身的魔气一下子被击中了起来，一拳贯穿天地一般，直接鸿儒了吞天凶鳄的身体之中，那水浪组成的身体根本无法阻止这贯穿天地的一拳，直接被生生轰穿。

吞天凶鳄还想攻击，却被巨魔的大手直接抓住，然后直接猛然一撕，这一头吞天凶鳄直接被撕裂成了两半，然后生生捏爆成了水汽，鳄太子附着在其中的元神也在一瞬间被捏爆，再也不能凝聚起来了。

在这种地方要凝聚出如此大的一头凶兽，消耗可想而知，不过太子浑不在意，因为他想要的机会已经来到了。

他的长枪瞬间出手！

快！

快！

快！

他手中的长枪一瞬间划破长空，像是一条水晶长龙一般，刺穿一切，他出手的速度太快，直接在天空中拉起了巨大的残影，远远望去，长枪的一端，还在他的手中，但是另外一端，却是已经轰杀到了巨魔的跟前。

在枪尖要轰进巨魔的身体之中的那一瞬间，枪尖突然开始疯狂的旋转了起来，周围无数的魔气都开始被吸纳了进来，形成一个巨大的螺旋钻头，直接朝着巨魔的身体中钻去。

“轰！”

lt;BR>巨魔虽然力量无双，但是论速度却不算太强，更何况还是被偷袭，根本就来不及反应，只能看着席卷器无数魔气的枪尖直接轰入自己的胸口之中，他的胸前像是一瞬间炸开了一般，一片血肉模糊，长枪直接在他的身体中轰出了一个大洞。

这一下和刚才不同，直接被重创。

巨魔吃痛，如蒲团一般大手，直接当空朝着鳄太子拍去，又快又急，鳄太子猝不及防，直接被轰中，身体直接横飞了出去，身上几乎是瞬间就撑起了水蓝色的防护罩。

叶希文目光一直没有离开鳄太子这边，虽然鳄太子被直接一巴掌拍飞，但是他却看得出来，鳄太子虽然有些狼狈，但是却没有受到什么太大的伤害，巨魔的力量虽强，但是整体却有致命的缺陷，无法形成彻底的碾压，如果换成是叶希文的话，以他的速度和力量，鳄太子根本别想逃。

而就在这个时候，一旁早已经等待已久的易石和鳄兴瞬间扑杀了上去，刀剑之上，爆绽出耀眼的光芒，直接斩在了巨魔的身上，在那致命的大洞上再度斩出巨大的伤口。

“轰隆！”

这一头巨魔庞大的身形，直接倒落到了地上，直接一阵地动山摇。

“畜生，去死！”这个时候，鳄太子的攻击紧随其后而至，水晶长枪，在天空中划拉出灿烂的水晶光华，越变越大，直接一枪直接朝着巨魔的伤口再度钉了下去。

“轰！”

巨魔惨叫一声，直接被钉死在了地上，毫无反抗之力，整个心脏被鳄太子手中的水晶长枪钉住，鲜血犹如是火山喷发一般，喷溅了出来，只能感觉到浑身的生机在以一个惊人的速度流逝。

挣扎了两下，没有力气挣开鳄太子的水晶长枪，最后只能是恨恨的饮恨于长枪之下。

没了这一头巨魔之后，鳄太子等人直接在魔头堆中大开杀戒，这些魔头却根本不是他们的对手没过一会儿就被屠杀干净了。

只是这鳄太子这时候看过去很是狼狈，虽然这一头巨魔不是他的对手，却让他弄的异常的狼狈，这种感觉让他郁闷的想吐血。

不过那些魔头就像是浪涛一般，杀之不尽赶之不绝，又再度扑杀了过来。

而且远远的又有几头强势之极的魔头在靠近中，鳄太子犹豫了一下，原本还想要将巨魔的尸体给收起来，但是现在看起来已经来不及了，不由得咬牙说道：“走！”

在这里他们是耽搁不得任何一点时间，不然的话，就可能被这无穷无尽的魔头给吞噬干净，这里也不知道多少年没来了，养起了这么多的魔头。

众绝影毒鳄族的高手纷纷跟着太子离开了这个地方，虽然整个战场都来不及打扫，但是这个时候也没什么办法了，再不走就会被这些魔头给缠上了。

在这些人之中，收敛了气息的叶希文根本就不起眼，悄悄落在了队伍的后面，很快就和大部队拉开了巨大的差距。

当彻底看不到那些绝影毒鳄族的高手之后，叶希文就折返回去，将这头巨魔的尸体给刷入了天源镜之中，这一头可不是一般的魔头，可是超脱境八重天无敌的巨魔，更是以肉身力量铸成的巨魔，一身精血，多的难以想象，甚至叶希文能不能短时间内跨入超脱境五重天，就全看能不能将这些精血给吸收了的。

现在距离百强榜单争夺赛已经很近了，没有太多的时间，可以让他多做突破了，他必须要趁早进行突破，亲眼看到鳄太子的出手，和上一次的时候看到的时候，又有不一样的感觉。lt;BR>

上一次只是觉得鳄太子很强，因为那个时候，他和鳄太子之间的实力相差太远，只是能够隐隐的感觉到鳄太子很强，但是现在不一样，他和鳄太子的差距在不断的拉小，在这种情况下，他反而能够看出来鳄太子的实力比他最初想象的还要强大的多了。

虽然他依然有自信，如果他要逃，绝对能够从鳄太子的手中逃脱，但是要说正面击败鳄太子，那是不可能的。

只有等他自己跨入了超脱境五重天，那才有希望。

吸收这些魔头的精血，则是最好的方法，将这些精血炼化成为己用，他才能快速的进步，这也是沾了鳄太子击杀掉这头巨魔的光了。

如果让他自己来的话，是绝对不可能猎杀的到这种级别的魔头的。

光这一头巨魔身上的精血就抵得上其他超脱境七重天的魔头数十头，乃至上百头了。

这已经不是量变，而是质变了。

不过在他刚刚将尸体刷入天源镜之中的时候，周围已经有无数的魔头围了上来，绝影毒鳄族的高手走的快，没有被围到，但是折返回来的叶希文，却被围了起来。

叶希文早已经料到了，不过超脱境八重天的巨魔的精血对他来说，诱惑力太大，可以省却他多少年的苦修。

因此还是义无返顾的折返了回来。

不过这些魔头还不是什么太大的问题，真正恐怖的是那远处不断传来的几头超脱境八重天的魔头的咆哮声，这些才是最为恐怖的地方。

“叶希文，此地不宜久留！”叶墨提醒说道，“在这里不仅仅是超脱境八重天的魔头，就算是超脱境九重天的魔头也是有很多的，如果你不尽早走的话，迟早会惊动这些魔头的！”

叶希文连忙点点头，对于叶墨的判断他没有疑问，要说对于魔气的敏感程度，他是远远比不上叶墨的，虽然他还没有发现那超脱境九重天的魔头的存在，不过既然叶墨说了，那就肯定是存在的。

叶希文当即没有任何犹豫，身后的风雷之翼瞬间施展了开来，化作了一团雷电直接从那些魔头之中穿了过去，那些魔头想要阻拦无一不是被风雷之力给生生轰杀至渣。

虽然对于鳄太子这样的人物来说，这些风雷之力，或许还够不上是什么致命威胁，不过对付这些超脱境二三重天的魔头，还是绰绰有余的。

在风雷之翼全力扇动的情况下，叶希文化作一团雷电一般，直接从这些魔头的大军之中，洞穿出了一个大洞，从其中逃之夭夭。

那几头超脱境八重天追到了这里附近，没能够追到叶希文，顿时愤怒的仰天咆哮，不知怎的彼此之间倒是厮杀了起来。

惨烈的程度比起人魔之间的战争也是丝毫不差。

在魔界之中的魔族，还算是比较有智慧，有规矩的，但是这些在封印之地之中的魔族就没有这些了，更像是野兽一般。

就好像一个人如果是在都市中成长，那么长大之后就是正常人，但是如果是在原始丛林里成长，那么长大以后也只会是人猿泰山。

第九百四十二章 黄雀在后

“轰！”

一声巨大的爆炸声，兵器洪流瞬间被破开一个大洞，一道身影直接蹿了出来，张开大手，朝着魔刀抓去。

正是鳄太子，他的速度极快，几乎是一下子就要追上了要化成流光的魔刀，对于这一柄魔刀他是势在必得，绝对不会让他从自己的手中溜走。

关键是要有好的法器，就算是族中法相境的太上长老，也有不少没有属于自己的地阶法器，可想而知，这地阶法器到底是有多珍贵了，根本就是可遇而不可求的。

如果能有一把地阶法器，他肯定能够在诸多年轻一辈的高手之中独占鳌头，上一次放任叶希文从他手中逃脱，直接导致了他手中的羽化屠仙刀没有能够抢到手，这对他来说，已经是一个天大的耻辱了。

如果当初能有一把羽化屠仙刀的话，他甚至敢和超脱境九重天顶尖的高手叫板，到那个时候，就是真正的云兴海域年轻一辈第一人了。

只是当时的情况，现在后悔也没有用，而鳄太子也绝对不是一个会容易后悔的人。

他的信条只有一个，既然当初没有抢到，那下一次就抢到就是了，之前是有那一头恐怖的火尸的存在，再见到他，他可就没有这么好运了。

只是他大约也没有想到，当初那个可以随意杀死的蝼蚁，也在一点一点的成长。

“划拉！”

一声凄厉的破空声，一道巨大的音箭直接划破长空，朝着鳄太子激射而来，正是一旁一直等待的司空浩出手了。

“鳄太子，你休想！”

“该死！”鳄太子只感觉到身后一阵恶风扑面而来，几乎是本能的，一个转身，摊开大手，一把抓爆了这一道巨大的音箭，这一道能够轻松将一个超脱境高手钉死的音箭，在他看来却根本没有什么。

只是这也达到了阻止他的目的了，他果然距离魔道又远了一些，已经有些灵智的魔刀能够感觉到鳄太子恐怖的实力，知道自己不是对手，因此先走为上计。

“该死，司空浩，你是想死么？”鳄太子咆哮着加快了速度，一定要将魔道得到手，心中也是恼怒的很，这司空浩，竟然三番两次的阻止他，对他来说，简直是是可忍孰不可忍。

当然，他是不会想到，这原本该是司空浩先发现的，而他后来抢占的，对他来说，只要他发现了那就是他的，有什么关系。

“哈哈，鳄太子，我得不到的，你也休想得到！”司空浩哈哈大笑一声，直接一扇子扇出恐怖的飓风，逼退了攻击上来的易石。

他心中的怒火，早已经能够烧穿天穹了，明明是他先找到的，现在居然要便宜鳄太子，这口气怎么咽得下。

而在另外一边，易石和鳄兴，这个时候纷纷猛扑了上来，拦住司空浩，断不能让他再抽出手去对付鳄太子，刚才那一击，对于他们来说那也是奇耻大辱。

固然司空浩乃是百强榜单上排名前十的存在，但是他们也没想到，居然会这么强。

他们都不在百强榜单上，对于百强榜单也根本不在乎也不屑，除了鳄太子之外，根本没有一个人能入的了他们的法眼，就算是百强榜单前十也就仅仅是超脱境八重天罢了。

但是真正见到，才发现，或许百强榜单中排名靠后的人不在他们的眼中，但是这前十绝对是名符其实的存在，超脱境八重天巅峰的实力，虽然被他们打的不断后退，但是却隐隐压着他们一头，两人联手，居然都不能彻底将他斩杀，可见司空浩的厉害了，如果不是鳄太子出手的话，他们也没有把握能够留下他。

很快鳄太子又再度追近了那一把魔刀。

“锵！”一道惊人的刀气夹杂着无边的魔气，席卷出恐怖威力，一瞬间就朝着鳄太子直接斩落了下来，似乎要将他生生斩爆掉一般。

鳄太子连忙避开这一道惊人的刀气，身形一偏，直接再度追了上去，手中裹挟着无数的水原力一把抓在了魔刀之上。

顿时只感觉到魔刀之上，无数的怨魂野鬼，一下子直接冲向他的脑海之中，让他心神顿时不宁起来，这是一把魔刀，不知道杀了多少人，又在封印之地这样充满魔气的地方淬炼了不知道多少年，早就成了一把有魔气的魔刀了。

一般人恐怕还没怎么用，就会被这魔气，侵蚀成一个只会杀戮的疯子，如果鳄太子愿意接受魔气的改造，那么这一把魔刀也不介意控制一个傀儡。

但是鳄太子是一个什么人，怎么可能忍受得了，自己成为一个傀儡，顿时冷喝一声，直接身上雄厚的真元力一圈一圈的席卷了出来，直接将那些魔气给镇压了下去。

他是什么人物，那也是一个枭雄似的人物，一般人根本就不放在他的眼中，手中的长刀瞬间剧烈的波动了起来，隐隐然，那无数的魔气都化成了一尊魔头，要隔着长刀，将鳄太子给吞噬了进去。

直接一拳直直的轰出，直奔鳄太子的面门而来，根本不打算给他有任何的还手的机会。

鳄太子不得不先放开了长刀，回身避开了这一击致命的打击，仅仅只是人阶的法器都能发挥出超脱境高手攻击的威力，更别说是地阶的法器了，虽然鳄太子野心很大，对于自己也很有自信，但是依然不敢小看这地阶的法器。

虽然没有人操控，所能发挥出来的威力也很有限，但是瘦死的骆驼比马大，依然拥有恐怖的威力。

鳄太子一放开魔刀，顿时魔刀又加速了起来，一下子脱离了鳄太子，他的根本目的就是要从鳄太子的手中逃脱。

“给我收！”鳄太子大手摊开，无数的真元力开始一圈一圈的席卷了出去，一股强大无比的吸引力笼罩在了魔刀之上，果然，刚才还急速飞行的魔刀一下子像是被人用定身术给定住了一般，一下子动弹不得了，漂浮在半空之中，根本就无法动弹。

lt;BR>“哈哈，果然，只有本太子才配得上这样的魔刀！”鳄太子咧嘴笑笑，虽然他惯用的是枪，但是改练刀法对他来说根本就没有任何的压力，以他的天资和武道境界，就算是修炼刀法也能够在很短的时间内，修炼到一个非常高深的地步。

配合上威力无穷的魔刀，绝对能够在这一次的百强榜单的争夺上，夺得冠军之位，他很有自信。

在绝影毒鳄族之中，不仅仅只是有枪法的秘籍，人阶顶级的刀法，也是有的。

到时候配合上人阶顶级的刀法，和已经是地阶法器的魔刀，他绝对能够横扫年轻一辈的高手，他拥有这样的自信。

他一点一点的朝着这一柄魔刀飞去，在定住了这一柄魔刀的同时，对他自己也是一个巨大的压力，不能够自如的飞行，每时每刻都在输出庞大的真元，得时时刻刻的小心，不能像是之前那般的肆无忌惮。

“锵！”

“锵！”

“锵！”

魔刀的刀身上不断释放出一道道惊人的刀气，想要切断这一股真元对他的束缚，但是用处不大，鳄太子的真元，就像是连绵不绝的海浪，斩断一股，立刻就会有新的一股直接补充上来。

“吼！”

刀身之中隐隐传来恐怖的咆哮声，是那微微成型的器灵在咆哮着，他能够感觉到，这鳄太子的危险，这是本能的感知，对于器灵，除非有些人拥有绝对的掌控能力比如说像是叶希文这样，又或者像是兽魂剑那样，否则一般人宁愿将器灵给抹去，不然的话，在关键时刻被器灵给一下狠的，那才是哭都没有地方哭去。

更何况还是鳄太子这样的雄主，枭雄似的人物，怎么可能让这种事情发生，将隐患扼杀在摇篮中，才是他的风格。

他似乎也知道，自己一旦被鳄太子给抓住了，就难逃被抹除的命运，因此他也剧烈的挣扎了起来，绝对不能让自己落入鳄太子的手中。

而这个时候不远处，司空浩也开始着急了起来，如果让鳄太子给抢走了，那么他们不就白忙活了，就算是让魔刀直接飞走，大家都两手空空也绝对不能落入鳄太子的手中。

但是这个时候易石和鳄兴似乎也意识到了应该已经到了最为关键的时刻了，更是死死的将他缠住，不让他有任何出手的机会。

所以他也只能眼睁睁的看着鳄太子距离魔刀越来越近。

蓦地，绝影毒鳄族的人之中一阵惊呼声。

“太子，小心后面！”

鳄太子听到这一声惊呼，顿时还来不及反应过来，却只感觉到一道快绝的身影从他身边飞掠了过去，直接朝着那半空中动弹不得的魔刀抓去。

“嘭！”却见那一道身影直接一把抓住了在半空中疯狂的挣扎的魔刀，直接斩断了他所有的真元，身形一下子朝着虚空之中飞掠而去。

看着那熟悉的身影，以及背后那一对巨大的翅膀。

鳄太子的双目顿时通红了起来，咆哮了起来。

“叶希文！！！！！！！！”

第九百四十三章 逃之夭夭

没错，这个身影不是别人，正是叶希文！

螳螂捕蝉黄雀在后，在鳄太子最为得意的时候，将魔刀给抢到手！

从来都是他欺负别人，能够让鳄太子吃瘪的人，不过是寥寥无几，但是绝对不会是这眼前的叶希文。

一向自视甚高的他，被叶希文来了一个截胡，心中的怒火，可想而知，几乎要将整个天穹都给烧穿了。

“哈哈哈哈哈，鳄太子，你也有今天！”一旁的司空浩，简直就要乐开花了，被太子来个螳螂捕蝉，他心中的郁闷丝毫不比现在的鳄太子要小，但是现在眼见着鳄太子被人来一个黄雀在后，他心情一下子爽了，而且是爽爆了！

他虽然实力比起鳄太子要逊色一筹，但是却并不怎么怵他，这些年轻一辈的高手，每一个都是天之骄子，哪有那么容易臣服于别人。

更何况，修行一道，才刚刚开始，未来谁能走在前头，还不一定呢。

这个时候看到鳄太子吃瘪，他心中焉能不爽！

“找死！”鳄太子一声暴喝，直接抓出一只水元力的大手，抓向了叶希文，如果叶希文被抓中，不死也要重伤。

如果是之前，叶希文只怕当场就要被抓中，根本毫无可能逃脱，但是现在的叶希文也早就不是之前的样子了。

跨入了超脱境四重天巅峰之后，距离鳄太子，是真正没有那么大的差距了，想要一把将他重创，那也是根本不可能的事情。

何况随着他的功力越发的身后，恶魔之翼的速度也就越快，是相辅相成的事情。

叶希文直接一个加速，雷之翼拍动了起来，身形一个闪烁，直接躲过了这一次猛然一击，雷之翼在短距离内的腾挪简直极快，除非实力真的比叶希文强太多，否则都很难真正将叶希文抓住。

与其说霸体诀是叶希文的立身根本，倒不如说是恶魔之翼，霸体诀在强总也还要手上，但是有了恶魔之翼，别人根本就打不到叶希文了，就更别说是伤到他了。

不过对于叶希文来说，真正的问题并不是来自于身后的鳄太子，虽然鳄太子怒吼连连，但是却根本追不上叶希文的脚步，除非是已经成就了法相境，练出了属于自己的领域，才能将他一下子笼罩进去，那可不是鳄宏那种伪领域，那是真正的领域，在这领域之内，一切的规则，都是由他自己制定的，进了这个领域，就要受他的领域的压制。

那时候比拼的就是对天道的理解！

对他来说，真正的麻烦，却是来自于手头上的魔刀，在叶希文刚刚抓住魔刀的那一瞬间，就感觉到一股惊天魔气瞬间席卷到了叶希文的身上，直接要侵入叶希文的神志之中，影响他的神志。

叶希文冷哼一声，身上浑厚的真元一层一层的涌现了出来，镇压起了手中魔刀上散发出来的魔气。

地阶法器上散发出来的魔气，比叶希文想象的还要的强横，对于非魔族来说，魔气只是一个有大害的一种能量，虽然有模仿魔族所修炼的魔功，但是练的走火入魔的也是大有人在，更有许多人练的人不人，魔不魔的。

不过那只是对别人来【启航小S屋】说，对于叶希文来说，却并非如此，在这些魔气侵扰过来的时候，直接被叶希文身上的天源镜给吸收了进去，相对于这把魔刀来说，无论是各个方面来说，叶墨都是老祖宗级别的了，虽然现在天源镜的品级还不如这把魔刀，但是想要在叶墨面前翻腾，那是根本不可能的事情。

叶墨在叶希文身边显形，说道：“这里就交给我了！”然后直接一头钻进了魔刀之中。

叶希文只是不断的调动真元，镇压魔刀的异动，在叶墨进去之后没过多久，蓦地，魔刀之中猛然绽放出无尽的神芒，像是在剧烈的挣扎之中，随即一声声魔头的怒吼声，从其中传了出来，让人不寒而栗。

叶希文不管，只是不断的镇压着魔刀的异动，果然没过多久魔刀的异动一下子就没有了，叶希文也能感觉到魔刀顺服了许多了。

“叶希文，搞定了，那器灵已经被我捏死！”叶墨兴奋的说道，“我会留下一缕神念，以后这里就由我接管了，不会出什么问题的！”

叶希文这才松了一口气，从刚才确定要抢夺魔刀开始，他就确定了一件事情，那就是要将魔刀之中的器灵直接抹除，不可能留下这样的隐患！

毕竟像他和叶墨这样的关系的毕竟是千古罕见，又不是他自己炼制的法器，对他来说，有器灵的帮助，能够快速掌握魔刀，同时也能发挥出百分之一百二的威力，但是同时，那也是一个定时炸弹，谁也不知道什么时候可能会突然爆发。

所以他采取了和羽化屠仙刀一般的做法，直接抹除器灵。

身后的鳄太子见叶希文手中的魔刀已经没有了反抗，虽然时间很短，但是如何还不知道，到底是为什么，顿时勃然大怒，叶希文竟然已经彻底抹除了器灵，镇压了魔刀的反抗。

换了他，必然也是这么做的额，但是现在亲眼所见，却是怒火中烧。

“哈哈，鳄太子，今天真是多谢成全！”叶希文略微有些张狂的声音从鳄太子前面传来，身后的恶魔之翼不断的扇动着，身体开始飞速的朝着远处飞去。

“叶希文，我必让你死无葬身之地！”鳄太子咆哮着，不断的拍击这天空，撕裂长空，但是就是没有办法伤到叶希文，而且随着时间的推移，慢慢的被叶希文越甩越远，直到看不到叶希文之后，这才悻悻的放弃了，然后反身朝着司空浩那边扑了过去。

叶希文渐渐感觉到了身后鳄太子的气息慢慢消失了，这才松了一口气，不过他的速度并没有减慢，张开恶魔之翼，朝着远方飞去。

拜托了鳄太子之后，叶希文当即开始了吸收那一头巨魔身上的精血，由天源镜转化的力量，全部一股脑的涌入到叶希文的身体之中。

周围魔风呼啸，但是叶希文却感觉到，犹如浑身的血液都开始沸腾了，有无数的力量都在其中肆虐，他本身仅仅只是一个超脱境四重天的武者罢了，和超脱境八重天巅峰的巨魔相比，还是有不少的差距的。

一时半会儿，根本没有办法完全吸收那些精血的能量。

叶希文当机立断，开始征战，不断用那些战斗，来促进炼化身上的精血，这样的话，他的修为也能够有快速的进步。

他继续深入封印之地之中，他身上的气息也越来越浓烈，随时都可能跨入到了超脱境五重天，这些巨魔身上的精血，按照道理来说是根本没有办法炼化的，但是偏偏叶希文却拥有天源镜，能够炼化成为己用，而且是大规模的利用。

不过随着他越发的深入到了封印之地之中，他恩呢个感觉到，四周的空气，都完全是魔气，变的异常的邪恶了起来，这些邪恶的魔气也不知道沾染了多少怨念，在天空中居然形成了一头一头的怨灵，朝着叶希文猛扑了过来。

几乎可以说漫天都是扭曲的魔气，有些甚至都已经异化了。

“轰！”他的大破灭星尘拳一拳轰出，浩浩荡荡的星辰之力，迅速将眼前的无数魔气都给绞碎成为碎片。

随着他轰出这一拳，他顿时感觉到，身上的精血一震，居然被他炼化了一些，而且随着他不断的轰击，身上的精血也在一点一点的加速炼化。

没有了之前那种随时可能被撑爆的感觉，有的只有一种酣畅淋漓的感觉。

他的手上冒出了一朵火焰，就像是天生的邪气的克星一般，当这些火焰刚刚冒出来的时【启航小S屋】候，就将无数的魔气都给烧成了灰烬，那些已经异化成为邪灵的魔气，在一瞬间就被燃烧殆尽。

一头头异化的魔气邪灵这个时候在他的刀下成百上千的倒下，这些魔气邪灵对于寻常人来说，是非常难以对付的，因为他们没有实体，能够入侵人的神志，最终达到侵占人的肉身的目的，非常的可怕。

人的肉身好练，但是元神却是最难炼化的。

但是叶希文却不然，他身上不断冒出五彩的神芒，将他上上下下都给笼罩在了其中，这正是明心古树，万邪不侵，任何的邪灵都不可能入侵到叶希文的神志之中。

所以叶希文就算修炼的如何之快，尽管可能留下隐患，但是他也从来不担心所谓的心魔，更别说是走火入魔了，有明心古树的存在，叶希文几乎无时无刻都在保持着清醒。

这么多年下来，明心古树也成长到了数十丈高，无时无刻不在吸收着龙脉之中的灵气，但是叶希文知道，距离真正长成，还是有着巨大无比的差距的，甚至叶希文自己都不知道自己有没有那个命能够看到他完全长成。

所以对于这些寻常人最怕的邪灵，他却是毫不在意，直接横冲了进去，大开杀戒。

第九百四十七章 我人族的年轻高手呢？

三个月后，越来越多的高手开始聚集在了封印之地之中，包括云兴海域之中，也有越来越多的高手得到消息开始往这里面赶去，别说是整个云兴海域，就算是在乱魔海之中，依然有不少的高手，许多独行的高手都在乱魔海之中磨练自己的实力。

这个时候，得知了整个封印之地的消息，顿时开始纷纷朝着封印之地而来，整个封印之地，也恰如之前许多人所猜测的那般，确实是一个巨大的古战场。

甚至有传承久远的势力的高手，点出，这确实是以前一个荒古大陆和魔族交战的战场，只不过这个战场不大，是当初魔族败退的时候，遗留下来的，和那些真正名动荒古大陆的战场，还是有着巨大的差距的。

不过即便如此，依然吸引了众多人前来，尤其是当越来越多的人爆出在这封印之地之中得到前人的兵器，亦或者是什么武功秘籍之类的。

就更是刺冇jī了乱魔海之中的高手前来，虽然在这三个月之中，埋骨封印之地的人更多，但是对于这些常年在乱魔海之中行走的人海两族的高手来说，富贵险中求，就是他们的信条，如果信奉安稳的话，他们也不会来到乱魔海了。

尽管有大量的人的死伤但是对于他们来说，却根本不会影响到他们的想法。

这三个月之中，叶希文也在不断的游荡之中，不断的击杀这些魔头，他自己的实力也在一点一点的巩固，那原本刚刚跨入超脱境五重天，还有一些不稳固，但是经过三个月的时间，也完全稳固了下来。

这三个月的时间，凭借着一把魔刀，叶希文也是在这附近所向无敌，闯下魔刀客的赫赫威名。

凭借着这一把魔刀，等闲的超脱境八重天的高手，都根本不是叶希文的对手，就算是超脱境八重天巅峰的高手也不会是叶希文的对手。

几个月来，因为无数的武者开始聚集，竟然在这封印之地之中，也形成了一个一个的小小的集市，有许多的武者都会选择在这里歇脚，同时也因为有很多武者的聚集，那旺盛的血气，也是吸引了很多魔头前来，尤其是许多只有灵体的魔鬼，就更是想要侵占这些实力强大的武者的肉冇身，以达到从这个地方解脱的目的。

还别说，这几个月来，频频传出有顶尖的高手被侵占了肉冇身之后大开杀戒的消息，不过诸多武者对于这个倒是没有什么意见，既然进来了，就要做好身赴黄泉的准备。

不过虽然这些集市会吸引很多魔头前来进攻，但是依然还是有很多人选择前来，毕竟人多了，也更加的安全一些。

这一日，一处集市之上，一队人马直接从天空中横冲直撞而过，这一队人马之中，几乎都是超脱境五重天，六重天以上的高手。

冇“那是谁啊，大张旗鼓的竟然就敢冲过去了！”有人不忿，问道。

“你看他们的服饰和旗帜，不是绝影毒鳄族的高手又是谁？看这旗帜上的太冇子二字，该是鳄太冇子亲自到了！”有人很快就认出了这一点说道。

“不是吧，鳄太冇子都亲自到了，难道这里附近有什么异宝出世不成？不然的话鳄太冇子怎么可能会亲自降临！”

“天知道，不过听说最近鳄太冇子的脾气不是很好，有许多人一个不注意，都吃了鳄太冇子的大亏！”

“嘿嘿，据说鳄太冇子也被别人截胡了，吃了一个大亏！”有消息灵通的人嘿嘿一笑，说道，“丢失了一件重宝，所以现在鳄太冇子的脾气特别不好，凡是犯到他手上的人，几乎没有一个能讨得好的，上次一个超脱境八重天的家伙，自恃资历不浅，实力不差，没将鳄太冇子放在眼里，结果却被鳄太冇子直接一枪钉死！”

“这些年轻高手越来越强横了，已经超过很多老一辈的成名高手了，他们才修炼多少年啊，有的才一百多年，年纪最大的也就是四五百年的样子，但是都已经拥有这么恐怖的战斗力了，现在真是年轻人的天下了！”有人感慨说道。

“听说别的地方也是青年高手辈出呢，难道真是到了什么大兴时代了么？”有人猜测说道。“如果是这样的话，那就最好了，我们可能会看到最为jī烈和绚烂的天才之间的碰撞，远迈前代啊！”

“如果是这样的话，那才不好呢，要知道无论是历史上任何一个天才辈出的年代，也都预示着，这是一个动乱的年代，大兴必然伴随着大动乱！”

顿时所有人一下子就都沉默了，确实如此，历史上任何一个天才辈出的年代，也都意味着大动乱，对于那些天才来说任何的动乱，都是他们展示自己的舞台，但是对于寻常武者来说，动乱，就意味着死。

尽管他们在普通人之中，也都被当成是精英一般的存在，但是也没有任何的差别，一旦真正影响整个荒古大陆的动乱来了，被战火波及到的话，他们也就只有死路一条了，比起那些超脱境之下的寻常人来说，也不会有太大的差别。

“但是不管怎么说，那些事情，都不管我们的事情不是么？”

“这次绝对是年轻一辈的顶尖高手的一次碰撞和较量，六大势力的年轻一辈的高手，几乎都出现在了这里！”

“鳄太冇子，毒公子，炎公子等等，他们在这段时间里，也都出手了不是么？”

众人顿时一阵感叹，和这些出身优越，同时实力高强的顶尖天才相比，他们根本就是犹如草芥一般。

在绝影毒鳄族的队伍赶到之后不久，又是一队人马从高空之中飞掠了过去，为首的两个年轻人异常的耀眼，气度非凡。

又有人认出了他们的来历，是海族三大势力之首的毒炎龙族的高手。

“嘶，这毒炎龙族的实力，丝毫都不比绝影毒鳄族的要弱，甚至比起他们还要强上一筹，不说毒公子和炎公子，光是超脱境八重天的高手，就有超过五六个！”

有人惊叹道，不是为了这五六个超脱境八重天的高手，就算是一些次一流的势力之中，超脱境八重天的高手也有不少，但是真正的点在于，这五六个超脱境八重天的高手，竟然都是年纪小于五百岁的年轻一辈的高手，没有一个老一辈的高手。

从年轻一辈的高手的数量和质量上看，就能看得出来毒炎龙族的实力，确实冠绝云兴海域的所有海族。

甚至比起绝影毒鳄族还要强横上一筹。

集市之中，许多海族高手都是看的一副心驰神往的样子，毕竟虽然他们海族内各个族群的龌龊，一点都不比和人族的龌龊要小，但是在这个时候，总也是代表着他们海族的颜面的。

在毒炎龙族的高手浩浩荡荡的前来之后，又是一队浩浩荡荡的队伍从半空中飞掠了过去，只是和绝影毒鳄族以及毒炎龙族的高手相比，这一队的高手明显身材要高大的多了。

“嘶，果然，这一次三大海族霸主都已经赶到了么，最开始是绝影毒鳄族，然后是毒炎龙族，现在最后一个霸主也露头了，裂天鲸一族！”有人倒吸一口冷气。

和前面绝影毒鳄冇族以及毒炎龙族的高手相比，这一队的高手人数明显要少的多了，可能仅仅只是绝影毒鳄族的高手的一半，但是论质量，却是比起绝影毒鳄族还要高出不少，他们所有的成员，几乎都是超脱境七重天以上的高手，甚至有四个是超脱境八重天的高手。

其中为首的一人，约莫着三十岁上下的模样，身材高大，两米多高，国字脸上浓眉大眼，看着英气勃勃，根本就不是一般超脱境八重天的高手能够相提并论的，举手投足之间，都像是能够翻江倒海，捉星拿月的存在。

“那为首的艺人，应该是裂天鲸年轻一辈的第一高手，鲸无怨吧，看这气势果然厉害，根本不是一般人能够相提并论的，海族一直有传说，他才是所有海族年轻一辈的高手之中，最为厉害的，就算是鳄太冇子和毒公子，炎公子，都不是他的对手，这是真的假的？”

“不知道，这些消息，也多只是传说而已，没有真凭实据，而且最重要的是，这些年轻一辈的高手，至今为止还没有真正死战过，所以真正的强弱，恐怕没有人能够真正的看穿，而且最重要的是，虽然有百强榜单，但是这些年过去了，每一个人都在进步，这些年轻一辈的高手很可能突然就突飞猛进，然后压过所有人，这也是有可能的，真正的强弱胜负，恐怕非得要这一次的百强榜单之后才能知道了！”

看着这些海族之中的年轻高手从眼前飞过，海族高手欢呼雀跃，但是人族高手却难免有些黯然。

“这些日子光看着海族的年轻高手嚣张了，我人族难道就没有一个能够抗衡他们的么？”

第九百六十二章 风魔暴猿

又是一个月的时间，如同白驹过隙一般过去。

叶希文在整个第五层已经将自己的赫赫武威打开了知名度，许多飓风之中的风魔，都已经知道了第五层已经来了一个凶神。

而且最重要的是，叶希文和之前那些人不一样的地方在于，之前那些鳄太子等人，他们的目标很简单，就是第七层，所以他们都不想在第五层久留，在这第五层之中，连十天都没有呆到，就已经闯进了第六层了。

因此这都不算什么，但是像叶希文这般，直接就是以屠冇杀这些风魔为目的的却还是从来没有的。

第五层之中也不是只剩下了叶希文，在第五层之中还有一大批被第一集团落下的武者，这个时候他们真是进退不得，无论是往前还是退出，对于现在的他们来说，都不是什么简单的事情了。

落后于第一集团之后，缺乏箭头的他们，就和之前的那些海族武者一般，也是陷入了泥潭之中一般。

当然，他们比起那些海族高手的实力也高出了不少，整个处境也好的多了，至少能够坚持到现在。

他们也多少都注意到了叶希文的表现，他们有些也想加入叶希文的队伍，毫无疑问，拥有绝对强横的实力的叶希文，绝对有资格成为他们之中的箭头人物，带领他们一路冲杀上去。

而且叶希文的厮杀简直可以用一面倒的屠冇杀来形容，他所过之处，根本就是所向披靡，但是让人有些奇怪的是，他似乎并不是为了进入第七层，而是像是在磨练自己一般，每斩杀一头风魔，他似乎就变强一丝，虽然只是那么一点点，但是积累起来，一整个月下来，就变的异常的可观了。

如果他要前往第六层的话，半个月前就可以前往了，这还是因为他是一个人的关系，所以速度当然比不得那些组队前往的高手们。

不过即便如此，那也非常快了。

不过看叶希文根本没有要和众人一起的意思，很快众人就没有了什么兴趣，况且，他们和叶希文的关系也绝对算不上是有多好。

“噗嗤！”叶希文直接一刀劈死了一头扑杀过来的风魔，整个人的动作停滞了下来，似乎在思考着什么，而周围那些风魔也不敢再有什么动静，和二层那些悍不畏死的魔头相比，这些风魔无疑要狡猾的多了，或者说，在这一个多月之中，叶希文生生将他们给杀冇到怕了。

毕竟也不是谁都能够像叶希文这般所向披靡的，他们甚至都找不到一个能够和眼前这个凶星媲美的高手来。

原本叶希文才刚刚上来的时候，他们还异常的兴冇奋，将叶希文看做是一个肥肉，如果能够入主叶希文的肉冇身的话，那么就能够脱离这个该死的镇魔塔了。

作为在这个镇魔塔之中出生的魔族，生下来，就已经烙下了这个镇魔塔的印记了。

生生世世都不可能脱离这个镇魔塔，唯一的办法，就是入主别的肉冇身，才有可能脱离出去。

当然，要放弃自己的肉冇身，就算能够成功，付出的代价也不小，这个时候选择的肉冇身越好，将来的成就和潜力也就越大了，和其他人相比，叶希文身上气血旺盛，远胜常人，自然是他们下手的第一人选了。

只可惜，叶希文根本就不是他们所以为的那样是一个好对付的，而是一个超级凶星，这一个月来，到底有多少风魔死在叶希文的手上，已经没有人能算的清楚。

但是这个凶神，却好像根本还不知足一般，不断的屠冇杀他们这些风魔，但是偏偏这些风魔和他相比，根本就毫无还手之力，这是他们目前为止，最为郁闷的地方。

终于，或许是叶希文的嚣张行径热的身材在风魔之中魔将忍不住，直接现身。

不过这这五层之中的魔将，却不是那些魔族，而是一头魔兽，一头风魔暴猿，一声巨大的咆哮声，即便是隔得远远的，叶希文还是第一时间就被这一声巨大的咆哮声给惊醒了。

这是一头比起之前叶希文所见过的魔将都还要强横的魔兽，因为这强横的实力，也是成为了五层之中的主宰。

要说实力，比起之前在二层中遇到的那一头魔将，都还要强横的样子。

事实上，叶希文在跨入了镇魔塔之后，除了第一层之外，每一层都有一头魔将在镇守。

除了第一层根本没有看到魔将之外，其他的三层都有魔将在镇守，不过最后也都陨落在了叶希文的手上，他简直就是一个魔将杀手一般。

第一层之中的魔将根本就没有出现，显然也是意识到了，他们的幻术对于叶希文来说根本没有什么用处，在最大的幻术都在叶希文的面前失手之后，那么他们对于叶希文的胜率几乎可以说的上是为零了，虽然他们是魔族，但是却不是傻瓜，这个时候明知道，没有什么胜率，自然不会继续阻拦叶希文，所以才出现了叶希文在一层之中所向披靡，那些幻魔根本不敢阻挡的情况。

在第二层，第三层，第四层之中，叶希文也都相继遇到了那些魔将。

这些魔将在之前鳄太子他们过境的时候不敢阻拦，但是看到叶希文一个人，那还有什么顾虑，自然直接就冲杀了上来了。

在这五层之中的魔将，也终于开始忍不住要出手了。

叶希文望去，却是一头两米多高的风魔暴猿，和那些动辄就犹如小山一般的魔兽相比，这一头风魔暴猿，看起来并没有那么庞大的身形，但是却给叶希文一种，其他魔头所没有的恐怖的压迫感。

他身上缠绕着一圈一圈的风云，手持一条风棍，面目狰狞，通体黑色的长毛，看过去就像是一头黑色的人形怪物，浑身浑hòu的真元也是一圈一圈的荡漾出来，真元雄hòu的吓人。

不远处，一些落在第五层的武者看到这一幕，顿时也都吓死了一般，为这刚刚出现的第五层的魔将。

“好厉害，冇这是什么东西，这气势，简直不比鳄太子他们要差分毫，真是恐怖，这镇魔塔之中，到底都镇冇压着什么东西？”有人震惊的说道。

“这有什么奇怪的，这镇魔塔，可是镇冇压着整个封印之地，传说一个魔族之中的大人物，就是陨落在了这里，光是镇冇压这些超脱境的魔族算什么，这些一定不是当年被镇冇压在这里的那些魔族了，可能是他们无数代之后繁衍出来的血脉罢了，不然的话，论实力，绝对不仅仅是如此！”

“这可能就是第五层之中的魔将了，之前毒公子他们刚来的时候也说过，这里面潜藏着一头恐怖无比的魔将，虽然他们人多，但是也不想招惹这一头魔将，没想到现在居然让我们给碰到了，嘶，我们还是快点走吧，不然的话，等到这一头魔将杀了叶希文，下面就是我们的了！”一个人顿时想起了什么，惊恐万状的说道，如果只是那些一般的魔族，他们还不会这么焦急，但是偏偏，这是传说中镇守着第五层的魔将，虽然是一头风魔暴猿，但是对于他们来说又有什么分别呢，都是那么的恐怖。

“你看我们现在还能够跑的掉么？”这个时候，他身边的一个武者非常的郁闷的说道，看着周围慢慢围上来的那些风魔，他们顿时打消了所有想要突围离开这里的打算。

他们只有两个下场，要么是叶希文斩杀了这一头风魔暴猿，那么没有了吗魔将的指挥的风魔，也只有溃散的份，又或者是叶希文被击杀，他们也会很快步叶希文的后尘被斩杀。

所以在这个时候，即便很多人看不顺眼叶希文，但是也在心里为叶希文祈祷，这个时候他可是绝对不能输的，不然他们可就都完了。

这个时候，那一头风魔暴猿手持风棍，然后指向了叶希文，说道：“人类，我已经忍你很久了，在这里残害我的子民，但是本将大肚，如果你现在离开的话，那我还会放你一条生路，不会把你怎么样，否则的话，今天就是你的死期？”

“大肚？”叶希文冷笑一声，好像是听到了什么最不可思议的事情一般，“你别以为我不知道这段时间，你的神识一直在探查我的信息，在暗中徘徊很久了，估计早就想杀了我了吧，如果不是因为你不是我的对手，或者说没有把握能够将我战败，这个时候，恐怕你也早就扑杀过来了吧，现在还说什么假惺惺的话”

原来叶希文早就发现，这一头风魔暴猿，早在很久很久以前，就在暗中窥视叶希文，估计在暗中评估叶希文的实力，后来估计是发现不是叶希文的对手，这才悄悄退去了，不敢露头，所以叶希文对他那是一点也不陌生的。

第九百六十四章 居然有埋伏

这是他绝对没有办法容忍的，虽然他是魔兽，但是却也也有自己的骄傲，不输给任何人的骄傲。

哪怕对手是叶希，也是一样的。

“棍扫天下！”

这一头风魔暴猿手中挥舞着风棍，风棍在天空中疯狂的膨胀，无数的风之力从其中爆裂出来，到处都是棍芒飞舞，在半空中，交织出一个大网一般，朝着叶希笼罩了下来。

“噼里啪啦！”

在天空中满是空气被砸爆而迸溅出来的巨大的爆炸声，这无数的棍气，笼罩了下来。

这一头风魔暴猿，不知道浸淫在棍道上多少年，这一出手，就有砸爆天地的感觉。

在棍法这一道上，叶希还从来没有看到过比这一头风魔暴猿更加强横的高手，一出手，就让人彻底胆寒。

在几个魔将之中，这份实力也是独一份的，如果是刚刚跨入镇魔塔的叶希直接就遇到了这一头风魔暴猿，恐怕也是要吃大亏的。

只是现在几个月过去了，而叶希的实力，早已经是今非昔比。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

天空中一片一片的空气都被砸爆，带着泰山压顶一般的气势砸向了叶希。

而就在这个时候叶希出手了。

“锵！”

一道剧烈的刀芒从他的手中激射了出来，直冲天地，刀芒瞬间像是将天空中斩破成两半一般，化作漫天火海，迎着那漫天的棍茫横斩上去。

毫无任何的花哨，一如叶希的所有招式一般，虽然简单，但是却蕴含着莫大的威力。

一刀在手，天下我有！

刀气破空，一瞬间，那些砸落下来的棍茫。就像是豆腐做的一般，一道一道被刀气斩破，扑灭。

“轰隆！”

一声恐怖的巨响，响起，风与火的力量当空在天空中崩裂了开来，在半空中纠结到了一起。那些周围的风魔和各族武者纷纷避开。不敢靠近，光是战斗的余波，就可能将他们给镇死。

本来应该是风助火势，但是这股风火之势，却是势同水火，在半空之中，狠狠撞到了一起。

而随后，那一头风魔暴猿已经扑杀了过来了，他的速快。像是在驾驭着风的力量，几乎是片刻之间，就立刻追了上来。

叶希也是不甘示弱，手中的火焰刀也是劈开天地一般，迎了上去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

两人在半空中，瞬间就已经交手了上千招了。但是总的来说，却也还是叶希更占上风，慢慢的，整个形势已经被叶希给掌握住了。

那些各族的武者看到这一幕，顿时有些震撼，怎么会变成这样，虽然他们也承认。叶希很强，但是明显现在叶希的强，已经超过了他们的预料之外了，这各层的魔将。任何一个都能够和鳄，毒公，炎公等人相提并论，而叶希能够在和这一头魔将的战斗之中，占得上风，那岂不是说，他不仅仅是能和鳄等人相提并论，而是真正的已经能够压过他们了么？

想到这里，有些人顿时就惊悚了起来，因为他们有些人还是和鳄交好的，这个时候看到叶希的实力，他们焉能不惊悚起来，如果叶希有这样的实力，鳄可能就没有必胜的把握了。

不过他们是并不知道，叶希在二层，层，四层，基本上都可以说是杀出一条血才来到这里的，二层，层，四层的魔将都被叶希给宰了，不然他焉能走到这里。

但是其他人却是不知道的，所以当看到这一幕的时候，都为之深深震撼了。

而就在叶希打算加力，将这一头风魔猿给斩杀当场的时候，却见远处一道飓风瞬间冲天而起，朝着叶希横冲了过来。

居然又是一头魔将，恐怖的气势比起刚才那一头风魔猿，也是丝毫不差，唯一的差别在于，这是一头真正的魔族，而不是魔兽。

身后扇动着的一对肉翅，和叶希的恶魔之翼，居然有几分那神似，在飓风之中，速奇快无比，瞬间就冲杀了过来。

居然又是一头风属性的魔族，刹那间就扑杀了过来。

叶希这才终于明白，难怪这一头风魔暴猿，在之前窥探过自己，自觉实力不足撤退之后，现在居然还敢出来，原来却是因为有一个帮手，还是一个势力不逊色于他的帮手，这才有底气来找他的麻烦。

“你可终于来了！”这头风魔暴猿不断喘着粗气说道，如果这头魔将来的再晚一些，那么真可能当场被叶希打死。

刚才别看已经交手了上千招，但是实际上，连他都能看出来，叶希刚才只是在试探而已，或者说是在试探他的底线在什么地方。

而他的底线，基本上也被试探了出来，在这汇总情况下，若是他还不出手，那就真的问题出大发了。

“小，刚才我可是给过你机会了，既然你不珍惜，那么就去死！”这个时候，见同伴终于到了，这一头风魔暴猿，顿时兴奋了起来，望向叶希的双眼之中也满是贪婪的神色，为了离开这个该死的地方，他已经是费尽全力了，但是又不想换到那些没有丝毫潜力的武者的身上。

当然，最重要的是因为，终于和这个自己的老对头达成了协议，不管如何，先把叶希拿下再说。

“你自以为是了，现在该轮到你死了！”风魔暴猿顿时阴冷的笑了起来，作为这一地之主，居然被叶希给逼得如此狼狈不堪，对他来说，根本就是奇耻大辱。

叶希顿时认真了起来，脸上也闪过严肃的神情，如果只是这一头风魔暴猿，他倒是并不怎么放在心上，正如同这头风魔暴猿想的，之前不过是他在试探罢了。

之前已经斩杀过几头魔将的他，在对上这个级别的对手，早已经不会惊慌了。

但是面对两头这样级别的魔将的时候，依然不得不小心应对，不过也仅仅只是小心应对而已。

还不至于让他惊慌失措，曾经在鳄面前需要逃窜以求生的他，早已经不见了，就算是面对现在的鳄，叶希也都丝毫不怵。

“原来是两个人埋伏我一个，难怪，难怪！这一层中居然会有两个魔将！”叶希冷笑一声，“不过如果一味，就这样就能够击杀我，那就是天大的玩笑了！”

话音未落，叶希已经扑杀到了那一头风魔暴猿的面前了，火焰化作长刀瞬间劈下。

“该死！”这一头风魔暴猿顿时又惊又怒，没料到叶希居然率先出手了。

他顿时挥舞着风棍横扫了出去。

“轰隆！”

两道惊人的气劲在天空中相互摩擦，发生了恐怖的碰撞，无尽的气浪犹如是一层层的波浪一般横扫开来，所过之处，许多躲闪不及的那些魔族都被当场震飞了出去。

而就在这个时候，那一头魔将已经抢先出手了，手中出现一杆漆黑的长枪，迸溅出惊世神芒，瞬间化作一道枪芒，朝着叶希扑杀而至。

虽然他和这一头风魔暴猿是多年的对手，但是也正因为如此，所以才更加的了解彼此，出手的时机恰到好处，在风魔暴猿被压制的一瞬间出手了。

“当！”

一声巨大的金铁交鸣的声音。

叶希压迫着这一头风魔暴猿的长刀瞬间横劈了过来，挡住了这致命的一枪。

枪尖仅仅是巨力叶希的面门，不过是寸的距离，恐怖劲风将叶希的衣物吹的猎猎作响。

“你要是在晚点出售，我可就死了！”风魔暴猿这个时候恨恨的看了一眼那一头魔将，虽然他心中也知道，那一头魔将巴不得自己早点死了算了，但是这个事情也得分情况的，如果在这个时候他先死了，那么叶希肯定也不会放过那个魔将的。

“真打起来了，这叶希要一对二，打两个魔将这可如何是好！”顿时有武者为叶希担心了起来。

“是啊，他要说能够对付的了一个，我也信，但是要说能够对付两个，我也不信啊，任何一个都是鳄，毒公他们那个级别的，现在出现了两个，这叶希这一次死定了！”

所有人看到这人一开始就毫不留情的下死手，顿时大惊失色了起来，虽然叶希场面上还没有落入下风，但是对于他们来说，一对二的叶希落入下风也仅仅只是时间的问题，而一旦即将落入下风，那么这一场战斗，就真正可以说是提前谢幕了，没有什么看头了。

不过叶希能够战到现在，已经是出乎了很多人的意料之外了，可想而知，一旦真正回到外界，叶希必然会因为这一场场的战斗而真正名扬八方，不仅仅是因为得罪了鳄而名扬。

而在这个时候，刚刚逼退了那个魔将的长枪，这个时候那一头风魔暴猿已经顾不上休息，直接挥舞着风棍，直接砸碎虚空一般砸落了下来。

整个天地的都好像要在这一棍之中被摧毁。

第九百七十四章 鳄太子的领域

就算是回复真元的速度，也没有那么快，这样下去，只能是被活生生耗死，场中的鳄太冇子似乎也终于意识到了这个问题，开始渐渐的由攻守平衡，朝着攻少守多方面转化。

叶希文的实力让他心惊，一时半会儿又拿不下来，还不如等他自己败亡。

叶希文又是一刀将鳄太冇子劈退，几乎是一眼就看穿了鳄太冇子的打算，想要等他自己败亡？

那怎么可能！

如果是一般人的话，只怕真的会犹如他们预料的一般，最后真元衰竭而死，但是叶希文是一般人么？

他嘴角闪过一丝若有似无的冷笑，恐怕就算是鳄太冇子自己真元耗尽，叶希文也还差的远呢！

融合了星辰巨兽的血脉之后，叶希文也继承了一些星辰巨兽的性质，比如这远比一般人类要庞大的多的真元便是其中之一。

如果说以前说叶希文是披着人皮的怪物，那是说他令人发指的战斗力的话，那现在叶希文就真的有些像是披着人皮的怪物了。

如果他抱着这种想法，想要硬抗到叶希文真元枯竭，那么他也不介意让对方看看他的真元有多浑hòu，只是不断放手的鳄太冇子在他看来，那简直就是不设防的一般。

“鳄太冇子，你就只有这点本事么？”叶希文冷笑一声，问道，手中的长刀挥舞起来，犹如千钧之重，砸落下来，天穹都坍塌了。

“嘭！”鳄太冇子再度被叶希文直接一刀劈飞了出去，恐怖的力量震荡在其中，就算是魔枪也没有办法卸去太多的力量。

魔枪本身就是进攻型的法器，这个时候用来放手，自然无法发挥出全部的威能。

鳄太冇子颇为狼狈，一口鲜血喷出，蓦地，他惊觉，他的伤势随着时间的推移，居然越发的的严重了起来，或许每一刀都无法杀死他，甚至都只能将他轻伤，但是这一刀一刀的接下来，将会累计成为难以治疗的重伤，到那个时候就已经伤入骨髓了，根本就来不及了。

而在看叶希文，脸不红气不喘，好像刚才的战斗对他来说，根本没有造成太大的负担，而到了这个时候他才突然惊醒过来，这该不会是叶希文设下的阴谋吧。

所有人都觉得叶希文在这样子打下去，恐怕会真元先耗尽而死，但是他们都没有真正的估算出叶希文到冇底有多少真元，而按照这样子防守下去，按照这种形式，恐怕他会先死在叶希文的前面。

在叶希文真元耗尽之前，他会先重伤而死。

难道这就是叶希文的打算？

想到这个，顿时他心中一惊，如果这是叶希文的打算的话，那么叶希文的心机就太可怕了！

想到这里，他就没有心思继续和叶希文磨蹭下去了。

何况无论叶希文是不是这么做，他都不想在这么窝囊下去了，他的雄心复起，不该如此软弱！

他仰天长啸一声，手中的魔枪猛然刺出，化作漫天魔影，朝着叶希文袭杀而去。

叶希文手中的魔刀一道劈出，强大的真元席卷而出，化作刀气横斩了下来。

“轰隆！”

又是可怕的碰撞，鳄太冇子放弃了和叶希文继续僵持下去的打算，显然是已经看穿了叶希文所打的主意了。

叶希文也不以为意，只是冷冷一笑，看穿了又如何，原本他就没有打算这么能骗过鳄太冇子，鳄太冇子是什么样的人物，堪称是叶希文的大敌，这样的人物，能被蒙骗一时也不可能一直被蒙骗。

既然不能继续骗下去，那么就一鼓作气将他摧毁吧！

想到这里，叶希文直接肆无忌惮的抢攻下去，本来叶希文的肉冇身就比鳄太冇子还要强横，无论是霸体金身还是星辰巨兽的血脉，都不可小觑，更何况鳄太冇子也受了不轻的伤，这个时候在和叶希文硬拼，根本不是一个明智的主意。

鳄太冇子一时之间被爆发的叶希文打的节节败退，刀气和枪气在半空中相互碰撞，相互吞噬，在远远的都能感觉到强大的战气在其中沸腾。

那些观战的武者都是越退越远，不敢靠近，不然很有可能被生生震伤。

随着两人渐渐打出了火气，越来越厉害，这个时候他们都不敢靠近了，甚至得要离得远远的，就算是实力更强的绝影毒鳄族的高手也不例外，他们原本还不想离开，还想要留下来，看看有没有机会能够帮得上鳄太冇子。

如果是之前，那是根本不会有这样的想法，鳄太冇子在他们的心中，那就是神明，所向无敌，怎么可能会有人能够是鳄太冇子的对手呢，但是现在他们都不敢那么想了，叶希文的实力他们已经看到了还这么想的，毫无疑问，就是一个蠢蛋，甚至他们心中隐隐冒出了一个在他们看来是大逆不道的想法，那就是鳄太冇子可能会输给叶希文。

如果是那样的话，就真的是连天都要塌了。

“鳄太冇子，如果你只有这点实力的话，就肯定要死在我的手上了！”叶希文冷笑一声，手中的长刀瞬间斩出刀气落到鳄太冇子的身上。

“本来我还不想使用出来，不过没想到你这蝼蚁居然还有两下子，那么就给我去死吧！”这个时候鳄太冇子冷喝一声，身上所有的真元都开始一下子沸腾了起来，一道道法则从他的身体之中浮现了出来，那是他凝聚出来的属于自己就的法则。

这些法则按照某一种玄奥的规则凝聚在了他的周围，形成了一片领域，迅速朝着四面八方铺撒而去。

那速度快如闪电，瞬间就将叶希文给笼罩进了其中。

伪领域！

叶希文的脑海之中瞬间冒出了这一个念头！

但是这个时候想走也已经来不及了，他已经被领域给笼罩进了其中。

“那个难冇道是领域么？”

在场的武者都瞬间惊呆了，他们都是见多识广的人，许多甚至都是活过了数千年的老怪物，或许没有太强的实力，但是要说这份眼力劲，却是比许多心境的年轻高手要强的多了。

许多人几乎是一下子就判断出了鳄太冇子的这就是领域，有许多人也曾经见过领域展开时候的样子。

“不，不会是领域，鳄太冇子毕竟没有跨入法相境，所以这不可能是领域，那么就只有一个解释了，这是伪领域！”有人分析着分析着，就开始倒吸冷气了起来，“哪怕只是伪领域，对于许多的武者来说，依然是可遇而不可求的了，属于重宝一类的东西了，这鳄太冇子怎么会练成伪领域的，难道是真的六层是什么仙境不成，不然鳄太冇子怎么会练成伪领域！”

“不对，看着和伪领域如此纯熟，鳄太冇子只怕已经练成很久了，不会是临时练成的，只怕是在进入镇魔塔之前，就已经是练成了，这应该是他原本用来争夺百强榜单的本钱之一，却不想现在被叶希文给逼出来了！”

他们说的没错，叶希文几乎是立刻就判断出来了，这个领域非常的纯熟，绝对不是临时练成的，恐怕已经练成很多年了，而且相比起鳄宏那个还要纯熟厉害的多了。

不过他很快就发觉了，这个领域和之前叶希文在鳄宏那边感受到的非常的像，或者说根本就是翻版一般。

两个领域就像是一个模子里刻出来的一般，或者说，根本就是同一个领域，从两人的实力来看，应该是鳄太冇子将这个领域教给鳄宏的。

无论是领域的范围还是纯熟的程度鳄太冇子都远远在鳄宏之上，这因果叶希文几乎不用猜测也能知道。

“本来没打算在你身上用的，不过既然你要找死，那么我就成全你！”鳄太冇子冷冷的看着叶希文说道，脸上闪过几分残忍的笑容。

施展开了领域之后，鳄太冇子的信心一下子爆棚了，就算是叶希文又如何，他都不会在意，拥有领域的人和没有领域之人的人的差距根本是天与地一般，足够将叶希文碾压。

虽然他曾经听说过叶希文曾经破过鳄宏的同样的领域，但是同样的领域在鳄宏的手上和在他的手上怎么能够一样。

叶希文顿时只感觉到，自己移动的速度果然慢了很多，和之前那如鱼得水的状态，根本就不是一个情况下的。

他不由得皱眉，或许自己也该考虑去练成一个伪领域，哪怕是伪领域，那也是领域的雏形，总比没有领域要好的多了，虽然许多人都说伪领域对于超脱境的高手来说，要练成，甚至比起法相境要凝练成领域还要困难的多了。

不过他却偏不信邪，既然别人有办法凝练，那么他就一定能够做得到！

而且也多了一个拿得出手的撒手锏！

最重要的是叶希文突然想到，如果将来有一天要和法相境的高手抗衡的话，没有领域的手段，那根本就没有任何的办法，他也听叶墨说过真正法相境高手的可怕。

在领域之中，他们就是真神，主宰一切，落入他们的领域之中，那就是死路一条！

第九百七十五章 大成风雷之翼的威力

哪怕是在强力也没有用，在他们的领域之中和他们对抗，那就犹如是在天地之中和天地之力对抗一般，宛如是在对抗一尊真神，这根本就没有胜算，就算是叶希文如何的自负，也知道，这是他们之间差距最大的地方。

但是如果凝聚了领域的话，那么情况又是另外一种情况了，哪怕只是伪领域，他也敢和拥有真正领域的法相境的高手过过招。

而且最重要的是，鳄太冇子拥有，谁也不能保证其他年轻一辈的高手之中，就没有凝聚了属于自己的领域，面对拥有伪领域的高手，就算不如有领域的高手那么棘手，但是也不是一件简单的事情。

反过来说，如果他现在也拥有属于自己的领域的话，那么现在他就可以驱使着自己的领域直接势如破竹的破开鳄太冇子的领域，根本就不用那么的复杂。

连战术都不用想，直接一路横碾过去，没有了领域的保护，鳄太冇子在他心中也就不足为虑了。

这便是绝对的自信了！

虽然仅仅是在一瞬间，但是他还是想了许许多多关于这个的事情！

落入了鳄太冇子的领域之中，叶希文顿时感觉连呼吸都困难了许多，感觉每一次呼吸都像是呼吸进了铁块一般的沉重。

“叶希文，今天是你命该绝！”这个时候鳄太冇子手中的魔枪瞬间出现，直奔叶希文的面门。

在这领域之中，叶希文受到了极为强大的制约，但是对于他来说，却正是如鱼得水，甚至在领域的范围之内，他还能够改变领域，让自己的速度变的比以前更快。

在这领域之中他就是唯一的真神，想要让速度提升，就让速度提升，让空气阻力减少，就能够减少，虽然比不上由神明亲自构建出来的神国，但是也是极为了不起了，有这基础，将来一旦晋升法相境，那么凝聚出属于自己的领域也仅仅只是时间的问题罢了。

这一枪势若奔雷，枪气散发着森冷的魔光，犹如冬天一般冰冷肃杀，周围的魔气一瞬间就被吸收而走，一枪刺穿天地，仿若将整个天地都给击穿了。

他脸上闪过几分残忍的笑容，仿佛能够看到叶希文命丧在他手上的样子，他打算一枪将叶希文给彻底刺穿。

他很自信，在他的领域之中，叶希文根本不要想走。

但是就冇在他的长枪要刺到叶希文的身体之中的时候，他却没有感觉刺到了实体，果然他的魔枪直接从叶希文的身体之中贯穿而过，随后叶希文竟然化成了一团光团。

和刚才的情况是何等的相似，几乎就是刚才的情势的再现。

“这不可能！”鳄太冇子眼中依然是难以置信的神色，绝对不相信刚才的局面会被他重新再现了，如果刚才的局面重新再现了，那么他这又算什么？

在他的领域之中，就算是再强的高手都要受到影响，虽然实力越高，受到的影响也就越小，但是在小那速度也会受到极大的牵制，根本不可能有在外面那般的速度，除非他也拥有自己的领域，才能和他的领域抵消，不被他的领域所影响。

但是叶希文从头到尾都没有展现出任何领域的手段，那这速度怎么会这么快。

不仅仅是鳄太冇子，周围的许多人也都看傻了一般，所有人都看到叶希文几乎要丧命于鳄太冇子的手下的时候，却突然消失了，所有人都知道，自然不会是消失了，周围也没有空间的波动，也就是说，不会是瞬移走了，那么就只有一种可能，就是速度太快，一下子超过了他们肉眼所能辨别的程度，造成了这样的景象。

但是在这领域之中，叶希文怎么可能还展现出这样的速度。

而就在众人异常惊诧的时候，一声清冷的声音从半空中传来。

“鳄太冇子，你是不是很好奇，我在你来到之前，在闭关修炼什么武功，今天我就让你看看！”

众人仰头一看，天空中，那一道金光灿灿的身影，不是叶希文又是谁？

叶希文冷冷一笑，他身后一对金色的羽翼铺展开来，足足有十几米长，遮天蔽日，在这一对金色的羽翼之下，叶希文整个人都先的异常的小了，根本不足为虑一般。

“什么！”鳄太冇子顿时一惊，这叶希文竟然完全从他的手下逃脱了，而且那一对羽翼是什么？

他顿时想起来了，之前叶希文几次从他的手上逃脱的时候，就是靠的这一对羽翼，施展出了这一对羽翼的叶希文的速度会攀升到了一个令人吃惊的地步。

只是他原本没有太放在心上，毕竟无论什么样的身法，什么样惊人的速度在他的领域之内，都会被克制，他有自信，就算是叶希文展开了那一对羽翼，也不可能从他的手中逃脱。

别忘了，除了领域之外，他的本身也是一个异常强横的高手，这速度一点都不慢，如果在领域的帮助之下，他依然抓不住叶希文，让他跑了的话，那就真可以不用活了。

他也只想到这一点，至于会不会败给叶希文，那是根本不可能的去想的事情，拥有领域的他，怎么可能会败给叶希文呢。

“让你看看吧！”叶希文冷冷一笑，身后的那一对羽翼伸展开来，扇动起来，风雷之力瞬间席卷全场，几乎将这一片地方都变成了风雷的力场。

这个时候，有些还想要靠近的绝影毒鳄族的高手瞬间就被弄的异常的狼狈不堪，虽然一时半会儿这些风雷之力还弄不死这些动辄超脱境七重天，八重天的高手，但是却绝对能够将他们重创。

“这是什么，他的那一对羽翼和那天见到的时候，完全不一样了！”这个时候远处的鳄兴的双目之中，难掩惊骇的神色，作为当初也见过叶希文的那一对恶魔之翼的人，他并没有太深的印象，当初也仅仅是感觉到，他的身法很快，也仅仅是如此而已。

但是绝对没有想到，居然会有如此的恐怖，或者说，按照叶希冇文的说法，他身上的那一对羽翼在这段时间，居然发生了如此惊人的变化。

早知道当初就应该斩草除根，不要留下这个祸患。

不过他这个时候似乎都已经忘记了，如果当时他们能够留下叶希文的话，焉能让叶希文给逃掉了。

肯定不会轻易放过叶希文！

“刷！”叶希文这个时候动了，跨前一步，身形瞬间消失，伴随着那身后庞大的羽翼，刹那间就消失了。

再度出现的时候，已经是扑杀到了鳄太冇子的面前了，他的出现悄无声息，就像是瞬移一般，突然出现的，但是却又没有空间被撕裂开的时候的那种空间的波动。

而当他出现之后，众人才听到一声尖锐的破空声，他身后的空气大面积的坍塌，被割裂出了一条巨冇大的空间带。

这种恐怖的速度看的众人目瞪口呆，居然比破空声还要快，他的速度到底得要快到什么程度，才能达到这样的地步，虽然看起来似乎只是差那么一点的时间，但众人却知道这其中代表着几乎是本质上的差距。

更重要的是，这还是在鳄太冇子的领域之中，被鳄太冇子的领域影响了他的速度，如果没有这重力领域的话，他的速度得要快到什么样的程度，简直无法想象。

这就是他最终的撒手锏么？

难怪他拥有这样的自信，拥有这样的速度，简直可以说的上是来去自如，谁能拦得住他，就算是被鳄太冇子追上了，也休想拦得住他。

难怪明知道鳄太冇子来了也丝毫不走。

鳄太冇子当看到叶希文又再度以惊人的速度出现在自己的面前的时候，顿时就知道了要想要在这一次留下叶希文的话，那是不可能的，有这样的速度，无论如何，他想要逃走，那么他们这里的人，根本没有人能够追的上，或许得要出动族中的法相境的长老才有可能截杀的了他。

这样的人，甚至可以说，在法相境之下，都是属于最难杀死的那一批人。

他到底身上是什么样的身法，居然能够快到这种程度，他从来没想过有人可以快到这样的程度，他所知道的身法之中，也没有一种能够达到这样的程度。

但是这个时候他也没有时间多想这个问题，连忙抬起手中的长枪，迎了上去。

“轰！”叶希文的刀势斩出了可怕的威力，原本叶希文的刀势就是如山一般的沉重，将他巨冇大的力量完全发挥到了极致，但是现在再加上他那快到了极致的速度。

恐怖的力量加上恐怖的速度，所带出来的恐怖的刀势，瞬间就破开了鳄太冇子的枪式，直接一刀劈在了鳄太冇子的身上。

鳄太冇子身上穿的那些内甲瞬间就被叶希文给破开，化成了粉末，根本不能阻止叶希文的刀势分毫。

“噗！”鳄太冇子倒飞出去，一口鲜血猛然喷出，胸口直接被刀势割出巨冇大的裂口，鲜血不要钱的一般喷洒了出来，几乎像是要被叶希文一刀当空劈裂成两半一般。

第九百九十五章 超脱境六重天

归元门，归元岛，虽然仅仅只是一个岛屿，但是方圆巴经过十数万里，堪称一个小型的大陆。

整个归元岛上都被归元门一家占据，数十条灵脉直接从海中被抓来，连接到岛屿的底部，日日夜夜为归元岛输送灵气。

归元岛上的灵气，也是外头的好几倍之多，在一些隐蔽地方的，灵气更是数倍于此。

而现在，叶希文就在一间密封的闭关室之中，里面任何的异动都不会影响到外面，叶希文也可以放心突破。

在自己又布置下了一层阵法之后，叶希文终于开始突破超脱境六重天。

超脱邦五重天和超脱境六重天自然是不一样的，如果说超脱境也分成前中后，三个阶段的话，那么超脱境六重天，就是超脱境中期巅峰，如果再跨入超脱境七重天的话，那么就巴经算是跨入了超脱境后期了。

这段时间，叶希文的积累堪称是深hòu之极，跨入超脱境六重天，只是时间的问题罢了，甚至如果时间足够的话，能够一口气跨入超脱境七重天。

在这几乎实质化的灵气之中，叶希文也不得不感慨，这些大门派的弟子，确实是一般散修所难以比拟的，光这修炼环境，就巳经是寻常人的十倍，甚至是数十倍了，一般人追赶一辈子都无法追赶上。

何况这些大门派的弟子，所选的也都是天子纵横的天材一流，先天比寻常人要强的多了，更有后天的培养，不出色也难。

他浑身的毛孔顿时都张开，无数的灵气开始疯狂的被他吸收了进去，他每一次要突破，所需要的灵气，何止是天文数字一般如果只是他自己积累的话，无论他聚敛多少财富也会很快消耗殆尽。

不过现在既然是在归元门之中，那么他也就不客气了，归元门存在了无数万年，比真武学府的积累都要深hòu不知道多少这些灵气对于叶希文来说，是天文数字一般的财富，不过对于他们来说，却不过是九牛一毛罢了，如果连这都供养不起，如何能够招收那么多的弟子。

不过饶是如此，叶希文疯狂吸收灵气的行为还是惊动了归元门的高层，在层层神秘空间之中的归元门高层，都将目光投了过来。

一般法相境的高手全力突破吸收的灵气怕都赶不上这种凶残的程度吧这还仅仅只是一个超脱境五重天的小子而己。

这让很多归元门的高层对他有了几分兴趣，他扪都知道了叶希文的来历，也不知道他是怎么修炼的，一个突破也能搞出这么庞大的动静。

叶希文浑然不知，自己己经引起了归元门诸多大佬的注意只是在安心吸纳灵气，突破那最后一步，不过即便是知道了，他也不会有太大的反应，他扪要看就让他们看吧。

虽然跨入超脱境六重天只是水到渠成的事情，叶希文的积累也早就深hòu的不行冇，再也没有寸进但是真正跨入超脱境，也足足花费了一个多月的时间。

“轰！”

一个多月之后，像是一尊石像一般，盘坐了整整一个多月的叶希文猛然睁开眼睛，一声长啸化作滚滚音浪四散而出。

一股比起以往都要强横许多的气息从他的身上一下子扩散了出去，连坚固的闭关的密室内的阵法都在一瞬间被这一股气息给推平了好几个。

超脱境六重天！

原本在超脱境五重天的时候，叶希文就巳经能够击杀普通的超脱境九重天了。

而现在，真正跨入了超脱境六重天，任何超脱境九重天的高手在他的面前都不够看！

不过他身上的异象也仅仅只是这么一下而巳，很快，就被叶希文给收敛了进去，犹如是藏锋于剑鞘之内的宝剑，他的敛息功越发的纯熟，如果不是认识他的人，恐怕很难想象，这是一个曾经多次屠冇杀超脱境九重天高手的顶尖高手。

叶希文出了关，这才了解到，这段时间，云兴海域因为他的关系，而彻底的轰动了。

叶希文这个名字也是彻底在一夜之间，名动天下。

看看他的凶悍战绩吧，连超脱境九重天的高手，都被他屠冇杀了不知道多少，要知道，这可不是超脱境七重天八重天的高手。

在云兴海域之中，法相境的高手等闲不出世，每一尊都在闭关潜修，力求在寿元结束之前，达到更高的境界，甚至是触摸冇到那神秘的高不可攀的长生不死的境界。

而半步法相境的高手也轻易不会出世，他们也都是在闭关潜修，力求破入法相境，只有破入法相境的高手，在这云兴海域之中，才能称得上是翻云覆雨，一方人物”走到哪里，都要被人所尊敬。

因此在云兴海域的诸多武者的心中，超脱境九重天几乎就己经是顶尖的高手了，一般人根本无法望其项背。

尤其是对于很多超脱境以下的武者来说，根本就不知道法相境高手的存在，对于他们来说，超脱境九重天，就己经是统治整个云兴海域的无上存在了。

就如同绝影毒鳄族的十冇八长老，多次出动，乃是老牌的超脱境九重天的高手，凶名赫赫，甚至许多人知道他的名头，还要多过绝影毒鳄族的族长。

这样的高手，死在「★香香★文字」了叶希文的手上，而且还不止一个），而且随着时间的流逝，越来越多的细节被披露出来。

叶希文还不是在一对一的时候，杀死的超脱境九重天的高手，而是在被伏击的时候，一对多的击杀了多个超脱境九重天的高手。

这可就和一对一的时候是截然不同的情况了，叶希文的形象也一下子在许多人之中变的高大无比。

他扪可不知道，即便是在超脱境九重天之中，也有强弱之分，甚至极强的超脱境九重天的高手能够一巴掌拍死一个刚刚跨入超脱境九重天的高手。

对于他扪来说，能够轻易屠戳超脱境九重天的叶希文，己经是惊为天人了。

甚至许多人还惊呼，难道现在的年轻一辈的高手，都巴经如此厉害了不成？

不过这些消息和紧接着传出来的一个消息相比，却也不算什么了？

鳄太冇子陨落了！

绝影毒鳄族的少族长鳄太冇子陨落了！

这个消息一出，顿时引得整个云兴海域一片震动，虽然以往各大霸主势力的传人也并非没有陨落过，只是就算他扪陨落，那也往往都是死于意外，比如说在遗迹之中之类的。

至少表面上看是这样的。

但是现在却是证据确凿，许多人都亲眼所见，鳄太冇子死在叶希文的手上。

所有人都被叶希文的胆大包天所惊呆了，和胆敢杀死鳄太冇子的胆子相比，对于他实力的惊诧，反倒是没有那么引人注目了。

不仅仅是鳄太冇子被杀，毒炎龙族的毒公子也两次在他的手上仓皇逃窜，这都为叶希文添加上了神秘的光环。

甚至有些人隐隐开始称呼他为年轻一辈的第一高手了！

仅仅是如此还没什么，之后更爆出绝影毒鳄族和归元门这两大霸主之间的jī烈碰撞，死了一个鳄太冇子的绝影毒鳄族自然不会善罢甘休，一定要追杀叶希文，让他死无葬身之地。

但是偏偏归元门出面，要保下叶希文。

这就顿时冇让这两大巨头霸主的关系降到了冰点，虽然他们平日里关系就巴经很差，但是这般撕破脸的时候却还是不多见的，甚至两大霸主势力的对峙，隐隐引发了在云兴海域之中，人族和海族两大庞然大物的的对峙。

双方平静了无数年，这个时候，却隐隐有针锋相对的意思，谁都不肯让步。

绝影毒鳄族死了一个少族长，这怒火，自然要倾泻出来，甚至还联系了诸多海族一同施压，但是却没有想到的是，以往颇为忍让的人族一脉，这个时候，却好像被什么东西给刺冇jī了一般，隐隐都站到了归元门的后面，为归元门撑腰。

人海两大庞然大物之间的冲突，几乎是一触即发。

这个时候，海龙府也发出公告，绝对不允许绝影毒鳄族公然残害人族精英，直接和归元门站到了一起。

这人族两大霸主的强硬，彻底让许多人都看傻了眼，而这仅仅是为了叶希文一个人而己。

难道这叶希文有什么神秘来历不成？

许多人也只能往这方面想了，除此之外，他扪也拿不出任何能够说服自己的理由。

甚至许多海族的高手也是这么想的，因为除此之外，似乎没有别的理由能够让人族两大霸主在这个时候都站在叶希文的身后。

连叶希文也有些奇怪，别人不清楚，他自己还不知道么？如果说看上了他的潜力还有可能，什么背景之说就纯粹是子虚乌冇有了，可笑之极，他如果真要说有背景，那也只能是真武学府。

可是以真武学府的势力，在这荒古大陆之中，只怕还比不上王家这样的家冇族吧！

那到底是什么原因呢！

不过这个时候也由不得他多想，因为每隔三十年一次的百强榜单的争夺即将开始，所有人的目光一下子被吸引到了这个争夺赛之上

第九百九十九章 还要感谢叶希文

虽然不是年轻一辈了，但是能够派出这么多的超脱境七重天八重天的高手，可见绝影毒鳄族的底蕴之深hòu。

之前就被叶希文斩杀不少，后来更是在那个凶兽的手上吃了大亏，现在居然还能派出这么多，可想而知，底蕴到底是有多么的深hòu了。

那个绝影毒鳄族的高手连兵器都没有抓出，直接隔空一爪，当场将空气抓爆，顿时五爪犹如抓出寒星点点，瞬间抓向了白翰墨。

面对直抓而来的绝影毒鳄族的高手，白翰墨丝毫不惧，只是冷笑一声，也是连兵器都没有拔出，直接一拳迎了上去，拳头之上，犹如是覆盖上了玉一般的颜色，流淌着五彩的流光。

“轰！”

一声巨大的爆鸣声从交手处传来，竟然是一片火星四溅一般，可见双方的交手，到底是有多么的jī烈，恐怖的余波，甚至让百强岛上经过了特别加固的空间都开始有些扭曲了。

但是出乎众人预料的是，一个人影直接横飞了出去，但是那却不是白翰墨，而是那个绝影毒鳄族的高手。

那绝影毒鳄族的高手一口鲜血吐出，当即直接横飞了出去，朝着他身后的那些绝影毒鳄族的高手横冲直撞而去。

“嘭！”

“嘭！”

当即又将几个超脱境七重天，八重天的绝影毒鳄族的高手生生撞的浑身骨头都断裂，身体被横扫了出去。

“不堪一击！”白翰墨嘻嘻一笑说道，看都没有看那些被他一拳轰飞出去的绝影毒鳄族的高手，似乎根本不屑一般，不过想想也是，这些人连他一拳都挡不住，有什么资格让他重视。

这时候众人才终于回过神来，在去想想白翰墨的话，和刚才简直有了截然不同的看法，恐怕这个少年说的弄死这些绝影毒鳄族的高手也绝对不仅仅只是硬着脖子吹牛，而是恐怕真正能够做到的。

“这人是谁？怎么这么厉害？”有人开口说道，“那绝影毒鳄族的高手也是老牌的超脱境八重天的高手了，但是却连他的一拳都接不住，难道已经达到了毒公子，炎公子那样的境界么？”

“不知道，这人也是从来没见过，不过这也正常，每一届的时候，不都有这样从来没见过的年轻一辈的高手冒出来么？正是因为如此，所以每一届的百强榜单争夺才有意思，冇就像是之前的剑无双，不也是这般，没有任何征兆的就爱出来了！”

顿时所有人都开始讨论起了场中冇央的白翰墨。

而白翰墨脸上也是露出几分得意洋洋的神情，显然对于成为众人焦点这一点，他是相当的得意的。

“你啊，就是顽皮！”姚倩有些无奈的看着白翰墨说道，这么多年过去了，当初刚刚见到的那个白家的小不点，已经比她还要强横了，甚至给他足够的时间的话，云兴海域年轻一辈的高手之中，甚至都不会有太多的对手。

这下没有人将他之前说的话，仅仅是看做是嘴硬了。

许多人都在猜测，所谓人以群分，物以类聚，连叶希文身边的人都已经如此了得了，那叶希文得要强撑什么样子。

整个场面都陷入了一片诡异的寂静之中。

所有人都在看着绝影毒鳄族的高手，向来强硬不肯吃亏的绝影毒鳄族的高手骤然吃了这么大的一个亏，这个时候焉能善罢甘休。

而绝影毒鳄族的高手，却都在望向身后的阴影之中的鳄影。

显然这些人之中，能够拿主意的也就是鳄影了。

不过对于已经紧张到了极点的场面，却没有一丝一毫的兴趣，而是直直的将目光对准了二楼看热闹的叶希文。

直觉告诉他，这个人是在场的人之中最为危险的，甚至连他都感受到了这样的威胁，至于其他人，根本就是不足为虑。

发现我了么？

叶希文嘴角微微挑起，只是冷冷的看着鳄影，正如同叶希文能够迅速在绝影毒鳄族的一行人之中发现鳄影一般，鳄影也很快就发现了叶希文的与众不同，那种隐隐隐含着的危险让他都有心悸的感觉。

“朋友，下来一见吧！”这个时候，鳄影突然开口对叶希文说道。

目光灼灼，死死的盯着叶希文，一刻也不停。

众人顿时一惊，许多人这才注意到阴影之中的鳄影，许多人还搞不清楚这阴影之中的到底是什么人，但是看绝影毒鳄族的人都在看他的神情，显然也是一个绝影毒鳄族之中的大人物。

而再看他看向的方向，是一个青衫青年，站在二楼，只是嘴角含笑，似乎在看好戏一般的，看着场下的一切。

“叶大哥！”白翰墨果然很快就发现了叶希文，顿时惊喜的说道。

姚倩一双美眸之中，也满是惊喜，顾盼生姿。

虽然早知道，来到这百强岛上，遇到叶希文的几率很大，也没有想到，这么快就遇到了。

有叶希文在长，莫名的，她心中便安定了许多，或许是因为叶希文的彪悍战绩，又或许是因为其他的。

总而言之，当看到他出现的那一刻，整个人都放松了许多，眼前的这些绝影毒鳄族的高手也不再觉得难以对付了。

叶希文见已经被众人看见，便也不再躲藏，直接一步跨出，身形瞬间消失，当他再度出现的时候，便已经在了姚倩和白翰墨的面前。

也不管另外一边非常紧张的绝影毒鳄族的众人，只是笑着对姚倩和白翰墨说道：“好久不见，你们倒是越来越厉害了！”

原先以为，姚倩能够跨入超脱境七重天，便已经是很不错了，现在却已经跨入了超脱境八重天，虽然仅仅是刚刚跨入，但是已经是出乎叶希文的意料之外了。

白翰墨比姚倩更让人吃惊。lt;BR冇>

姚倩还没说话，白翰墨就已经抢先说道：“是吧，是吧，我比之前厉害许多了是吧，哈哈哈！”

显然能够得到叶希文的认可，对于白翰墨来说，是非常高兴的事情，虽然经历过了之前的事情，白翰墨比起最初要成熟了不少，知道要努力修炼，这个世界绝对比他想象的还要凶险无数倍”但是这个性子倒是没有改变多少，还是和小孩子差不多。

正当众人还在猜测眼前的这人是谁的时候，绝影毒鳄族的一个高手猛然间认出了叶希文的身冇份，顿时惊叫出声：“叶希文，你是叶希文？”

这个时候，众人一片哗然。

“他就是叶希文？”

“不是吧，他就是叶希文，真是胆大包天啊，这个时候他没有跟归元门的人一起，也不怕被绝影毒鳄族的高手给杀死么？”

“怎么可能，在这百强岛上，那些法相境的高手都是不允许出手的，除了法相境的高手出手，有几个人会是这而叶希文的对手？”

“看起来也没有多么的厉害的样子，传说中他曾经斩杀了多个超脱境九重天的高手，这是真的假的？”

“看着不像啊，哪里有那么厉害的样子！”

众人炸开了锅一般，所有人都在讨论着这个事情，之前他们还在讨论叶希文的事情呢，谁知道，这转眼之间，这个传说中的主人公，居然出现在了他们的身边。

还有很多刚才还在八卦的人，这个时候就在庆幸了，还好他们都没有在说叶希文的坏话，不然的话，这个时候被叶希文听了去，那岂不是糟糕了。

要知道，这是一个连绝影毒鳄族的少族长都敢于干掉的人，还有什么事情是做不出来的。

鳄太子都干啥，何况是他们，那更是毫无压力。

听见那个绝影毒鳄族的高手一口叫破叶希文的身冇份，鳄影脸上闪过几分愕然，显然这段时间，他没少听到关于叶希文的事情。

绝影毒鳄族上上下下更是恨极了叶希文，鳄太子的死，是他们绝影毒鳄族损失不起的惨重损失。

除了鳄太子之外，还有好几尊超脱境九重天的高手也一起在叶希文的手中陨落，这损失不可谓不大，虽然还没伤到怨气，但是一贯心高气傲的绝影毒鳄族如何能够接受。

不过别人恨叶希文，那是别人的事情，至于鳄影，他只是嘴角闪过一丝笑容，上前一步说道：“你就是叶希文？”

“没错，你是鳄影吧！”叶希文只是笑笑说道。

众人又是一阵哗然，如果说之前叶希文算是一个讨论的核心的话，那么另外一个核心显然就是那个绝影毒鳄族神秘莫测的鳄影了。

没想到，这俩正主居然都遇到了，当真是有种出门遇到鬼的感觉。

不过很快众人这点心思，就都收敛起来了，因为和他们期盼看到的两大年轻一辈的顶尖高手的碰撞相比，刚才八卦了他们几句算什么。

“没错！”鳄影也没有犹豫，直接点头承认了，“现在你在我们族中已经算是一个大名人了！”

“那算是我的荣幸！”叶希文笑笑说道。

绝影毒鳄族的人脸色立刻拉了下来，他们可不觉得这是什么荣幸，相反的这是他们的耻辱。

“说起来，我还要感谢你呢！”鳄影阴测测的笑笑说道。

第一千零六章 那超越了八重天的力量

不同的势力，对于门下的弟子的要求自然也就越低，对于绝影毒鳄族这样的庞然大物和霸主来说，如果进不了前十，那就是耻辱，还不如不要参加，但是对于阳竹商业协会这样至今为止，仅仅只有传承了一代的势力来说，这已经是非常了不得的事情了。

任何一个势力的崛起，都需要时间去沉淀，或许未来，阳竹商业协会会成为一个谁都无法忽视的存在，但是现在，他们需要的，仅仅是如此而已。

能够走到这里，姚倩也没什么好不满意的了，能够走到这里的人，不仅仅需要实力，同样还需要足够的运气，比如说那个第一轮就被叶希文淘汰了的超脱境八重天的高手，他就缺乏这样的运气。

但是那也仅仅是对于没有足够实力的人来说，对于叶希文来说，运气，重要么？

每一轮碰到谁，重要么？

那几个对于其他人来说，无疑是最凶险的地狱签一般的存在，对于他来说，也没有任何的分别，因为这些人都是他要打败的对手，哪怕是接下来的比赛要让他一个一个的击败对方，对于他来说，也没有什么。

比试一刻不停的进入了第九轮，基本上是一轮结束了就进入了第二轮了，到了现在，能够留下来的，就几乎没有什么简单的武者了，这个时候留下来的，毫无疑问，都是年轻一辈中，最顶尖的高手。

可能是云兴海域上百万，乃至更多这个年龄段之中，武者之中的佼佼者。

第九轮对于许多人来说，是非常重要的，因为闯过了第九轮，就意味着跨入前二十了，而能够进入第十轮的人，才有资格进入百强榜单的前十名，这是一个非常激烈而且残酷的竞争。

都已经走到了这一步了，没有人想要在这里被刷下来。

不过他们也没有时间多想，从第八轮比赛刚刚解脱没有多久，就要紧张的投入第九轮的比试之中，由于很多人之前的伤势都未复，这个时候要进行比试，毫无疑问确实是有些强人所难了。

而获得这个好处的，正是姚倩，他的对手已经在之前的战斗之中身受重伤，所以对方很干脆的直接投降认输，虽然他的实力比姚倩要更强一些，但是在以重伤的状态下和姚倩作战，毫无疑问，是自寻死路的一种行为。

毕竟不是每一个人都拥有如同叶希文一般变态的恢复力，对于很多人来说，要持续作战，确实是一件非常让人吃力的事情。

不过这个时候叶希文也没空多关心姚倩的事情，他也直接跨入了比赛的擂台，不过让他没有想到的是，他在这里的对手，居然是司空浩。

“叶兄，没想到，我的这一次对手，居然是你！”司空浩看见对手居然是叶希文，顿时有些苦笑着说道。

“司空兄，我也没想到，这一轮，居然会碰到你！”叶希文笑笑说道，不过事实上，在仅仅只剩下了三十几个人的情况下，这一轮，遇到任何人，他都不会奇怪，或者说，遇到了任何人，都算是很正常的事情。

不过遇到司空浩，却也还是让他略微有些吃惊就是了。

“不过虽然是遇到了你，但是我也绝对不会轻易认输吧，来吧，让我看看，你这段时间，到底有多少进步吧！”司空浩深吸一口气，顿时将所有负面的情绪扔到了脑外，顿时又是那个充满自信的司空浩。

虽然他不是这一届众人所排出的前十的人选，但是论实力，却是没有人能够否认的，在那十个人之外，他也是独一份的。

甚至在许多人看来，他和那十个人，也是有较量之力的，毕竟，他在上一届之中，也是十强级别的高手不是么？

如果不是这一届之中冒出太多的强手，比如说叶希文，海魔族兄妹等几个人的话，他也会毫无意外的继续成为前十级别的高手。

“如果你从封印之地出来之后，就毫无寸进的话，今天的你，是不会是我的对手的！”司空浩目光开始冷冽了起来，走到如今，没有人不想继续走下去，甚至以他的实力，连冠军都敢觊觎，何况是区区叶希文。

他身上的气势开始一点一点席卷了出来，一点一点让所有人都感觉到有些窒息的感觉！

超脱境七重天！

超脱境八重天！

超脱境八重天巅峰！

超脱境九重天！

轰！

司空浩展现出来的实力顿时让所有关注这一场战斗的武者都一下子沸腾了起来！

超脱境九重天！

真的是超脱境九重天级别的力量！

虽然很多人早就在猜测，连前五十都已经跨入了超脱境八重天，那么那些前三十，前二十，乃至是前十的原来榜单上的高手，还会仅仅只是超脱境八重天么？

还会仅仅是外人所猜测的那般么？

甚至有很多人猜测，他们之中有很多人，恐怕都已经跨入了超脱境九重天！

但是猜测，也仅仅是猜测，因为到目前为止，并没有任何一个人展露出超过超脱境八重天巅峰的实力，依旧和传闻中一样的实力。

哪怕仅仅只是超脱境八重天巅峰的实力，就足以帮助他们横扫所有的对手了，哪怕是遇到了同样的超脱境八重天巅峰，也不是这些人的对手。

在这些人面前，似乎什么超脱境七重天，八重天，都是纸糊的老虎一般，没有任何差别的被轻松击败。

因此对于这些年轻一辈的高手的猜测，也仅仅只是猜测而已，没有任何实质性的证据，换句话说，他们目前为止的对手，都不配让他们暴露出超过超脱境八重天的力量。

而毫无疑问，司空浩将是第一个暴露出超脱境九重天的高手！

由此，众人终于印证了心中的才想，年轻一辈的顶尖天骄们，果然都已经跨入了超脱境九重天。

已经真正位列云兴海域明面上的顶尖高手了。

在这个法相境，乃至半步法相境的高手都轻易不出世的年代之中，他们能足以代表整个云兴海域的顶尖力量。

这是何等震撼的事情，他们才几岁，最大的都没有五百岁，而在他们漫长的生命之中，可能还会有数千年，乃至上万年不等的寿命，他们将在这么漫长的时间内主宰整个云兴海域。

这让很多老牌的超脱境的高手都感觉到，或许，他们真的是老了，而就算是那些原本还不将那些年轻一辈的高手放在眼里的法相境高手们，也突然发现，这些年轻一辈的高手，崛起的速度太快了，也许用不了多久，几百年，或者是一千年，就能跨入法相境，甚至可能更短的时间。

“果然有人跨入了超脱境九重，连司空浩都跨入了超脱境九重，那么其他几个人，恐怕也早已经跨入进去了！”

不用什么实质性的证据，仅仅从司空浩，就能猜测出，这些年来，这些顶尖天骄们，都到达了什么样的程度。

同样的他们也顿时更加兴奋了起来，原本众人是一边倒的看好叶希文，毕竟叶希文可是连鳄太子都屠掉的人，和他的辉煌战绩相比，仅仅就这屠掉鳄太子的战绩，就足以将司空浩以往所有辉煌抵消。

司空浩再厉害能够屠掉鳄太子么？

显然是不能的！

但是叶希文做到了！

但是现在的情况，又是截然相反的，跨入了超脱境九重天的司空浩的实力，必然有一个截然不同的蜕变，很多老一辈的高手都明白，超脱境八重天和超脱境九重天，根本不是一个概念。

超脱境九重天，从修炼的角度来说，已经是超脱境的圆满境界，所能发挥的威能远非超脱境八重天的武者所能想象的。

这也是为什么那些顶尖天骄，都传出了或者击败，或者击杀了超脱境九重天的高手之后，会引起如此轰动了，因为这本身就代表着不寻常。

超脱境九重天的司空浩和超脱境八重天的他，本身就不能算是同一个概念。

所以司空浩，即便明知道叶希文有过屠掉鳄太子的记录，依然信心满满，因为他跨入超脱境九重天了，而鳄太子当时被屠掉的时候还没有跨入超脱境九重天，所有人都知道，这其中的差别。

“如果你从封印之地出来之后，就毫无寸进的话，今天的你，是不会是我的对手的！”

叶希文没有接话，因为他知道，司空浩说的是对的，如果他从封印之地出来，却丝毫未有寸进的话，面对已经跨入了超脱境九重天的司空浩根本毫无胜算。

即便那时候的叶希文已经能够击杀等闲的超脱境九重天的高手，但是司空浩这等天才跨入超脱境九重天，那会是一般的超脱境九重天的高手么？

直接便跨入了超脱境九重天巅峰！

不过，他也不是当初刚刚进入封印之地时候的样子了！

“我也想看看，出了封印之地，你到底变强了多少，如果无法惊世骇俗的话，你今天的路，也就到底为止了！”

叶希文缓缓说道，神情坚定，让人无法怀疑他所说的话。

第一千零九章 我认输！

因为他发现，自己的一拳，居然没能将整头凶兽都给湮灭，这已经有些出乎他的意料之外了，这一头凶兽虽然都是由风属性元素组成的，但是论起坚固程度，却是远胜金铁，一般人根本无法打的动。

在看司空浩有些惨白的脸色，顿时明白，这应该是司空浩所隐藏的底牌了。

“叶希文，你果然很强，很强很强，比起在封印之地的时候，简直不可同日而语！”司空浩站起身，略微有些勉强的说道，“但是这一次，一定会是我赢！”

他说着，那一头巨大的凶兽的左前爪居然一点一点的恢复了，宛如从来就没有受伤过一般。

因为本身就不是实体的关系，所以，这种程度的伤势，反倒是成了无关紧要的事情。

叶希文看了一眼司空浩略微有些惨白的脸色，眉头微蹙，这打也打不死，是最难对付的了。

“刷！”的一下那头凶兽动了，四爪在天空中抓崩塌了一片空气，瞬间冲了过来，刹那间已经扑杀到了叶希文的面前，那骇人的样子，让人足以窒息。

这一爪抓出，大风暴手印！

化作一个巨大的印诀，镇压了下来！

叶希文脸色一边，没想到这一头凶兽居然会武学，这可比鳄太子化身的荒古巨鳄要难对付的多了，当鳄太子化身成为荒古巨鳄的时候，虽然实力有了不小的提高，但是他的神志也不清了，所以反而实力提升的没有表面上那么恐怖。

但是这一头凶兽则不一样，居然还能够使出武学。

这一套大风暴手印，简直要将周围无数的风暴都收束起来，释放到一起，非常的恐怖，连天穹都能击穿。

叶希文虽然闪过这一爪，但是这一头凶兽显然没有要放过叶希文的意思，直接再度抓了上来。

那巨大的兽爪抓出了大风暴手印，再度印落了下去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

那一只凶兽的巨爪不断的拍落下来，每一次都能让整个天边都以肉眼可见的姿态崩碎一大片。

叶希文只是不断的闪避，没有还击，一人一凶兽的速度都是极快，叶希文脚下连踏，身形顿时在以一个飞快的速度横移了出去，每次都能险之又险的避开这一只凶兽的爪击。

叶希文的速度是何等之快，那身形在横移之间简直快到极致，但是同样的那一头凶兽别看犹如小山一般的大笑，但是实际上，却是由风元素组成的，身体很轻，但是很坚固，同样的，速度更是快到了极致，还有什么比风更快的。

一人一凶兽的身形迅速在那个擂台中飞掠了起来，这个擂台虽然算得上是不小了，但是对于这样级别的高手来说，几乎无异于一个小盒子一般，他们随便一个箭步就能飞出这个巨力，何况是要在这个擂台之中追逐了。

如果仅仅只是交手，或许还不会太察觉到，但是当双方在擂台之中追逐起来的时候，这个擂台太小的这一点，还是几乎是立刻就体现了出来。

“不是吧，难道这叶希文要输了，这完全落入了下风啊，只能被不断的追打，根本毫无还手之力啊！”

顿时许多人都惊呼了起来，原本众人还是更看好叶希文一些，从战斗开始，也一直都是叶希文占据优势，但是现在真正打起来，却发现完全不是这么一回事。

叶希文居然只能不断的闪躲，虽然众人也从那一头凶兽的身上感觉到了滔天的凶威，但是叶希文屠掉鳄太子的凶威，那是根深蒂固的落在他们的脑子里了。

又或者说，其实应该说是鳄太子数百年来的赫赫威势落在了众人的心中，而击杀了鳄太子的叶希文，也就自然而然的继承了这个凶威。

因此与其说是难以置信叶希文会被压落下风，倒不如说是难以置信一个能屠掉鳄太子的高手，居然会在司空浩的战斗之中，完全落入了下风。

“没想到司空浩居然还有这样的后手，如果一个不小心，还真有可能在他的手里吃了大亏了，可惜，面对他的这一招，叶希文竟然像是毫无还手之力一般！”

“不愧是上一届的榜单前十啊，这份底蕴，加上这份实力，如果不是遇到了这些妖孽，现在绝对有可能被内定夺冠了！”

众人顿时一片的议论纷纷，不过这一次，却转向了司空浩了。

但是也并非所有人都不能看出端倪的。

“愚蠢！”刚刚结束比赛的鳄影冷冷的看着下面交手之中的叶希文和司空浩。

“怎么了，难道那叶希文吃瘪不好么，我们在这个小子身上吃的亏也不少了，看到他吃瘪应该很高兴才对啊！”他身边一个绝影毒鳄族的高手，有些疑惑的说道，在他的心中，是非曲直一直很简单，叶希文吃亏了，那么就应该是很高兴的事情才对啊，怎么看鳄影的样子，似乎并不是很高兴的样子。

“你们只看到叶希文在那一头凶兽的攻击之下不断的后退，但是你们难道都没有看到叶希文脸不红气不喘，甚至连脚步都没有乱过一次么？那头凶兽已经尽力，但是叶希文还是游刃有余，难道连这么简单的事情你们都看不出来了么？”鳄影摇摇头很是失望的说道，现在绝影毒鳄族还真是没什么人才了，难怪在鳄太子死后就很快将自己给推出来了，不仅仅是因为这个百强榜单的关系，也是真正面临后继无人的情况。

而之前有些潜质的鳄宏鳄英等人，又都相继死在叶希文的手上，这也是没办法中的没办法，才会让他出来。

所以鳄影说，还要感谢叶希文气势是一点错都没有的，确实是如此。

相比这些幸灾乐祸的人，他看的更远一些，也看得出，叶希文还没有出全力，或者说，还没有被逼出全力，这一头凶兽看着威风凛凛，但是如果抓不到叶希文，那什么都是白搭。

可以说司空浩这最大的底牌本来应该算是没有漏洞的，无论是力量还是速度，这一头气化的凶兽，都堪称是达到了登峰造极的地步，偏偏就遇到了叶希文这个怪胎，他的速度更快，一般人根本赶不上他的速度。

连这一头凶兽也不行，连这一头由风元素凝聚而成的凶兽也不行。

“不可能的，他速度怎么会这么快？”毒公子顿时愕然说道，他也才刚刚解决了自己的竞争对手，用解决来形容并不恰当，应该说是对方直接投降了，面对毒公子这个煞星，一个不小心都可能被生生毒死，他们哪里敢和毒公子继续拖下去，那是根本不敢的事情。

他也因为记挂要看叶希文的战斗，因而匆匆解决了战斗之后，就回到了观战席了。

如果字号是一般的战斗，他根本连看的心思都没有，因为他知道，那些人根本连叶希文十分之一的战斗力都没有办法逼出来。

但是现在不一样，他的对手是司空浩，这个对手，也是他非常头疼的类型，作为上一届的前十强，他不会小看司空浩，而且除了叶希文这个死敌之外，就是司空浩的能力对他克制的最为厉害。

他得到毒根本无法靠近司空浩的身体，那么一切什么毒杀的计划，也就成了笑话了，因此司空浩虽然实力比他逊色一筹，但是实际山给他对司空浩的忌惮却还在众人之上。

也正因为如此，在他看来，这一场战斗肯定是一场龙争虎斗，一切也正如他所想的一般，叶希文在这一场的战斗之中，也展现出了更强的战斗力。

不过当他看到叶希文总是游刃有余的躲开攻击的时候，顿时无比郁闷和惊骇，不过心中也顿时有些庆幸，还好第一个和叶希文交手的不是他，不然的话，连司空浩这个专修风元素的人都抓不住他，何况是自己。

“还早着呢！”

“走着瞧吧！”

几个先行结束了战斗的年轻一辈的高手这个时候纷纷都发出了相类似的判断。

而就在这个时候，场上也终于发生了翻天覆地的变化，原本看起来只会不断闪躲的叶希文终于停了下来。

“你的大风暴手印我已经看穿了，就到此为止吧！”叶希文清啸一声，瞬间猛扑了上去。

手中一拳猛然轰出，迎着那抓来的大风暴手印抓去。

“轰隆！”

叶希文的拳头犹如是一根针一样扎了进去”绽放出金色的神芒，瞬间将整个天边都照亮了。

叶希文的拳头猛然一下子轰进了坚如金铁一般的凶兽的脚爪，更是一下子轰穿了过去。

“嘭！”整个凶兽顿时犹如一个气球一般，轰然爆开，巨大的气流顿时浩浩荡荡的席卷了出去。

而这个时候，叶希文的身形已经再度扑杀到了司空浩的面前，浩大的拳压瞬间碾压了下来。

“我认输！”这个时候那司空浩突然开口说道，惨白的脸上露出几分无奈的笑容，看着叶希文，一字一句的说道。

第一千零一十二章 下一轮对手，毒公子

所有人都愣在当场，尤其是毒公子，更是有点傻眼了，他被耍了！

原本他看白翰墨那副要拼命的样子，还以为要和他血战到底，谁知道，在他怒火中烧，刚要发力，他居然跑了！

这种感觉就像是重拳打中了棉花，无处发力。

这郁闷的感觉让他简直憋闷的想吐血，但是却没有任何的办法！

在场外，叶希文都快笑疯了！

他敢说，白翰墨这样子一定是故意的！

白翰墨绝对是一开始就打算这么做的！

绝对的！

场中只剩下了脸色异常难看的毒公子，直欲噬人的目光扫向了一边笑得正欢的叶希文，就像是一头凶猛的野兽一般。

叶希文没有理会郁闷之极的毒公子！

白翰墨从场中直接被传送了出来，他手中的身份名牌已经完全碎裂了，不过能够走到现在，他自然没有什么不满意的了。

姚倩连忙上前扶住白翰墨，言语之间很是嗔怪，不过叶希文倒是没有说什么只是竖起了大拇指。

白翰墨嘿嘿一笑，咧嘴露出白色的牙齿，只是牵动身上的伤口，一阵呲牙咧嘴的。

“知道疼也不知道小心一点么？”见他跟猴子一样呲牙咧嘴的姚倩顿时有些哭笑不得。

“没事，没事，嘿嘿，临走前还恶心了一把那个家伙，值得了！”白翰墨嘿嘿一笑说道，“姚姐姐，我要去闭关！”

“你有突破了？”叶希文疑道。

“恩！”白翰墨笑着点点头。

“你小子，人家都避之如蛇蝎的人，居然拿那个毒公子来当做垫脚石，哈哈哈，他要是知道，不得活生生气死！”叶希文哈哈大笑一声。

却听见一声吐血的声音，原来是毒公子刚好从场中传送出来，听到了这句话，顿时心中憋闷已久的怒火化作一团鲜血，直接喷了出来。

遇到叶希文两人，就像是遇到了自己从来没有遇到过的克星一般，这场战斗的结局，虽然是他赢了，但是他却没有觉得有任何光彩的地方，被一个超脱境八重天的小子逼到这个份上，简直是一个耻辱！

但是更加耻辱的却是，当他从里面出来的时候，听到的却是这小子要突破了！

自己居然成了他的磨刀石！

种种因素综合起来，让他直接一口鲜血吐了出来。

毒公子神情阴鸷，目光如刀，他法师，一定会让这两人好看，死无葬身之地！

双眸不断转动，不知道在想着什么阴谋诡计。

不过他没有留下，直接转身走人，这个时候他只觉得全天下都是嘲笑他的人，哪里还肯留下来。

因为白翰墨要突破的关系，姚倩陪着他直接离开了比赛的场地，反正两人都已经退出了比试，后面的鄙视也和他们没有什么关系了，自然也就根本不管了。

唯有叶希文一个人留了下来，而白翰墨和毒公子的比试虽然结束，但是这第十轮还没有真正结束，其中更有重量级的对决。

其中叶希文最关心的还是裴星辰和海魔族兄妹之中的妹妹海无忧之间的战斗，这两个都是原本被众人看好的十强选手，这个时候却在这里碰上了，也就是两虎相争，必有一伤。

当叶希文转向裴星辰那边的战斗的时候，两人正战斗到最为激烈的时候。

裴星辰手中的长戟不断击穿天地，砸落在海无忧的身上，而海无忧身上也开始冒出鳞片，开始显露出属于海魔族的血统，也变的更加的恐怖。

“你很强！”裴星辰手上不停，手中的长戟不断的破开天地，犹如一条蛟龙，死死的咬着海无忧，不给她有任何的机会。

“不过，也就到此为止了！”裴星辰手中的长戟猛然间开始绽放出无尽的光芒，无数的古朴玄奥的法则缠绕上了其中，那浩然的气息，宛如真的能击穿大地一般，真正恐怖无比。

带着无边的金戈铁马一般的气势，瞬间轰穿了下来。

场外叶希文瞳孔微微一缩，这裴星辰果然不简单，光就是这一手，就凌驾于众人之上，那浩浩荡荡的战阵一般的气息，也不知道是从上古哪一个朝代流传下来的。

海无忧一只手轰出真元，一只手轰出魔元，双手合并，真元和魔元剧烈的暴动起来，相互湮灭，相互吞噬，爆绽出恐怖的光团，直接生生轰出一道光柱，直冲天际，直朝着那一杆长戟轰去。

“轰隆！”

双方发生了恐怖的碰撞，一圈一圈的光波直接席卷了开来。

整个擂台上的结界当场直接破碎开来，余波直接扫了过来，吹动的叶希文的衣领猎猎作响。

而在这一片乱流之中，叶希文看的分明，裴星辰的长戟破开那光波，直接将海无忧生生轰飞了出去。

这一场，裴星辰胜！

两个被众人所看好的有十强潜力的高手，就此分出胜负，海无忧不是裴星辰的对手。

至此和叶希文一起晋级前十的名单终于出来，除了叶希文之外，还有人族方面的海龙公子，裴星辰，剑无双，一共占据了这次的这次七个名额之中的三个，而那另外一个霸主势力光明洞的大弟子王女，则是在和鳄影的战斗之中，以一招之差，败给了鳄影。

而鳄影，毒公子也分别战胜对手晋级十强，除了他们之外，还有鲸无怨，炎公子也顺利跨入前十强。

而原本被众人所看好的海魔族兄妹，却都双双败北，海无忧摆在了裴星辰的手上，而海无量则是败在了鲸无怨的手上，也是相差不多，但是却最终败北。

石墙之中的八强也终于出炉，而剩下的两个名额，将会在王女，海无量，海无忧三个年轻一辈之中的顶尖高手之中诞生。

也就是说，无论如何，海魔族方面肯定会有一个晋级前十，但是即便如此，海魔族这次前来的高手脸上依旧不好看，因为被他们寄予厚望的海无量海无忧两兄妹居然双双败北，分别败在了人族和海族的身上。

这让他们顿时有些郁闷，也是直接给了他们一个大巴掌，原本他们还想作为云兴海域的第三方势力崛起，依托乱魔海，成为云兴海域之中独立于人族和海族之外的第三股庞然大物。

但是仅仅是年轻一辈顶尖高手的比拼，就像是一个大巴掌狠狠摔在了他们的野心之上，让他们深刻明白，自己这个时候，比起人族亦或者是海族，都还有极大的差距。

而通过了前十强的几人可以稍作休息，坐看这三人的比试。

可以争取比别人恢复更多的体力。

现实海无量和海无忧两兄妹之间的对决，直接以海无忧的弃权认输而结束，紧接着又是海无忧和王女之间的战斗。

虽然王女惨败在鳄影的手上，但是却不得不说，不愧是三大霸主之一的光明洞的弟子，经过一番苦战之后，彻底击败了海无忧。

原本应该还要和海无量较量一场，不过因为海无忧两场都输，根本不需要进行下面的比试。

最后两个名额被海无量和王女两人拿到。

而真正的十强排名争夺赛，也由此拉开序幕。

对于有些人来说，或许，进入了十强排名争夺，已经进入了本次大赛的尾声了，但是对于大多数人来说，这才不过是刚刚开始，之前都不过是开胃菜罢了，什么百强排名，对于很多人来说，唯有十强才拥有足够的含金量，能够看看，至于百强什么的，根本就没有什么可看的。

而十强争夺赛，也将是最为激烈的战斗，而且全部都是采取一轮胜负制，机会只有一次，没有第二次机会，更别说像是刚才那样失败了，还有机会重新竞争前十名。

这关系到他们在十强之中的排名，机会就只有一次，而且对手又将是同级别的高手，没有人会再有任何侥幸的心思。

必将用出全力一战，而战况肯定也将是空前激烈。

到了这里，所有人都不可能有任何的侥幸！

而叶希文的十强赛的第一轮的竞争对手，不是别人，正是同样早就已经是恨他入骨的毒公子。

叶希文之前轮空了一轮，之前的战斗，也似乎没有太出力的地方，因此在很多人看起来，他还没有完全展现出自己的实力。

而毒公子则不然，虽然之前被白翰墨弄的很狼狈，最后还被他耍了一下，但是并不代表着他没有实力，虽然早有传闻毒公子在叶希文的手上吃过亏，但是那也仅仅是超脱境八重天的时候，现在毒公子已经跨入了超脱境九重天，比起之前何止是有了翻天覆地的变化。

双方之间必然又会有一场龙争虎斗的战斗。

第一千零一十四章 真以为奈何不了你？

叶希文眉头一挑，这居然是一副地阶的法器，难怪毒公子居然如此有自信能够对付的了叶希文。

据算是叶希文，也仅仅是在之前从鳄太子手中抢到一柄地阶的魔刀，而鳄太子这样的庞然大物的顶尖天骄，也仅仅是之前弄到了一柄地阶的魔枪。

可想而知，对于云兴海域来说，这地阶的法器也并非是人人都能拥有的，更别说是法相境以下的武者了，能够拥有一件都是了不得的事情了。

光是地阶的法器本身就拥有不俗的威力了，拥有一件地阶法器级别的手套，这毒公子的实力上涨何止一点半点。

“如果你以为这样，就能阻挡我的话，那你就错了！”叶希文冷笑一声，手中顿时也出现了一柄散发着魔气的魔刀。

“嘶，又是一件地阶法器！”众人之中一片惊呼，高台之上，许多人看到毒公子拿出一件地阶法器之后，就已经够眼馋的了，现在眼看着叶希文又拿出一件地阶法器的魔刀，顿时又是一阵惊呼。

现在的这些年轻一辈的高手都是这么富有了么？

都已经拥有地阶的法器了么？

这让成就了法相境很多年，但是还是两手空空，在用人阶法器的那些法相境的高手情何以堪。

毒公子双眸之中顿时闪过一抹怨毒的神色。

“锵！”

一道恐怖的刀气瞬间斩出，叶希文的火焰刀气威力本身就已经非常可怕，现在更是在魔刀的加成之下，到了一个恐怖的地步。

几乎是一刀拔出，立刻刀芒万丈，撕裂长空，犹如是轰隆隆的响雷一般不断的闪烁，当即斩落了下来。

之前叶希文刚刚得到这一柄魔刀的时候，还有些无法操控，但是现在他的修为是何等之深，这柄魔刀在他的手上，只能被完全压制，那一点魔性根本无法影响到叶希文，如果不是怕抹除了魔性之后，对于魔刀的威力有影响，叶希文早已经将这点魔性给抹除掉了。

刀芒震天，犹如是要毁天灭地一般。

毒公子脸色一下子就变了，顿时变的煞白，他没想到叶希文的这一刀居然能有如此威力。

他从来没有见过年轻一辈，还没有跨入法相境的人，居然能将地阶法器发挥到如此的地位。

当然他也没有见过几个年轻一辈拥有地阶法器的，如果不是为了这次夺冠，专门找到了自己族中的靠山长老得到了这一剑地阶法器，他根本就不可能拥有地阶法器。

虽然没见过，但是不代表他不知道。

‘卡拉，

他几乎是感觉到天地真的要被斩断成两半，他只觉得天地都要崩碎掉了，狂暴的刀芒将一切都镇压了，一切也都在他的刀芒之下被碾压成了碎片。

他几乎是下意识的双手撕裂出无数的毒芒，迎着那一道刀芒席卷了上去。

“轰隆！”

一股恐怖的碰撞，两件地阶法器被催动到了极致的恐怖威力，一下子轰然爆炸了开来，狂暴的冲击波一下子轰击了出去。

那本身即摇摇欲坠的结界，一下子瞬间轰然爆开，还朝着更远的地方席卷而去。

所有在看台上的武者，都不由得倒吸一口冷气的，尤其是许多人，更是只觉得背后发凉，因为他们都是超脱境九重天巅峰的高手，自恃自己实力足够的强横，看到了地阶法器之后，还想要去抢夺地阶法器。

这两人之中，相比起背后有一个庞然大物的毒公子而言，叶希文才是最好的对象，如果真抢了毒公子的，那么恐怕要面临毒炎龙族上下法相境高手的追杀，那他们真是嫌命长了，即便他们手中有地阶法器也不可能从法相境高手的手上逃生。

而叶希文就是他们最好的目标了，甚至许多人还想好了，要组团去截杀叶希文。

归元门固然能够庇护叶希文，但是总不能一直庇护下去吧，总有空当的时候。

现在这个想法顿时消失无踪，开什么玩笑，眼前的这个家伙，一刀下来，他们就要被劈成两半。

等闲的超脱境九重天的武者根本连一刀都挡不住，就算是老牌的超脱境九重天的高手也好不到哪里去，两刀下来也要完蛋。

这叶希文居然成长这么快，他刚刚名扬云兴海域的时候，还是因为他得罪了绝影毒鳄族，在很多老牌的超脱境的高手的心中，那不过是一个上下乱窜的跳梁小丑罢了，并未觉得有什么，但是不知不觉，叶希文居然已经成长到了如此地步。

已经到了他们根本无法对付的地步。

“好，好好，此子居然已经成长到了这个地步，真是留之不得啊！”绝影毒鳄族之中的一个长老猛然站了起来，惊讶的说道。

和其他人相比，绝影毒鳄族对于叶希文的成长，是最有感触得到，因为他们几乎是看着叶希文的成长起来的。

叶希文很早就得罪了他们，所以他们不断派人去围剿叶希文，但是无论派出去多少高手，都会被叶希文斩杀一空，几乎是眼睁睁的看着叶希文的成长。

“等我回去之后，一定要将这个消息原原本本的告诉族长，此子不可留，不管要付出多少代价，一定要将他彻底斩杀！”绝影毒鳄族的几尊高手神念在半空中交流了起来，有的只有森森的杀意。

“我要让你知道，就算你有地阶法器，你在我面前，也什么都不是，不过是一个臭虫罢了！”叶希文冷声说道。

“该死！”毒公子脸色扭曲，“叶希文，你真以为我技穿与此么？”

毒公子一声爆喝，手中无数的法印被他凝聚了起来，无数的凶悍气息在他的身上席卷开来

这是，龙气！

叶希文眉头一桃，顿时就认出了这一股气息是什么，这股气息，他曾经在那一头被斩杀的幼年蛟龙的身上感觉过，不过和那一头幼年蛟龙相比，毒公子的龙气虽然不怎么纯正，但是却庞大无比。

那无数的龙气包裹在他的身上，让他简直要变成了一头盖世凶龙，而且无数的灵气被那些龙气给吸引了过来，裹附在他的身上，让他的神性越变越大。

“刷！”毒公子犹如一条站着的人形凶龙，瞬间扑杀了过来，直接一掌盖了下来，当场直接撞开叶希文的长刀。

龙气本身就是天地间至刚至阳之物，而龙族也是这个世界上有数的强悍族群，尤其是肉身上，就更是强横无比，就算是叶希文修炼而成的霸体，也是要以龙族作为比较的对象的。

变身之后的毒公子一改之前的战斗风格，而开始了大开大合的战斗，龙爪所过之处，地面都会被瞬间轰开一个大洞。

“叶希文，这还要谢谢你了，如果不是你，我怎么能忍受毒烟火山的折磨，练成这少有人练成的真龙护体罡气，现在我就要这套武学，送你上西天！”毒公子哈哈大笑一声说道，如果不是叶希文不断击败他，让他深以为耻，他又怎么会想要去练成这就算是在毒炎龙族之中也是少有人能够练成的真龙护体罡气。

练成了这真龙护体罡气，虽然不能变成真龙，但是无论是速度还是力量，都会提升到一个恐纤的程度，远超寻常。

毒公子根本无所顾忌，仗着真龙护体罡气的强横，直接不断的强拍到叶希文的身上。

要将叶希文给生生拍死，不给他有任何的还手的机会。

“当！”叶希文一刀斩在毒公子的的龙爪之上，顿时一阵火花四溅，竟然犹如是斩在金石之上一般。

要知道，他这可不是一般的法器，而是地阶法器，就算是法相境的高手都不是人人都有的地阶法器。

居然无法斩开他的真龙护体罡气！

难怪毒公子居然敢在明知道毒气奈何不了叶希文的情况下，还这么期盼着遇到叶希文，看来这段时间回去之后被叶希文刺激的不轻。

“哈哈，叶希文，你是破不开我的真龙护体罡气的，这是真龙的护体罡气，那是能够叫板诸神的一个族群，你算什么，哈哈哈哈哈！”毒公子狰狞的笑道。

“你真以为我奈何不工你？”叶希文冷笑一声，调动起了体内那一股异火，这一股异火自从被他降服以来，真正用到的机会不多，一直都在他的身体之内温养着，同样的也因为这一股异火的存在，所以叶希文身体内的杂质也在不断的被被灼烧掉，霸体变的更加的纯粹和厉害。

他手中的魔刀一瞬间就被一股火焰给包裹上了，真正变成了火焰长刀。

“刷！”他又是一刀斩落下来，习气瞬间纵横长空，将天空都变成了一片火海，真正恐怖的一幕出现了。

那些火焰和叶希文之前斩出的火焰刀气是截然不同的，叶希文之前的火焰刀气在燃烧的是空气，那么现在他的火焰，居然是在燃烧空间，那原本连法相境的高手都没有办法打破的空间，居然被燃烧的滋滋作响。

一切的一切都在意味着这一刀和之前的有着截然不同的威力。

第一千零二十三章 超脱境，无敌！

甚至可以说还是非常敌视的，就算是全云兴海域的人都要投降了，他们能也是最不可能投降的一群人，在云兴海域的时候，他们都是各大势力的顶尖人物，呼风唤雨，要什么有什么，但是如果被泰丰海域给吞并之后，他们最多就是成了一群丧家之犬罢了。

这个道理他们如何不明白，所以对泰丰海域的敌视，他们一贯都是急先锋。

这个时候听见叶希文这么一说，顿时纷纷大笑了起来，不管是不是喜欢叶希文，但是起码在这个时候，他们的立场是一致的，都是一致对外。

庞天干被叶希文说的脸色一阵青一阵白，张了张嘴，但是却什么都没有能够说出来，因为他惨败在了叶希文的手上，无论如何狡辩都没有用，不管这其中有多少的所谓的机缘巧合，都没有用，因为大众并不会关注这其中到底有什么曲折，他们只会看最后的结果。

也正是因为利用了这个特性，他们才敢这么嚣张的打上门来。

“没用的废物！”那个三妙童子不屑的看了看庞天干，似乎是不屑于他居然连那个叶希文的一招都没能挡下来。

“你说什么？”庞天干顿时拉下了脸，爆喝了起来。

他败在叶希文的手下，无话可说，刚才那一拳太过恐怖了，叶希文的拳头比他更加的霸道和无敌，但是眼前的这个小矮子算什么。

这些天骄之间本来就是相互不服气的，这个时候焉能示弱。

“我说你是废物连他一招都挡不住我真是替你感到丢人！”三妙童子冷笑一声继续说道，没有丝毫要和解的意思。

“那你是要在这里和我打一场么？”庞天干怒火冲天的说道，被叶希文废掉一条手臂本来就已经很恼火了，这三妙童子的话，无异于是火上浇油，一下子将庞天干给撩拨起了怒火。

“打就打，你以为我怕你啊！”三妙童子不甘示弱的说道。

眼看着这泰丰海域的两人要陷入内讧的节奏，那个冷若冰霜的女子，严舒然突然插话开口说道：“你们这是要让这些云兴海域的人看笑话么？”

这个时候两人这才悻悻作罢，和云兴海域一样，泰丰海域也是一样，里面分成大大小小许多的势力，庞天干和三妙童子就出身于不同的势力，一旦有点什么风吹草动，这种矛盾，就会一下子爆发出来。

“算了，既然这废物打不过你，那就让我来吧！”三妙童子望向叶希文挑衅的说道。

“无耻，先是利用了我们都有伤在身，然后又是打算车轮战，泰丰海域，就都是这样的货色么？我可真是领教了，领教了啊！”这个时候，裴星辰冷笑一声说道。

他当然看的出来，叶希文刚才虽然看似一招干脆利落的解决掉了庞天干，但是这一招消耗肯定不小。

多半还是压箱底的绝学一类的这个时候，自然不能让他们实现车轮战。

“无妨，收拾几个无名小辈罢了，哪里谈得上什么消耗！”叶希文今天似乎就是要和对方杠上了，直接冷笑着说道，根本不管三妙童子的脸色已经铁青了。

“那就让我来试试你的实力吧！”三妙童子狞笑一下，手上顿时出现了两面巨大的斧头，直立起来，比他整个人还要高，看起来就像是一只猴子在舞大刀一般的感觉异常的滑稽。

虽然看起来滑稽，但是这两柄斧子在三妙童子的手上，却是舞的赫赫生威，寒光逼人。

“刷！”

“料！”

两柄斧子直接横斩出两道白色的匹练，当空朝着而叶希文斩落下来。

虽然这两柄斧子很大，但是实际上在三妙童子的手上，却是奇快无比。

而且是一斧接着一斧，招式圆满熟练，丝毫没有这两把斧头在三妙童子手上看起来那么的滑稽。

叶希文也没有任何犹豫，手中一团火焰烧起，刹那间变成了一团火焰，猛然间朝着三妙童子斩落了下去。

“轰！”

叶希文的火焰刀气和那两柄巨大的斧头当场狠狠撞到了一起，直接掀起了无尽的冲击波，一圈一圈的朝着四面八方席卷了出去，卷出了飓风。

“桀桀！”那三妙童子直接抽回了一柄巨大的斧头，挥出了第二斧，直接朝着叶希文斩落了下来。

这一柄巨大的斧头锋利无匹，空气被他干脆利落的斩成两半，速度奇快无比，众人只看得到一道寒芒一闪，那巨大的斧头已经透过火焰长刀，要劈落到叶希文的面门之上。

“哼！”就在那一道寒芒即将劈到叶希文的面门上的同时，这个时候，叶希文终于发力，没有直接回援，而是直接加大了手中真元的输出。

无数的真元的输入顿时让那一柄火焰长刀猛然间沸腾了起来，无数的火焰开始瞬间燃烧，爆炸了起来。

席卷出来的力量顿时通过另外一柄巨斧传到三妙童子的身上。

虽然三妙童子的出招速度奇快无比，但是论力量怎么能和叶希文相提并论。

无论三妙童子怎么不愿意，但是他的身体被直接叶希文给轰飞了出去，那原本已经逼近了叶希文的寒芒，也在瞬间被抽离，仿佛根本没有过一般。

三妙童子在半空中一口鲜血喷了出来，被叶希文的刀意给震伤，双眼之中，也是惊骇莫名，他一路成长到现在也算是身经百战，但是却绝对没有一种有这么恐怖的怪力。

一般来说，就算是妖兽的力量大，那么速度肯定就不快，叶希文这样力量能够完爆庞天干，速度又能让他无可奈何的简直就是怪物啊。

他只有面对一个人的时候，产生过这样无力的感觉，那就是他们泰丰海域的第一人，边云。

而就在这个时候，他的眼前再度出现了一个人影，正是叶希文，在一击过后，件希文根本没有任何停滞的就再度斩出了下一刀。

“嘭！”三妙童子被当场斩中，如果不是临时抬手用斧头挡了一下刀锋，这个时候，说不定已经被劈斩成了两半也不一定。

“噗！”三妙童子一口鲜血喷出，直接晕死了过去。

又是一片死一般的寂静，这个三妙童子的表现似乎比起庞天干要好的多了，但是也仅仅不过是一招和两招的差别罢了，在众人看来，又有什么分别。

这一切的一切都证明了，他们在叶希文的面前根本不堪一击罢了，完会不是叶希文的对手，这个时候，再想想他们之前异常嚣张的话，显得是如此的可笑。

这世界只会垂怜真正的强者，强者的狂妄那是自信，而弱者的狂妄，就是自大了。

现在在众人眼中，谁是自信，谁是自大，简直一目了然。

“这小子……超脱境之中，已经无敌了吧！”裴星辰也不得不艰难的咽了一口口水，勉强压下了心中的震惊。

叶希文的强，他是早就知道了，如果不是够强的话，怎么能够将鳄太子斩杀掉。

更让他无比惊愕的是叶希文的惊人成长速度，在镇魔塔外，他第一次见到叶希文的时候，他不过是和鳄太子能够战的难舍难分罢了，但是没过多久，就传来了他斩杀鳄太子的消息，也就是说，那个时候他的战斗力就已经凌驾于鳄太子之上。

而现在更是可以轻松一招解决和他们实力相若，甚至可能比他们还要强上一筹的庞天干和三妙童子。

几乎就是秒杀，他们根本毫无还手之力。

他们这些天骄妖孽的成长速度在外人看来，已经是奇快无比了，但是和叶希文的成长速度相比，那就根本不算什么了。

尤其是对比一下，在短短几年前，叶希文刚刚出现的时候，才不过是什么实力。

想到这里，他就要倒吸一口冷气。

尼玛，我们算什么妖孽，这才是妖孽！

这个时候，不仅仅是裴星辰在震惊，其他的武者也是如此，无论是庞天干，还是三妙童子，都比更不是弱者，在场的观众之中，就算是老牌的超脱境九重天的武者，自问也很难是庞天干和三妙童子的对手，能撑过几招都不好说。

但是这样厉害的高手，在叶希文的手下却不过是一招和两招的差别。

众人心头不约而同的冒出了这样一个想法。

他已经是超脱境无敌了吧！

除非是半步法相境的高手出手，否则谁有自信能够收拾下这个妖孽！

最可怕的是，这个人还不是超脱境九重天，仅仅只是超脱境六重天罢了，如果让他成长到超脱境九重天，那岂不是能逆天抗衡法相境？

此子不能留！

诸多绝影毒鳄族的高手和毒炎龙族的高手这个时候都冒出了这样的想法。

“回去之后，一定要通知族长，不惜一切，一定要将这个危险扑杀在摇篮之中，不能让此子成长起来，不然的话，将会是一个心腹大患！”

相对于心情复杂的绝影毒鳄族和毒炎龙族的高手来说，大多数人在惊愕之后，就只是叫好起来，不管怎么样，现在叶希文可是代表着他们云兴海域。

第一千零二十六章 超脱境七重天

叶希文以摧枯拉朽之势，飞速击败了这些泰丰海域的高手之后，他的名声也在一夜之间传遍了整个云兴海域，可谓是真正的名动一方。

和之前不同的是，叶希文之前就已经bó有声名，但是那个时候只是作为年轻一辈的高手而出名的，但是这一次的百强争夺大赛之后，情况发生了根本性的转变，这一次的大赛，让许多人真正认识到。

这一批的年轻高手已经成长到了可怕的地步，在云兴海域之中，除了那些隐居的法相境的高手和半隐居的半步法相境的高手，甚至可以说已经属于明面上最顶尖的战斗力了。

而且最为恐怖的是，这些年轻一辈的可怕在于，等闲的法相境九重天的高手，只怕还不够他们一招解决的。

什么是天才，什么是妖孽，在这个时候就体现的淋漓尽致了。

同样的境界，天才妖孽能够轻松一个打十几二十个，完全无压力。

在叶希文轻松击溃了三妙童子，庞天干和严舒然之后，他也就自然而然的成为了公认的冠军，海龙公子也很干脆利落的认输了，虽然也有些人说，海龙公子重伤，不然的话，肯定还有一番龙争虎斗，但是大多数人却认为，就算海龙公子处于巅峰状态也未必会是叶希文的对手。

百强榜单争夺赛落幕了，但是外界的讨论还在继续当中，和往常一样，这一届之中冒出了许许多多的黑马，要说其中黑马最黑的当然就是一出现就夺得了冠军的叶希文了。

一时间名动一时，震动天下，再也没有人敢小看这个仅仅只是年轻一辈的高手了。

或许他还年轻，但是却到了足以让他们为之侧目的地步。

不过百强榜单的事情很快就被另外一个事情所取代，成为人们最为关注的事情。

那就是血界试炼即将开始。

如果说百强榜单争夺赛，仅仅是云兴海域内部的盛事的话，那么这个血界试炼，就是整个无尽海域的一项大型盛事了。

血界试炼顾名思义就是在一个血界之中产生的试炼，唯有年轻一辈能够参加，这不仅仅是一个各个海域年轻一辈的高手战士自己的舞台，更重要的是，这也是一个适合修炼的地方。

在里面呆上一段时间，几乎都会有不小的进步，但是前提是能够活下来才行，这血界试炼之名，可不仅仅只是因为血界之中的环境，更是因为这个试炼最为残酷的过程。

凡是最后活下来的都比起进入血界试炼之前有了巨大的提升，用一些人的话说，就是像养蛊一般，在最为残酷的环境之中，磨练这些年轻高手，能够脱颖而出的都是蛊王。

虽然每一次去都可能是损失惨重甚至可能是全军覆没，但是每一次血界试炼开始的时候，各海域都会派出自己最为精英的弟子前往。

原因也很简单，不去不是不行，但是如果不去的话，那么和那些其他海域年轻一辈相比，就会形成巨大的差距，这么一代一代的差距下来就会形成海域和海域之间的绝对实力代差。

而现在无尽海域之中能够够得上超级和大型的海域无一不是当初在血界试炼之中脱颖而出的，经过这无数年之后沉淀之后，终于成功从诸多海域之中脱颖而出。

因此即便知道可能会损失惨重，但是也没有一个海域会放弃这个进入血界试炼的机会，哪怕就算是各海域之间，也没有哪个势力会放弃这个机会，因为一旦其他势力的传人从其中回来的话，那么就会形成实力上的压制。

一代两代或许还不算什么久而久之，就会形成巨大的差距。

而关于血界试炼的事情也在时隔数百年之后，再度被众人所提起，每隔数百年就会开启一次，恰恰好也是年轻一辈成长的时间每隔数百年就会有一波年轻一辈成长起来，进入更加残酷的血界试炼之中。

到时候光是云兴海域的高手就有许多即将参与，不仅仅是百强榜单上的这些高手，还有各族之中隐藏的高手，还有一些压根就没有参加百强榜单争夺赛的高手。

许多人压根就看不上百强榜单的荣誉，但是对于这个血界试炼却是所有人都很在意的，因为他们没有资格不屑，在血界试炼之中，各个海域之中的天才都会在其中发生激烈碰撞！

用一句话形容，那就是天才如蛊虫，以血练真功！

能够从其中脱颖而出的，不过是寥寥无几罢了！

不过无论外界如何的纷纷扰扰，这都和叶希文没有什么关系，对于他来说，最重要的还是跨入超脱境七重天的事情。

叶希文的积累非常深厚，甚至远比一般人都要深厚的多了，对于他来说，跨入超脱境七重天，那并不是什么问题，但是他关心的是，如何让战斗力实现跨越式的进步。

如果仅仅只是简简单单的跨入超脱境七重天，那他早就可以做了，但是他没有，因为仅仅是如此的话，他的战斗力虽然依旧会得到提升，但是绝对称不上是什么跨越式的，最多就是继续在超脱境九重天之中称霸。

无法真正抗衡半步法相境的高手，如果只是平时也就算了，就算突破不了半步法相境的战斗力，也并没有什么，但是现在却不行了，原因很简单，因为他很清楚，经过这一次的百强榜单争夺赛，他一定会成为绝影毒鳄族和毒炎龙族的眼中钉肉中刺，恨不得杀之而后快，现在他躲在归元门之中，他们暂时还拿自己没什么办法，但是不代表他们会一直放纵自己的存在，甚至可以说，只要自己一露头，那么被追杀是肯定的事情。

到时候说不定可能会是法相境的高手出手，而他的力量如果还仅仅局限于超脱境的话，到时候说不定会死无葬身之地也不一定。

想到毒炎龙族和绝影毒鳄族的诸多法相境高手，叶希文心中，就难以平静下来。

更何况，这一次的血界试炼也是异常血腥之旅，对于血界试炼，他也听归元门的高层说过了，归元门这一次，之所以会冒着和绝影毒鳄族翻脸的危险也要力保叶希文，正是为了这个血界试炼的事情。

血界试炼，数百年才有一趟，无数天才成长崛起，都要面对这一场磨练，但是云兴海域之中的人族高手已经有很久没有在血界试炼之中获得太多的好处了，或者说，连自保都很困难。

在无尽海域之中，人族并不占优势，真正统治无尽海域的，还是那些海族，在血界试炼之中，人族向来不怎么占据优势，尤其是云兴海域这样只能算是小型海域的人族，就更是成了各方针对的对象。

好在这一次出了不少高手，若是往届的话，能有一个超脱境九重天的高手就已经了不得了，这一次接连出了这么多个，更有海龙公子，叶希文这样被人寄予厚望的年轻一辈的存在，让许多人对手这一次的血界试炼充满信心。

也希望叶希文在血界试炼之中，能够多多照拂归元门的天才和弟子。

换句话说，以云兴海域年轻一辈第一人的身份进入血界试炼，多半还是要面对几个不友好的海域比如说泰丰海域等的针对，到时候可能要面临轮番血战。

尤其是泰丰海域，更是对于云兴海域虎视眈眈，到时候也不知道会搞出什么花头，仅仅是严舒然等人都已经跨入了超脱境九重天巅峰，那传说中能够完全压服这些人的，泰丰海域第一人的边云，又该是到了何等的程度。

叶希文曾经问过海龙公子，得到的回复却是，他不是边云的对手，换句话说，现在边云可能已经跨入半步法相境了也不一定，这一切的一切都逼着叶希文不得不全力以赴。

将战斗力提升到能够抗衡半步法相境初期的地步，到时候在整个血界试炼之中，才有自保的资格。

而要以超脱境七重天的实力就能抗衡半步法相境初期，其中的困难可想而知。

叶希文迟迟不跨入超脱境七重天，就是不断在压缩自己的实力，为实力的进一步提升提供空间。

一点，一点！

外界纷纷扰扰暂时被叶希文抛到了一边，他的心中，仅仅只剩下了修炼！

一转眼，五年的时间转眼即逝，整整五年的时间，他都在不断压制，然后不断突破，终于在一年前，顺利跨入了超脱境七重天，但是跨入了超脱境七重天之后，他没有立刻出关，而是选择了继续修炼。

但是在现在他却不得不出关了，原因无他，因为血界试炼即将开始，就算是他也不得不出关。

密室之中，叶希文缓缓推开大门，一股清新的空气扑面而来。

血界试炼！

我来了！

第一千零三十章 血界开启

在这个云兴海域之中，除了霸主级的几个势力之外，其他的势力之中，半步法相境绝对是位高权重，甚至可能是一派掌门的高位。

就算是在杀手组织中也不例外，半步法相境的杀手，绝对已经是金牌杀手，甚至有的半步法相境的杀手曾经还暗杀过法相境的高手。

要请动这样一尊高手亲自出手，可想而知要付出巨大的代价，一般势力也是根本负担不起的，更别说是让这个杀手组织敢于和归元门这样的庞然大物撕破脸了，这可不是简简单单的不菲代价就可以解释的了，甚至可以说，是根本不可能做到的。

这一切的一切都唯有一个解释了，那就是有人在背后撑腰，而这人也唯有是绝影毒鳄族和毒炎龙族的高手，刚才叶希文也确定了。

斩杀了这个黑衣刺客，叶希文顺手将那一张长弓手中囊中，虽然他不会什么弓法，不过不要紧，有神秘空间在，他很快就能自动推演出来，根本就不成问题。

叶希文落了下来，目光冰冷的看着绝影毒鳄族和毒炎龙族的高手，冷声说道：“我本来不想和你们计较，但是你们这三番两次的算计，如果不给你们点颜色看看，还当我是一个好欺负的人了！”

虽然时隔五年，但是三方之间的恩怨更加的深刻了，在叶希文不在的这段时间里，白翰墨都遭到了多次的追杀，而姚倩虽然没说，但是想必阳竹商业协会也因为他的事情受了不少的打压。

叶希文本就不是什么心胸宽广的人，若是因为他是一个睚眦必报的小人，他也不会否认，对于一个千方百计要置自己于死地的人，根本就没有必要心慈手软。

“叶希文，你要干什么？”鳄影一声大喝，颇为有些声色俱厉的样子，但是眼神之中，却难掩对叶希文的一丝恐惧，和炎公子不同，他是真正和叶希文交手过的，在叶希文的手上，可谓是被打掉了所有的自信。

一战之中，就将他的信心消磨的差不多了，虽然他自己还没有察觉到，但是当真正看到叶希文屠戮了一尊半步法相境的高手，又来到自己的身边的和死后，他还是忍不住慌了。

“你们居然还问我干嘛？真是好大的手笔，埋伏了一尊半步法相境的大能在此，如果不是这几年我的修为略有长进，岂不是被你们给宰了！”叶希文冷笑着说道，如果他的实力还维持在五年前的话，那么恐怕就真的会死在这一次的突冇袭之下，不可能会有其他任何的结果。

“你有证据么？”鳄影怒道。

“证据？需要么？”叶希文露出一个好笑的神情，当初他们不也只是因为怀疑鳄向天的死和他有关，便要置他于死地么？

什么证据，那只是弱者的说法，对于强者来说，这些只是好笑的笑话罢了！

“你……”鳄影顿时被叶希文给气得七窍生烟，心中却是生出了几分悲哀，从来都是他们绝影毒鳄族这么强势的面对其他人的质问，什么时候，他们也只能像是一个弱者一样，寄托于所谓的证据了？

以往绝影毒鳄族的行事风格便是如此，证据？多少钱一斤，能吃么？

只要怀疑了，便是证据，宁可杀错一万，也不能放走一个！

“证据，需要么？”白翰墨略微有些兴冇奋的念着这五个字，“霸气，太霸气了，叶大哥这话太霸气了！”

旁边的姚倩等人也有些无奈的看着白翰墨，他找错重点了吧！

这个时候，所有人的目光都集中在了叶希文的身上，看他要如何的处置这个事情。

叶希文身上散发出来的威势越来越强，碾压到两族的高手的身上，便犹如是一头披着人皮的凶兽一般，散发着凶兽一般的威压。

鳄影终于第一个顶不住叶希文的威压，转身就走，猛然间转身就化作一道流光，要从天空中逃走。

其他的高手也都纷纷忍不住转身就走，心中有鬼便是如此，因为他们很清楚，那些杀手就是他们族中的高手雇来的，这个时候被叶希文揭穿，而且丝毫没有要放过他们的意思的时候，他们焉能不走。

“哪里走！”叶希文冷哼一声，直接化出一只气化大手当空拍了上去。

“嘭！”鳄影一声惨叫，身体犹如炮弹一般，被生生拍落到了地上，狠狠在地面上砸出一个大坑。

他浑身的骨头都像是在一瞬间都被拍碎了一般，一下子便被拍死当场。

紧接着叶希文就盯上了炎公子，这个时候炎公子化作一团火光，就要消失在众人的眼中，但是一道火焰刀气从后面追杀了过来。

“嘭！”

刀气当场将他斩杀成两半。

当这两个为首的高手惨死在叶希文的手上之后，其他的高手如何能够逃掉，尤其是在叶希文杀心已起的情况下。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

这些毒炎龙族和绝影毒鳄族的高手纷纷一声惨叫着被斩爆成一团血雾。

所有人都傻眼了，整整的看着眼前的场景，干脆利落的人，他们并非没有见过，心狠手辣的人，也见过很多，但是像这样子的，却是从来没见过如此干脆利落，心狠手辣之人。

何止是心狠手辣啊，简直是无法无天啊！

这些人如果都只是一般的散修也就算了，只是一般散修死多少都不会让人有什么想法，以叶希文今时今日的地位和实力，斩杀一些散修算什么。

但是这些可都是两族这一代年轻一辈之中的精英中的精英啊，就这么被叶希文给全部屠戮了。

许多人都感觉到，这脑袋都有些不够用了，这是要捅破天的节奏么？

不过是怀疑叶希文杀了一个鳄向天，就死死的追杀到现在，因为他杀了毒公子和鳄太子，冇至今仍然是两族的死敌。

那么现在，叶希文将两族年青一代的高手全部斩杀一空，那会是什么样的罪过，什么样的情形。

他们简直无法想象得知了这个消息之后两族暴怒的场景吧，按照这种情况来看，叶希文以后根本不可能在云兴海域立足了，暴怒之下的两族，绝对不会放过他，就算是归元门出面也不能保住他了。

这已经不是一件小事了，这可是断人传承的根本大事，云兴海域之大，都没有他的立足之地了。

在看他悠闲的样子，似乎根本不放在眼里，他是真不怕还是无知者无畏！

现场一片噤声，落针可闻，所有人连呼吸都屏住了，就怕呼吸打扰了眼前的这尊凶神，让他一下子回过神来，将注意放到他们的身上了。

“疯了，疯了，疯了，这小子真的疯了！”裴星辰顿时傻眼了，看着眼前的这一幕，有些事情不能放在台面上，如果是在血界之中，就算叶希文将他们全部宰了也不是什么事儿，两族就算暴怒，但是归元门也能保得住他。

但是现在当着众人的面将两族精锐一网打尽……这太疯狂了！

“大丈夫做事，当如此！”剑无双双眸之中一阵精芒闪烁，说出了这样的话，在他看来，一剑在手，天下我有，什么霸主都是浮云。

其他人族高手也是傻傻的，尽管他们心中都恨死了这些平日里作威作福的海族高手，但是真正看到他们全部被斩杀一空的时候，还是吓呆了，就更别说是那些海族高手了，他们也吓住了，叶希文可是一个会因为那个三妙童子侮辱了人族就将他打残的主，万一一个发狂，将他们全部斩杀，那他们要找谁哭去，这种事情他绝对做的出来，看他将两族高手都斩杀就知道了。

“太帅了，哈哈！干得好！”这个时候也只有白翰墨依然是一副没心没肺的样子大笑了。

叶希文这个时候如何不知道，众人在想什么，将他们全部斩杀之后，云兴海域再大也没了他的立足之处，不过他们大约都没想到，叶希文根本没想过要继续留下来，等到血界试炼一结束，他就会回到荒古大陆上。

当初如果不是因为被北山族长追杀，他也根本不会来到云兴海域，后来又因为实力太弱，要横穿这无尽海域危险太大，这才耽搁了下来。

现在他已经具有了媲美法相境高手的能力，等他完成了血界试炼之后，实力只会更强，只要小心点，横穿无尽海域根本不是什么问题！

北山凌！

该到你还债的时候了！

叶希文一闭上眼睛就是沈雁梅死的时候的样子！那种无力的样子，让他至今无法忘怀！

“轰隆隆！”天空中突然传来了一阵轰隆隆的声音一道巨大的裂缝从天空中被生生撕裂了出来，就像是被人当空撕裂出来的一般。

一股血色的能量席卷而出，叶希文只觉得这是一股极为精纯的能量，让他难以精进的霸体修为，居然隐隐有了进步。

“该死的叶希文，你居然敢灭我族精英，给老夫死来！”一声爆喝声从远处传来，紧接着一股恐怖至极的威压碾压了下来。

第一千零三十一章 血界中的硬通货

“该死的叶希文，你居然敢灭我族精英，给老夫死来！”一声爆喝声从远处传来，紧接着一股恐怖至极的威压碾压了下来。

叶希文脸色顿时一变，暗道：“该死，不好，两族的老东西都已经发觉了么？”

叶希文知道，这些大势力的重要弟子身上多半都有什么命牌之类的东西，哪怕是远隔千里，只要生命之火一旦熄灭，那么立刻就会被知晓。

叶希文将这些年轻一辈的高手全部斩杀，可谓是捅破天了，何况这些海族之中，肯定有通风报信的人，这才让两族这么快就得到了消息。

“轰！”一只气化的苍天大手，从天空中抓落下来，目标直指叶希文，要将他当场抓爆。

叶希文想也没想，脚下猛然一踏，身形直接化作一团删光，躲过了这必杀的一击。

“好快！”裴星辰瞪大了眼睛说道，比起几年前他的速度更快了，连自己的眼睛都快要捕捉不到他的身影了。

但是攻击并没有停止，紧接着又是十几声愤怒的怒吼声传来，十几只大手当空抓了下来，就要将叶希文给生生抓死，不留任何情面。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文在半空中身形不断闪烁，不断躲避，但是对方攻势越来越急促，而且随着越来越靠近这个小岛，攻击力度也越来越近。

“轰！”叶希文终于一下子没躲过去，被那只大手当场拍中。

一尊法相境的高手含怒出手的威力之大，那是可想而知，叶希文当场都快被拍碎了，如果不是他的霸体太过强横，恐怕会被当场拍碎成两半。

“噗！”叶希文一口鲜血喷了出来，其中竟然蕴含着丝丝的金色的丝线，正是神性。

那些被叶希文掠夺来的神性，现在一点一点的融入到了他的身体之中，虽然还不能完美融合，但是也让他的身体拥有了一些神裔的特殊能力。

又是一只大手当空抓落了下来，叶希文当即咬牙一个猛子，冲进了血界之中。

“轰！”

刚才他所站立的地方，已经被一只大手抓碎成了粉末。

叶希文一边调动天凰再生术恢复身上的伤势，身冇后还传来那些法相境的高手的咆哮声，但是他们却冲不进血界之中，只能远隔一个世界不断咆哮。

冲进了血界之中，叶希文只觉得自己被一片血色的能量所包围，他身体上的伤势，都在缓缓的好转，这些血色的能量，拥有非凡的功效。

和那些灵气截然不同的感觉，灵气还需要自己转化，吸收，但是这些血气却是能够直接吸收，像是本来就经过了转化，现在仅仅就需要吸收就可以了。

不过叶希文没有时间多做休息，他身上的血迹很快就吸引了血界之中特有的一种生物，血兽的出现。

在血界之中的血兽，据说都是因为受到这股血气的影响而诞生的生物，在血界之中，占据主导地位，就算是这些年轻一辈的天骄天才，也不能挑战在血界之中占据统治地位的血兽。

这是一头血鹫，非常的毒辣，早已经达到了超脱境九重天，在叶希文刚刚出现没有多久就顿时吸引了它的注意力。

当即直接扑杀了过来，犹如一道血光一般，直接，张开鸟嘴，一团血光喷吐出来，笼罩到了叶希文的身上。

叶希文身上一道血光瞬间刷了出去，直接将那那一头血鹫给刷到了其中。

“嘭！”那一头血鹫当场被刷爆，化成了一团血雾被天源镜给吸收了进去，部分的血气补充到叶希文的身上，他身上的伤势立刻稳定了许多。

虽然之前遭受的重创没有能将他一举击杀，但是也将他重创，一尊法相境的高手的攻击，足以致命，他没死也是身受重伤。

击杀了这一头血鹫之后，叶希文知道，不能在这么耽搁下去了，不然可能会吸引来更多的血兽，虽然没有进入过血界之中，但是云兴海域多次参加了血界试炼，虽然有许多次都损失惨重，但是不可否认的是，在云兴海域各大霸主的手中，都有着许多关于血界试炼的资料。

这些资料叶希文在临来之前，就已经全部都看过了，虽然没有来过的血界，但是却对血界之中的一些情况，堪称是了若指掌了。

这些血界之中的血兽比起外面的那些妖兽还要更加的残暴和嗜血，一点点的鲜血可能就会引来巨多的血兽的围攻。

想到这里，叶希文的当即没有任何犹豫，直接找一处山脉，闭关恢复了起来。

这一恢复，就足足恢复了十天的时间，叶希文才将身上所有的一切都调理到了巅峰的状态，这还是因为他有天凰再生术护身的情况下，要是寻常人，就算是不死，这次的血界试炼也休想有什么作为，估计全部的时间，都要在休养中度过了。

这可不是一般的人，而是一尊法相境的高手啊。

十天过去之后，叶希文就已经恢复的七七八八了，但是他并没有选择立刻离开那一座山脉之中。

而是开始凝聚血石。

这是在血界之中，所特有的一种晶石，并非是从地里挖掘出来的，而是要靠人力凝聚出来的。

在这血界之中，常年都笼罩在一片漫无边际的血气之中，这些血气也不知道是什么组成的，只知道比起灵气更加的珍贵，一般人哪怕仅仅只是在血界之中修炼，没有任何磨练，进步也比外面要大的多了。

而这血石就是由这些血气凝聚而成的，超脱境以上的高手可以将这些血气凝缩成为血色的晶石。

就是所谓的血石了！

这些血石因为是血气直接凝聚的因此也能够直接吸收，便犹如是灵石一般，但是效果冇要比灵石强上无数倍了。

同时，这些血石也是在血界之中的硬通货，要购买什么血界之中的东西，都需要用到这些血石，相比起血石，原本在外面是硬通货的灵晶根本就不值一提。

能够进来的武者，哪一个不是各大势力之中年轻一辈的佼佼者，身上哪能没有一些财富，但是和能够直接吸收就提升自己修为的血石相比，却显得根本无关紧要了。

对于这些年轻天骄们而言，灵晶这东西，只要他们想弄，总归有办法，但是血石却不一样，出了血界之后，就没有办法再凝聚血石了，因此显得格外的珍贵。

也就成了整个血界之中的硬通货!

叶希文摊开手掌，气运丹田，手掌犹如一个涡轮一般，产生强大的吸力，周围无数的血气被吸纳了过来，然后生生凝聚成了一枚鲜血一般颜色的晶石。

这便是血界之中的硬通货，血石！

凝聚的方法和灵晶有些类似，甚至可以说是有着异曲同工之妙。

只不过在血界之中凝练的是血气，而在外界凝练的则就是灵气了。

凝练出了一枚血石之后，叶希文马不停蹄的开始凝聚血石，但是无论他再如何专注，也就只能堪堪凝聚五百枚左右的血石，他凝练了三天之后，就匆匆放弃了继续凝练，这样下去，光就只是凝练血石，其他全部都会荒废掉。

——

一片茫茫血色的平原之上，一道身影迅速从其中飞掠而过，不远处不少血兽都感觉到了这个动静，都想要过来，但是等到它们赶到的时候，这道身影，早已经消失了。

“如果方向没错的话，应该是这个方向没错！”那道身影嘴中缓缓念叨着。

这人不是别人，正是叶希文。

虽然血界很大，但是经过了这无数年的探索，各大势力手中多少都有一份地图，越是庞然大物，所能探索的血界的疆域也就越多，当然范围也就越广，也就越精细。

云兴海域虽然只能算是小型海域，但是这么多年下来，探索出的血界的地图却也非常广了。

叶希文现在就是要赶去和裴星辰他们会合了，因为之前说好了，如果分散了，就去血界之中的丰绥城会合，这样的城池在血界之中还有许许多多，都是多年以来的先辈建立起来的城池，每当到了血界试炼的时候，都会有大批的高手进驻。

而云兴海域没有这个实力独立建城，所以也是和别人一起建立这个丰绥城，而主管这个丰绥城的则是另外一个海域，丰绥海域，这也是一个小型海域，但是却比云兴海域要强横的多了，除了丰绥海域之外，还有不少家的海域的高手也是将在血界之中的活动中心设立在丰绥城之中。

以丰绥城为中心，拓展出去，搜索出去。

如果他们顺利进来了，那么肯定就会出现在丰绥城之中，因为这血界之中太危险了，越往深处，危险也就越大，甚至最深处，连超级海域的顶尖天骄高手都不敢随便踏足。

而在血界之中，更是有许许多多危险的血兽出没，所以才要建立无数的城池，以供休整。

这些年来，云兴海域也是一点一点，根据原有的地图将活动范围扩展出去。

第一千零三十三章 统统死有余辜

脱境九重天，或许在各大海域之中，都能作威作福，但是在这里，却显得如此的弱小

叶希文在这些人之中，境界大约是最低的一个，不过是脱境七重天，但是真正爆出来的战斗力，却让人胆寒

所有人都屏息敛神，看着这个来的小子，爆出的恐怖战力！

重要的是，这是要反抗泰丰海域的统治，自从击败了丰绥海域的高手之后，泰丰海域就成了这泰丰城之中的主宰，也并非没有人反抗他们的统治，只是一例外的全部被残酷镇压，一些人的人头至今还挂在城墙上，颇有传四方的意味

“这人到底是谁？怎么如此厉害？”

原本众人还以为他仅仅只是一个云兴海域的人武者罢了，毕竟云兴海域在诸多海域之中，都只能算是垫底的罢了，出现脱境七重天的年轻一辈也不奇怪，与大型的海域的实力也就自然越高

以往云兴海域之中，能有一个脱境九重天的高手坐镇也就差不多了，脱境七重天六重天的武者甚至都有，虽然这一次云兴海域的实力似乎提升了很多，但是多了一个脱境七重天的武者，又有什么

但是叶希文刚才干脆利落的斩杀一个脱境九重天的高手，似乎告诉了他们为什么，在这一群最差都是脱境八重天巅峰的高手之中，突然会冒出一个脱境七重天的武者”他，可不是一般的人物

而这个时候，之前还被压制的郁闷之极的云兴海域的那几个人族高手则满是自豪

“那是我们云兴海域年轻一辈第一高手，庞天干的胳膊就是被他一拳轰爆的！”

年轻一辈，第一高手！

“嘶，这个时候，众人纷纷倒吸一口冷气，如果只是一般脱境九重天的武者也就算了，但是这明显只是一个脱境七重天的武者以脱境七重天的武者力压群雄，登顶云兴海域巅峰，哪怕仅仅只是一个小型海域，也足以让人惊叹了

“你们云兴海域第一人，不是胡公子么？”有人好奇的问道

“那是好几年前的老黄历了！”这几个人族的高手脸上略微有些得意的说道，毕竟不管怎么说，这都是他们海域的，他们族中的高手，不是么？

“人族加收一半？庞天干，我看你是好了伤疤忘了疼！”叶希文冷哼一声说道

庞天干的神色顿时难看了起来似乎是想到了被叶希文轻松一招秒掉的过往，顿时脸色加难看了起来

“该死的叶希文，这里可不是云兴海域，你以为你还能作威作福么？等一下，就让你死葬身之地！”庞天干一声长啸，似乎在通知城中的泰丰海域的诸多高手”这个时候，那几个云兴海域的人族高手都开始有些紧张了起来，这一次的血界试炼之中，云兴海域大大小小来了数百号人泰丰海域来的高手只会比这个数目只多不少，其中绝大多数都是脱境九重天的高手，这个时候，如果全部招惹了出来那才是真正的恐怖

“叶兄小心，他这是在召唤同伴，不行的话，我们还是赶紧撤吧！”一个云兴海域人族的高手连忙喊道

“妨让他们喊，省的我一个一个找过去了！”叶希文冷笑一声，随手捏碎了一个泰丰海域脱境九重天的高手横扫过来的刀光

这几个人明显是刚刚跨入脱境九重天连五年前的庞天干三人的实力都大有不如，如何能够对叶希文造成什么威胁

“刷！”叶希文手中的火焰长刀瞬间出手，火焰长刀横斩长空，空气瞬间被斩爆，几个脱境九重天的高手根本来不及躲开，当场被斩爆成两半

这一切都不过是生在几个呼吸之间罢了，这些脱境九重天的高手在叶希文的面前，便犹如是纸老虎一般，随手都能斩杀一群

现场一片噤若寒蝉，这个时候，各大海域的武者终于明白，眼前这个人为什么会是以脱境七重天的境界，却能力压群雄，在云兴海域之中称霸了，这一份实力，就算是在泰丰海域之中，那也是出类拔萃的

庞天干看着叶希文的方向，整个身体都在不自觉的微微颤”武神空间第一千零三十三章统统死有余辜”抖着，背后顿时被一阵冷汗给浸湿了，眼前这个煞星，比起五年前，何止是恐怖了一倍两倍，虽然他自信也有成长，但是明显和这个煞星相比，就不算什么了

虽然他恨不得将叶希文碎尸万段，但是即便如此，他也分的很清楚，自己恐怕不是叶希文的对手

在他即将转头就走的时候，城内顿时传了了连绵不断的咆哮声

“什么人居然敢在我泰丰城放肆！”

“大胆，敢在我泰丰城放肆，找死！”

这个时候，泰丰城之中，数十道身影从其中蹿了出来，每一道都是气息内敛强横，脱境九重天巅峰的可怕人物

泰丰海域不愧是就差临门一脚就能跨入中型海域的庞然大物，光就是这份实力，就完爆云兴海域之上了，这次前来血界试炼之中的高手，甚至连一个脱境八重天都找不到，完全凌驾于云兴海域之上

为的两人，也是叶希文的老熟人，正是三妙童子和严舒然两人

在他们的身后，同时跟着数十道可怕的人影，其中好几道甚至「★香香★文字」都不逊色于他们两个，不下于裴星辰等人，就算没有跨入半步法相境，也只是一步之宜

有这样的实力打底，难怪泰丰海域能够取而代之，击败丰绥海域主宰这个小小的城池

“是你”武神空间”？”严舒然脸色有些复杂的看着叶希文，虽然五年的时间过去了，但是对于他们动辄数百年上千年的生命来说，五年的时间不过是指一瞬间罢了，或许仅仅只是一个闭关的时间罢了

那个轻松将自己击败的叶希文，在她的心中留下了难以磨灭的印象，早想到在这里可能会遇到叶希文，但是没想到这十几天来一直都没有遇到叶希文，反倒是现在，他出现了，一出现，就又是大闹泰丰海域

“怎么，严舒然，你认识他？”在严舒然的后面，一个样貌丑陋的家伙问道

“他就是那个叶希文！”严舒然目光冰冷的说道

“桀桀，他就是那个让你们吃了大亏的家伙？我看也不怎么样吗？脱境七重天而已，啧啧，你们的实力什么时候已经退步到了这个成都了！”那个相貌丑陋的哄青年怪笑着看着叶希文，仿佛是看到了什么美味的猎物一般

显然，在泰丰海域之中也并非是铁板一块，依然有着种种的矛盾

“不知死活的东西，一个小小云兴海域出来的家伙，居然敢在我们泰丰城闹事，真是活腻歪了！”又是一个青年开口说话，但是却和那个丑陋的哄青年决然相反的是，这是一个俊美到略微有些妖异的青年“结界，当年在屠灭海域之中人族的时候，这样的蝼蚁，我杀了没一千也有八百个！”

听到这个话，在场的诸多人族高手脸色顿时一阵难看起来”。”虽然他们并非是泰丰海域的武者，但是听到这个话的时候依然很不舒服，因为毕竟那也是同胞

叶希文的双眸是一阵寒芒闪过，虽然只是一闪而过，但是他的杀心已动

或许在荒古大6上，许多族群都以为人族软弱可欺，但是那绝对不是叶希文，论是前世的地球，还是今生的真武界，人族都是食物链最顶尖的存在，他的想法和这些荒大6上的人族，决然不同！

“真是可笑！”叶希文摇头失笑说道

“小子，你笑什么？”那个丑陋的青年顿时问道，以为叶希文在嘲笑他的外貌，因为外貌太过丑陋的关系，所以对于任何关于外貌的评价都会异常的敏感

“我笑你们死到临头犹不自知！”叶希文摇摇头说道，“统统死有余辜！”

“找死！”那个丑陋的青年顿时大怒，瞬间一股恐怖的气势席卷而起，气焰滔天，在他的背后，顿时凝聚出了比恐怖的气势，像是一瞬间，数的武道意志都展现了出来

他恐怖的气场牢牢的压制着在场的所有人，不管是脱境八重天，还是脱境九重天的高手，全部都被压制

他一个人就能将在场所有人都给屠戮掉！

所有人都在他的气势之下瑟瑟抖，这个丑陋的青年虽然其貌不扬，但是出其意料的却拥有强横的战斗力

“你不要小看此子，此子绝非等闲！”严舒然开口说道

“啰嗦，你以为我是你们几个失败者么？脱境七重天也敢在我面前叫嚣，真是自寻死路！”那个丑陋青年不屑一顾的说道

庞天干三人脸色顿时拉了下来，庞天干是冷笑着，让你小看这个小子，到时候让你后悔去！

“轰！”那个丑陋青年动手了

第一千零四十章 边云来袭

边云回来了！

所有人心中都一下子冒出了这个想法！

顿时压抑了一个月的想法，犹如火山喷发一般，无法抑制的冒了出来！

既然边云已经回来了，那么双方的冲突，已经几乎是不可避免的了！

天空中顿时多了无数道的神念，纷纷扫了出去。

却见一道白色的身影直接带着难以匹敌的威势，驾临云兴城之上，等他站定了，众人这才看清楚，是一个白袍青年，和边让有几分相似，只不过和边让相比，更具有威势，远非边让所能相提并论的。

虽然他没有自报名字，但是哪怕是那些云兴海域的人也知道了来人的身冇份，边云！

果然他还是回来了！

又过了没有多久，又是一大群人飞临云兴城的上空，牢牢的将整个云兴城的上空都被霸占住了，正是之前逃走的泰丰海域的那些高手，除了他们之外，还有许多其他的超脱境九重天的高手冒了出来。

“那些，不是丰绥海域的人么？怎么这个时候居然和泰丰海域参合到了一起去了？”有眼尖的人已经认出来了，这多出来的一部分人，正是原本被赶跑的丰绥海域的高手，却没想到，现在居然和泰丰海域参合到了一起去了。

果然在一看他们的领头人，居然就是丰绥海域原本的顶尖天骄邹学奇。

也是一个约莫着二十七八岁模样的海族青年，一身实力异常的强横，也早早的跨入半步法相境初期。

这两大势力联手，瞬间就将整个云兴海域给笼罩住了。

“那个叫叶希文的小子出来！”边云冷笑一声，看向这个时候纷纷露头的云兴海域的高hòu，残忍的一笑，说道。

云兴海域的高手们纷纷摆出了作战的姿态，随着边云率领大批的高手返回，他们之间的冲突，几乎是一触即发，无法避免了。

如果说，原本他们还可能放弃云兴城，但是现在，随着占据云兴城的时间越来越久，他们享受到的好处越来越多，许多人的修为都因为得到了大量血石的供应而有了长足的进步，这个时候他们和整个云兴城都已经是一荣俱荣一辱俱辱的关系了。

何况现在天空中已经被两大势力联手封闭，他们根本逃都逃不掉，唯有背水一战。冇

“边云！”这个时候，一声平淡的声音从城中传了上来，众人一看，正是海龙公子，正缓步走了上来，和之前因为重伤的时候呈现的病怏怏的样子决然不同。

破入了半步法相境之后，他的气质完全散发了出来，绝对是温润如玉，却也不缺乏威严。

“海龙公子！”边云眯了眯眼睛，双眸之中一道杀意闪烁而过，泰丰海域对于云兴海域可谓是垂涎已久，对于云兴海域之中的年轻高手自然也是非常有研究，他和海龙公子曾经也交过几次手。

“许久不见，你胆子倒是大了不少！”边云咬着牙说道。

“一直很大，从来就没有小过！”海龙公子目光直视边云，没有一丝一毫的退让，双方的目光在半空中交锋，居然隐隐让人听到剧烈的碰撞声，这些都是意念的交锋。

“边让是我弟弟你知道的吧，连他都敢杀，我看你们真是活得不耐烦了！”边云冷声说道。

“边云，还有什么可说的，全部都杀了就是了！”那丰绥海域的首领邹学奇冷冷的说道，“不要浪费时间了，不过你可要记得你的承诺，让我们丰绥海域重新建城！”

“自然，由得你们去！”边云看都没有看邹学奇一眼，只是死死的盯着海龙公子，像是在看一个死人一般，恨意在双眸之中闪烁，他最亲爱的弟弟，居然死了，还死在他从来没有看得起过的云兴海域的人的手中。

众人这才纷纷恍然，原来是因为这个原因，难怪以高傲的丰绥海域和泰丰海域的恩怨，居然还会反过头来帮助边云，却原来是因为边云答应了这样的条件。

要知道，在这血界之中，危险无比，到处都有恐怖的血兽出没，如果没有城池的庇佑的话，生还的几率就很小了，或许那些强大的高手可以生存，但是对于那些大势力来说，却必须要依附于一个城市，不然的话，损失会大到他们无法忍受的地步。

但是这些城池也不仅仅只是一个抵御血兽的凭仗，更是一个聚宝盆，只要无数人庇护在其中，就能够聚敛许许多多的财富。

所以一般来说，一个城池方圆多少里内都不允许同样的城池存在，不然可能就会分散他们的财富。

但是对于丰绥海域的人来说，远离云兴城的地方是他们也陌生的地方，还可能遇到其他海域的高手，那样的话，可能又会起冲突，所以被赶出去之后，他们就面临着无家可归的局面。

而现在边云居然允许他们在云兴海域的势力范围之内重新建城，难怪他们愿意下死力气来帮助泰丰海域。

“海龙大哥，我们直接动手算了，绝对不能让他们打扰了叶大哥的闭关！”这个时候又是一声清朗的声音从城中窜来，白翰墨蹿了出来说道，面对漫天的两大势力的高手，却没有丝毫的色变，仿佛是面对一群空气。

“又一个半步法相境的高手！”这个时候那个邹学奇双眸微微闪烁过一丝惊异，不算那个能斩杀边让的叶希文，光是海龙公子是半步法相境就已经是超乎他的想象了，现在居然又冒出了一个。

想到这里，他心中的惊诧，立刻就被更多的嫉妒和愤怒所淹没，什么云兴海域他听都没听过，能够突然冒出这么多的高手，肯定和那些血石有关，享受到了这个他的历代先辈们所享受到的诸多好处之后，才能冒出这么多的高手，这一切本来都该属于他的，属于他们丰绥海域的。

现在他却像是丧家之犬一般，要靠着边云的许可，这才敢回来。

心中之郁闷，可想而知冇！

但是他又没有办法对付边云，因为他不是边云的对手，便将所有的怒火都撒到了云兴海域的身上。

“邹学奇，你真的要和这些泰丰海域的人搅和到一起么？”海龙公子沉声问道。

如果可以的话，他也不想将这些丰绥海域的人逼入敌对的一方。

“海龙公子，你也不用多说了，如果识相点的话，就该早点投降，免得多费手脚！”邹学奇冷笑着说道。

“海龙大哥，和他们还有什么可说的，那个邹什么的敢接本大爷一剑么？”白翰墨已经没有耐心和他们多做口舌之争，当即身形直接爆射了出去，一杆白玉长剑出手，当空爆斩出强大的剑芒，朝着邹学奇猛然落下。

“大胆！”邹学奇见白翰墨，居然敢突袭自己，顿时暴怒，他没有被打的措手不及，毕竟白翰墨和他相聚很远，突袭也起不到真正突袭的效果。

但是真正让他暴怒的却是邹学奇的态度，他高高在上惯了，作为丰绥海域唯一的一个半步法相境的高手，在丰绥海域之中，他的地位只会比云兴海域之中的海龙公子还要高。

但是现在却真冇实犹如一条丧家之犬，边云也就算了，但是眼前的这个小子又是谁，居然敢对他动手。

白翰墨的攻势瞬间斩到了，他的剑法已经修炼到了恐怖的境界，剑光挥洒之间，让全世界都变成了一片白玉的世界，一上来就发动猛烈攻势，犹如一辆横冲直撞的坦克一般，任何挡在面前的东西，都要被摧毁，无坚不摧。

“当！”白翰墨的长剑猛然斩在了邹学奇手中的长枪之上，巨大的怪力猛然在他手中的长枪之中晃荡。

白翰墨的力量，让邹学奇的虎口都隐隐有崩裂的迹象，但是在这个时候他却根本也顾不上这么许多了，因为白翰墨又一波攻击到了。

“当！”

“当！”

“当！”

白翰墨的攻击简直就像是浪涛一般，无穷无尽，刹那间席卷开来，连绵不绝，邹学奇一开始没有重视白翰墨，吃了点小亏，而后根本抽不出手反攻，完全落入了白翰墨的节奏之中，白翰墨的攻势不断的倾碾下来，恐怖至极。

“嘶，没想到，云兴海域之中，除了那个叶希文之外，居然还有这么恐怖的家伙的存在！”

所有人心中都冒出了这个想法，邹学奇在他们之中也是积威已久，虽然败在了边云的手上，但是在众人看来他依旧是老牌的半步法相境的高手，一身实力深不可测，除了边云，他应该就是这一片地域之中最强的存在了。

但是现在居然完全被白翰墨压着打，虽然有一部分的原因是白翰墨抢手先攻，打了他一个措手不及，但是这也不能掩盖白翰墨确实强悍无比的事实。

光就这白翰墨就已经如此厉害了，那早已经成名，现在已经跨入了半步法相境的海龙公子，又该强到什么程度？

“该死！”完全落入了下风之中的邹学奇一下子怒火中烧了起来，感觉像是在全城人的面前丢人现眼了。

第一千零四十九章 这家伙，到底是何方神圣！

nbsp; “住手，谁敢在我天雷城动手？”蓦地，一声大喊从天边传来。

叶希文神情微微一动，但是手中的剑气却没有半分停留，直接斩进了耿天虹的身体之中。

“噗嗤！”

耿天虹的身体当场被劈成两半，元神被瞬间绞碎成碎片，鲜血喷溅了满街。

所有人都傻了一样的看着将这几人犹如是砍瓜切菜一般斩杀的叶希文。

都傻傻的看着这一幕！

我x，这也是超脱境八重天？

许多人都有种不现实的虚幻的感觉，如果这都是超脱境八重天的话，那么他们这些超脱境九重天的高手，那岂不是都白活了，这些年都活到狗身上去了。

如果叶希文只是一般的厉害也就算了，但是偏偏叶希文的厉害远远超过他们的想象，加起来六尊超脱境九重天的高手，简直就像是被他屠鸡狗一样的随手屠杀了。

凶残！

这人实在是太凶残了！

见叶希文根本没有理会自己，那个声音的主人顿时怒了，一股恐怖的剑气当空滑落下来，直冲叶希文，没有丝毫留手，这是要将叶希文给当场斩杀。

叶希文也只是脚尖轻点，身形飘闪了出去，躲开了这致命剑气的攻击。

“轰隆！”

这一股剑气直接在地上轰出了一个大洞。

叶希文这才抬头望去，却见是一个黄衣男子，手持一柄和整个人齐平的巨剑，冷冷的盯着叶希文。

“你是谁？”叶希文淡淡的问道。

“我是这天雷城的副城主黄叔易，你是什么人？居然敢在我天雷海域闹事？”那黄衣男子冷冷看着叶希文，有几分恼怒，这而叶希文居然丝毫都不给他面子，要他停下居然一点都不听。

“怎么早不见你出来？”叶希文嘴角扯了扯冷声说道。“这些人在这里为非作歹了也不算短的时间了吧，怎么都不见你出来管管，现在就知道出来了！”

“不管如何，这些人就算该死，也是我天雷海域的人，什么时候容得你这个其他海域的家伙动手了！”黄叔易冷笑着说道。

语气霸道，根本不容许质疑，在他看来，就算耿天虹有问题，也是他们海域内部的事情，怎么容许其他海域的人插手进来。

天雷海域在附近的海域之中，也算是称王称霸多年，在中型海域之中都是老牌的强大海域，除非是大型海域，否则根本不会被他们放在眼里。

“既然他们都死了，那么你就给他们偿命吧！”黄叔易只是很简单的说道，就给叶希文判了死刑，根本不问缘由，也不需要问缘由。

他的身体之中真元喷发而出，磅礴雄浑，在他的周身盘旋了起来，其中蕴含着雷电之力“噼里啪啦’的声音不断响彻接到。

几乎是在瞬间，他身上的真元，就化成了雷电剑气，朝着叶希文劈落了下去。

那一道雷电剑气直接闪耀出万丈光芒，雷电之威，简直难以想象。

不得不说，这黄叔易虽然强横，虽然不讲理，但是他的实力，却也是实打实的，非常强悍，这一出手，便是声势惊人，刚才的耿天虹之流，根本就不能与之相提并论，连提鞋都不配。

这绝对是一尊已经达到了半步法相境初期巅峰的高手，甚至比海龙公子都要强横上一筹。

可想而知到底高到了什么样的程度！

这天雷海域也不愧是实力远超泰丰海域的顶尖中型海域，随便出来一个副城主，就拥有这样的实力，由此可见，这城中的城主只怕是更加的厉害。

只是叶希文这个时候，心中也是火气难消，这人一上来就是不问缘由的给了他一剑，如果不是他的速度够快，这一剑，足以让一般的半步法相境的高手在猝不及防的情况下，当场就被斩杀了。

面对这样的不分青红皂白的主，他心中的怒火可想而知，虽然有些忌惮这个天雷城之中还没有露面的城主，不过也仅仅是有些忌惮而已。

以叶希文的实力，即便不是那个城主的对手，想要全身而退，还是没什么问题的。

也不见叶希文有什么动作，他的手掌之上瞬间燃烧起了熊熊的火焰，化作一把长刀，瞬间轰了出去。

“轰隆！”

刀剑在天空中猛然相撞，整个半空中都仿佛此刻颤动起来，震荡出来的恐怖冲击波让周围那些超脱境的高手都有种站不稳的感觉，这个时候纷纷往后退去，不敢介入这两个可怕高手之间的战斗。

仓促之下，竟然是平分秋sè。

这个时候，众人如何还不明白，眼前的这个叶希文，恐怕绝对不是一个省油的灯啊，虽然他们不知道叶希文到底有多么的厉害，但是他们却是知道黄叔易的厉害的。

连黄叔易的攻击都能扛下来，可想而知，这叶希文的实力就算不如黄叔易，只怕也是跨入半步法相境了。

这样一尊人物，居然会被耿天虹给敲诈，现在想想都觉得可笑。

可笑那耿天虹自认眼光无双，不会惹到不敢惹的人，谁知道就是踢到了叶希文这块钛合金板，现在别说是脚都踢断了，他整个人都被反震之力给震死了。

如果这个时候耿天虹地下有知，一定会破口大骂，你丫的办毛的猪啊，有这实力不会挂个牌子写出来啊！

但是无论如何，木已成舟，耿天虹也已经死了，这个时候，众人反而是开始羡慕起了那第一个被叶希文震飞的大汉，在其他五人都被斩杀的情况下，虽然他也是遭受重创，但是也好过惨死当场吧。

那黄叔易见叶希文居然能够接下自己的一剑，顿时有些意外，随即冷哼一声，手中的长剑挑出一朵剑花，随即剑尖瞬间迸溅出无尽的剑光，刹那间朝着叶希文横斩了下去。

“雕虫小技罢了！”叶希文直接冷哼一声，丝毫没有停顿，手中的火焰长刀上的火焰一下子喷涌而出，犹如火山喷发一般。

火焰长刀瞬间狠狠朝着剑光斩落了下去。

“轰隆！”

那些剑光居然在一瞬间就被火焰刀光给斩灭，紧接着那些火焰刀气再度朝着黄叔易斩落下去，似乎没有受到多少干扰一般。

黄叔易一个侧身，躲过了火焰刀的斩击。

“轰隆！”火焰长刀在半空中爆炸开来，将天空中的血气都镇塌了一块。

“你果然有几分门道，不过你绝对不会是我的对手！我今天就要让你死无葬身之地！”黄叔易见几招都拿不下叶希文，居然还被他反击了，顿时有些着急起来，心中也有几分怒火，感觉自己像是被人打脸了一般。

他的手掌一翻，手中的长剑开始‘嗡嗡’的铮鸣了起来，紧接着天地间无数的雷电之力开始受到一股不知名的力量的引导，一下子涌入他手中的长剑之中。

那等声势，极为骇人，就算是一个半步法相境的高手，如果被斩中的话，那都要当场陨落的。

在这天雷城之中，虽然不如天雷海域，但是在这用阵法营造出来的漫天的雷电之中，他的剑法居然暴涨到了一个可怖的境界。

“天雷啸！”

剑光猛然喷吐了过来，化作一条条混沌雷龙，当空夹杂着犀利的剑气，朝着叶希文横斩了过去。

“我说过了，这些都不过是雕虫小技而已，想靠这些就能击败我，你不过是痴心妄想罢了！”叶希文冷笑一声，手中的火焰长刀更加的雄浑了起来，迎风而涨，紧接着朝着那些剑光一斩而下。

“轰隆！”叶希文的火焰长刀带着难以匹敌之势，一路横斩了过去。

那些剑光化成的雷龙，完全不是叶希文的火焰长刀的对手，竟然一条一条的被火焰刀气给屠掉。

“轰隆！”

一声巨大无比的爆炸声，那些雷龙瞬间被斩杀，完全无法靠近叶希文。

“这是什么刀法，怎么会如此厉害，这不可能，我的剑法早已经是人阶顶级的水平了，怎么会连他一刀都挡不住！”黄叔易双目之中兀自是难以置信，他不敢相信，眼前不顾偶是一个超脱境八重天的小子，非但屡屡出乎他的意料之外，更重要的是他怎么可能连这小子的一刀都挡不住，剑光瞬间就被击溃。

压制，碾压，刀光瞬间碾压到了黄叔易的身上！

一瞬间崩碎了他身上所有的防御！

“嘭！”他的身体猛然一下子倒飞了出去，像是一只断了线的风筝一般。

“嘶，这人是怪物么？连黄叔易都挡不住他的刀法！”

周围许多观战的海族高手都快被吓死了，差点就要被吓傻了，黄叔易的实力他们再清楚不过了，但是居然也不是叶希文的对手，这家伙，到底是何方神圣！

而叶希文的攻势还没有停滞，即将要再度攻杀过去的时候。

却听见一声温润如玉的声音传来。

“这位朋友，请高抬贵手！！”紧接着又是一道身影蹿了过来，却是一个白衣海族青年，来到叶希文的面前，嘴角含笑，对叶希文说道。

第一千零五十章 谁算计谁

nbsp; “你又是谁？”叶希文收了刀，淡然问道，并未觉得有什么。“鄙人林风华！”那白衣男子淡淡的自我介绍说道，“在天雷城中，是第一副城主！”白衣男子人如其名，光从外表上看，却是一副风华绝代的风姿。说话也让人感觉有种如沐chūn风的感觉，颇有几分类似海龙公子的感觉。“叶希文，小心这个人，我感觉，他对你很不友好！”这个时候叶墨的提醒出现在了叶希文的脑海之中。叶希文不动声sè的感觉了一下，果然，虽然很淡，但是叶希文还是从他的身上感觉到了一股淡淡的杀意。因为修炼了敛息功的关系，所以叶希文对于这些杀意，反而是特别的敏感，就算不是针对他的杀意，他也能第一时间感觉到，何况是这种杀意了。刚才只是没太注意，现在被叶墨这么一提醒，顿时就察觉到了他身上淡淡的杀机。叶希文心中的jǐng惕顿时提升到了最高，这种伪君子对叶希文来说，是最可怕的，反而比那种真小人要难对付的多了。因为不知道他什么时候会给你捅上一刀！不过他面上还是不动声sè，仿佛一点都没有察觉到他的杀意一般，随即只是淡淡的说道：“原来是林兄！”“不知道兄台高姓大名！

林风华咧嘴笑笑，语气温和的说道，只可惜在叶希文的眼里。早已经暴露了杀意的他，根本就是在狰狞笑着。一点掩藏都没有。

“叶希文！”叶希文淡淡的说道。

心中盘算的却是，等到稍微落脚之后，就赶紧离开，去寻找藏宝图，那才是最要紧的事情，其他的都根本不重要，也省的要节外生枝。

“叶兄好身手，不知道有没有兴趣加入我们天雷城。别的不说，一个副城主之位，虚席以待！”林风华含笑说道，只字不提刚才叶希文斩杀的耿天虹那些人。

仿佛这些事情从来都没有发生过一般，一副礼贤下士的模样，但是在叶希文的眼中，却显得更加的口蜜腹剑。无情之极。

不过叶希文却听出，似乎林风华这个第一副城主在天雷城之中地位极高，连给出一个副城主的位置，居然也能擅自做主，就可想而知。

且先不谈，他招揽自己到底有几分真心。不过这样子却是做足了。

“不好意思，我独来独往惯了，不习惯加入势力之中！”叶希文淡淡的说道，直接将他的路给堵死了，根本不将护体给继续下去。

林风华脸sè微微有所一变。似乎也没有想到，叶希文居然拒绝的这么干脆。要知道，这可不是一般的小海域，那是中型海域之中都能属于巅峰的

那是中型海域之中都能属于巅峰的天雷海域开辟出来的天雷城，还是一人之下万人之上的副城主的位置。

对于任何人来说，这都是一个非常有吸引力的位置，却没想到，叶希文根本想都没有想，就给拒绝了。

虽然之上还有那些大型的海域，但是那些大型海域高手如云，以他的实力都不可能当上副城主，那又有什么意义。

所谓宁为鸡头不为凤尾，这个道理叶希文没有理由不懂。

“既然如此，那我们也不强求了，今天的事情，是我们做的不对，希望你能海涵！”林风华拱手说道。

林风华的做派，顿时引发了其他围观的海族的好感，至少他看上去，温润如玉，就是他现在的形象。

而叶希文反倒是显得像是一个不知道天高地厚的愣头青，居然拒绝了林风华的邀请。

“林城主果然还是那么的礼贤下士，这样的人杰，就算是我，也不由得有些心折啊！”

“是啊，什么叫古之领袖之风，这就是古之领袖之风啊！”

“那个什么叶希文的，真是不知道好歹，一个副城主的位置啊，他居然都拒绝了，真不知道他的脑袋是不是被门夹过了！”

那可是一个副城主的位置啊。

换了他们之中任何一个，都要笑趴下了吧！

不过以他们的修为，也是没有可能被邀请成为副城主的，他们这样的人，在天雷城中多如牛毛。

叶希文并没有因为林风华的做派而有所改变，只是说道：“既然如此，我就给你一个面子，这件事情我不计较了，不过若是再有下次，那就休怪某手中长刀无情了！”

“那是一定，一定！”林风华含笑说道，仿佛一点都没有被叶希文这愣头青给气到一般。

看到叶希文消失在了街角，周围围观的海族也都纷纷散去，虽然在他们看来，林风华礼贤下士，平易近人，但是无论如何他都是第一副城主，谁敢留下来围观他。

众人离去，林风华顿时脸sè一下子沉了下来。

“就这么放他走了？”黄叔易目光yīn冷的看着叶希文离去的方向，从踏上武道开始，他还从来没有这么丢脸过，从刚才和叶希文交手的短短时间，他就完全被叶希文压入了下风，甚至可以说是毫无还手之力。

让他在大庭广众之下，丢了这么大一个人，他心中对于叶希文之恨，可想而知，到底有多么的剧烈。

“不然怎么办，现在城主还在闭关，毕竟还没有出关，还差一些时候，那小子诡异的很，虽然看起来连半步法相境都不到，但是真打起来，我也未必能够杀的了他！”林风华淡淡的说道，他从

最多也就是感觉没有办法轻易将他击杀。

而他的xìng子又一贯是谋定而后动，没有把握的事情绝对不去做，叶希文的xìng子他看的很清楚。

心狠手辣，又睚眦必报，绝对不是一个心胸宽广之人，换句话说，这种人如果真得罪死了，那么只有一个办法。

就是以雷霆之势，将他斩杀，这种后患，绝对不能留下来。

如果刚才他就动手，虽然自信有把握能够击败叶希文，但是如果不能击杀他，那一切又有什么意义。

“连你也？”黄叔易微微有些吃惊，因为虽然同为副城主，但是他却知道，眼前的这个林风华，却是唯一的一个第一副城主，实力比起他们这些副城主都要高上不止一筹。

早已经稳稳跨入了半步法相境中期，在天雷城之中，实力仅次于现在闭关的城主。

在天雷海域之中，也是数得上的年轻一辈的顶尖天才！

“就算如此，我们也可以召集其他人，一起将他围杀在这里，这种人绝对是一个后患，不能久留！”黄叔易说道。

“我知道，这种人睚眦必报，刚才你得罪了他，表面上看起来没有什么，但是暗地里还不知道怎么嫉恨，这他从叶希文的身上感觉到了一种极为危险的感觉。

当然，他是不会觉得自己打不过叶希文，

第一千零五十二章 人药

nbsp; 都是一些小东西，对于叶希文来说，都没什么兴趣，不过现场的气氛非常的热烈，许多海族高手都争相出价购买。

拍卖会一直进行了近半，那些普通的海族高手倒是出手频繁，但是那些各大海域的顶尖高层，却不曾出手，似乎在等着最后压轴的拍卖品一般。

不过这也是一般拍卖会的正常流程，最为重要的，一贯都是放在最后的。

“好了，诸位，下面，有请我们的下一件拍卖品，这个拍卖品和之前的不一样，是一个活物！”那个海族青年的脸上露出了几分暧昧的神情。

众人都有些疑惑，就连叶希文也有些提起了兴趣，一般来说拍卖会上拍卖活物的机会并不是很多。

不过他很快就看到了，到底是什么东西，应该说，那不是一件东西，而是一个人影，一个约莫着二十多岁模样的女子，衣衫破落，从破破烂烂的衣服之中，时不时能够看到雪白的肌肤若隐若现。

一张娇俏jīng致的小脸上，满是倔强的神情，不过她的琵琶骨已经完全被锁了起来，整个人看过去都毫无气势。

不过让叶希文眉头当场皱起来的是，这女子，居然不是海族，而是一个人类。

虽然很多时候人族和海族非常相似，尤其是那些高级海族更是如此，随着修为不断的提升，慢慢的会朝着道体的方向发展，也就是说会越来越像人类。

但是无论如何，这都无法掩盖他们都不是人类的事实！

不同族群的气息是截然不同的，叶希文也只能是掩盖，模仿，而无法改变自己本身族群的气息，这个女子的气息绝对是人族没错。

也就是说，这些海族竟然将这个人族女子当场是拍卖品，叶希文心中的火气腾的一下就蹿了起来。

“嘭！”

他手边的扶手被他直接捏断，目光直直的盯着远处的那个人族的女子。

“大家都看到了，没错，这是一个人族的女子！”那个海族青年淡淡一笑。

不过在台下的许多海族的高手却都有些不理解了起来，海族和人族的矛盾，在整个无尽海域上都一直存在，基本上相互之间攻伐的也不是一天两天了，而这些都是各海域年轻一辈的顶尖高手，以他们的能力和神通广大，要弄来一两个人族的奴隶，哪怕是美若天仙的奴隶，也是根本没有问题的。

别说一两个，就算是一两百个，一两千个又如何！

现在居然在这里，看到了拍卖人族女子，他们顿时都有些不理解了。

叶希文压下了怒火，目光平静而又冰冷了起来。

“大家一定很奇怪，这个人族的女人有什么可拍卖的对不对？”那海族的青年继续说道，“之所以这个人族的女人可以作为拍卖品，是因为她决然不简单，她是人族之中少有的九yīn源体，这种体制的人，一旦修炼起来，奇快无比，堪称是王族体质！”

听到这海族青年这么一说，众人的呼吸顿时就急促了起来，他们似乎是想到了什么。

“正如大家所想的，这个人族女子的体质是九yīn源体，而且她还是处女，她的元yīn还在，谁能夺得红丸，非但能够改善体质，最重要的是，只要是还没有跨入法相境，都可以凭空提升一级！”那海族青年蛊惑xìng的说道。

整个拍卖场之中，顿时传来了一阵粗重的喘息声，许多海族青年的脸上都露出了几分yin邪的神sè，直勾勾的盯着台上的这个女子。

修炼到了他们这个份上，好sè的不是没有，但是很少会因为好sè而影响整个理智的判断。

什么处女，元yīn，红丸在他们看来，都不值一提，他们想要，rìrì夜夜都可以玩不同的花样，但是唯有那修为凭空提升一级，这顿时让他们不能淡定了。

尤其是那些卡在超脱境九重天许多年的年轻高手更是一下子激动了起来。

虽然仅仅只是相差一个境界，但是超脱境九重天和半步法相境初期的待遇，就有了翻天覆地的变化，甚至可以说，根本不是一个级别上的待遇。

叶希文的鼻息也重了起来，但是却是怒的。

“叶希文，这是一个天大的好机会，九yīn源体啊，不仅仅是在人族之中，在各族之中，这种体质都是凤毛麟角，她们最为重要的就是第一次的红丸。”叶墨顿时蛊惑起了叶希文，对他来说，他所忠诚的对象只有叶希文，其他什么人族，魔族，海族，都没什么差别。

不仅仅是如此，甚至他脑海里还有许许多多的炮制人药的办法，能够将这些体质利用到最极致，对于他这尊盖代大魔头来说，只要能够增长实力，根本没有什么罪恶不罪恶的做法，不过他也知道叶希文的脾气和xìng格，看起来心狠手辣，睚眦必报，谁得罪了他，就绝难善了，但是前提也是谁得罪了他。

有些建议，他也只能烂在自己的肚子里，也不会告诉叶希文。

“有九yīn源体，莫非还有九阳源体不成？”叶希文没有回答叶墨的话，反倒是问了另外一个问题。

“这是自然，这世界有yīn自然有阳，这些体质在各族都有，不过又都各自有不同，像魔族就是因为秉持至yīn至伟之力诞生，所以只会产生九yīn源体，而不会有九阳源体的诞生，而唯有人族这样五行平衡，yīn阳综合的族群才会有各种体质的诞生！”叶墨兴致勃勃的解释说道。

这些特殊体质叶希文也遇到过一些，不过那些都是因为先祖的血脉而产生的变异体质，比如华梦涵的血脉，还有第二神主的泰坦之身，都是这种。

另外就是他这种，后天修炼，强行改变基因而诞生的体质，比如霸体。

而这种源自先天的体质，却是从来没有见过，因为这种体质的诞生远远比前面两种要小的多了，完全没有任何的征兆，他们的父母可能仅仅只是很平庸的血脉，而他们的后代也不会继承这种血脉。

让叶希文的感觉就是，突然基因突变了，才会产生的体质！

“九yīn源体，我相信诸位知道的并不会比我少，我也就不多说废话了，下面就开始拍卖，我们的底价是五十万血石！”那个海族青年说道。

这个价格一下子就让许多原本还很激动的海族武者，一下子犹如一盆冷水倒了下来一般。

五十万血石！

或许对于那些顶尖的天骄来说，还可以承受，但是对于他们来说，这已经是超过了他们的全部身家了，就算这些人之中，有一些比较富裕的武者，拥有五十万血石，但是那又有什么用，因为这明显仅仅只是起拍价而已，他们连起拍价都已经要竭尽全力了，何况是其他了。

“六十万！”

这个时候，一个半步法相境的高手喊道。

“七十万！”

“八十万！”……

“一百万！”

这个女奴的价格，已经很快就超过了一百万。

超过了一百万之后，这个价格增长的速度明显就放慢了下来，不是因为他们不想要夺得这个难得的九yīn源体，因为他们的血石也不够了，就算他们rì夜凝聚血石，到现在其实也并没有多少。

如果是用灵晶交易的话，现在恐怕早已经轻松破亿灵晶了！

而这个时候，叶希文开口了。

“一百五十万！”

叶希文一开口，就将价格往上提了三十万，以他现在的身家来说，这还远远没有到达他的极限。

“一百六十万！”这个时候，一个包厢之中的海族高层开口了。

这个时候还能开口的，基本上就是包厢之中的那些各大海域的海族高层了，除了叶希文这个奇葩之外，就再也没有其他人了。

“两百万！”叶希文面不改sè的将价格提升到了两百万的程度。

听到许多人为了争夺自己而报价，这个俏丽的女子倔强的脸上，没有丝毫的变化，有的仅仅只是麻木，似乎已经习惯了一般。

她全身的力量已经被琵琶骨上的枷锁锁住，连移动都困难，似乎根本不想考虑这些。

“两百一十万！本少爷要拿这个人族练人药，谁都不要争了！”这个时候，一间包房内一个张狂的声音说道。

显然也是一个海域的高层。

“两百二十万！”又是一个包厢内的声音传来，“难道就你会练人药么？我们也有独家秘方！”

这些人早已经将眼前的这个女子当成是人药，而不是人了，况且即便是人族，在他们的眼中，或许也就是一些蝼蚁罢了。

“三百万！”叶希文淡淡的又报出了一个数目。

顿时全场安静了下来，无数道目光都看了过来，不知道这貌不惊人的小子，到底是何方神圣，居然轻松拿出了三百万血石，要知道，就算是各大海域的高层的那几个年轻高手，也都拿不出如此众多的财富。

唯一能够在财富上轻松压过这个数目的，也唯有天雷海域了，而这个时候，天雷海域的高手还没有出手，他们会出手么？

第一千零五十三章 看死人一样的目光

nbsp; 作为整个天雷城的拥有者，天雷城的大部分利益，自然也是落到了天雷城的手中，如果他们出手，那么叶希文的财富还真未必能够比得上他们。

叶希文心中也微微有些紧张，如果不能通过正常的途径将她带走的话，恐怕只能在之后大闹拍卖场，将人劫走了，那样的话，到时候恐怕又要爆发一场大战。

而且如果光只是天雷海域的高层也就算了，到时候恐怕还会面对依附于天雷海域的各大海域的顶尖高手的围剿，这种局面，对于叶希文来说，也是非常头疼的事情。

如果能够通过正常的途径将他带走，那自然是最好不过的了，三百万血石，虽然有些心疼，但是在叶希文看来，是完全合算的事情。

等了许久，众人都在等着天雷海域的高手会不会出手。

却听见，远远的传来林风华的声音。

“既然这是叶兄感兴趣的，那我们天雷海域就不插手了！”林风华依旧是一副礼贤下士的模样，赢得了众人的一片喝彩。

不过对于叶希文来说，他依然是一条腹黑的毒蛇，不会有什么改变。

不过既然林风华不插手，那么剩下的大局已定了。

果然在天雷海域表示不插手之后，很快就没有人报价了，因为他们都不想把所有的血石都用在这个事情上面，最后压轴的物品，才是他们最为想要的。

叶希文微微一笑，终于将这个女子拍下来了。

当即没有任何犹豫，直接起身，走向后台，之后要拍卖的什么东西，也就不感兴趣了。

在拍卖场工作人员的带领下，叶希文很快来到了后台，见到了被他拍卖下来的这个年轻的女子。

叶希文刚刚走到后台，那拍卖场的管事就立刻赢了上来，也是一尊海族的年轻高手，叶希文可是他们的大主顾啊，一口气消费了三百万血石的东西，对于现阶段来说，也是一笔天文数字了。

虽然叶希文不是天雷城的人，不过对于他们来说，只要有钱赚，主顾是什么地方的人，重要么？

不过虽然这个海族青年很热情老道，不过叶希文心中厌恶，不想多说，只是将那三百万血石放在一个乾坤袋之中交给了他，说道：“现在我可以将人带走来了吧！”

“当然，当然！”那个海族青年确定了三百万血石分文不少之后，脸上立刻就堆砌起了笑容，当即说道。“不过尊贵的客人，我们拍卖会还没有结束，后面还有许多的好东西，您不打算继续看看么？”

“没兴趣！”叶希文语气冰冷的说道。

那个海族青年当即没有继续纠缠下去，刚才说话，就让他明白，眼前的这位，恐怕也不是一个好打交道的主啊。

叶希文走到那个女子的身边，那女子连看都没有看叶希文一眼，只有几分麻木，和依旧的倔强，仿佛对于谁买了他，是一点兴趣都没有。

“现在可以把她的琵琶骨上的锁链打开了吧！”叶希文说道。

“额，这个？”这个海族青年立刻有些为难了起来，“尊贵的客人，不是我们不给她打开琵琶骨，只是您要知道，这个女子修为不浅，早已经达到了半步法相境中期，我们当初为了抓捕她，也是费了很大的力气，如果就这么松开琵琶骨的话……”

这个海族青年的话已经很明白了，就是眼前的这个女子，可不是什么好惹的货sè，虽然是人族，但是却实力强横，当初为了抓捕她，就废了老鼻子的劲了，虽然现在锁着琵琶骨，封锁了功力，看着一副人畜无害的样子。

但是一旦琵琶骨被松开之后，以她的修为，只怕很快就会恢复如初，到时候，恐怕就是天大的问题了。

那个女子只是在叶希文说要松开他的琵琶骨的时候，双眸之中微微有些神采，随即又恢复了死寂，一副麻木的样子。

“而且客人无论是想要双修，亦或者是要练chéng rén药，锁着琵琶骨，都不影响的！”那个海族青年说道。

双修和炼制成为人药，都是一种选择，只不过不同的是，双修的话，可以多次进行，效果绵长，而连chéng rén药则是药效猛烈，一次能够掠夺大量的功力。

“你以为我压不住她？”叶希文冷冷瞥了那个海族青年一眼，“说什么废话，现在我已经把她买下来了，归我所有，要不要打开琵琶骨上的锁，也是由我决定，你多什么废话！”

叶希文身上顿时冒出了滔天的气势，瞬间压倒了这个海族青年的身上，不过是刚刚达到超脱境九重天的这个海族青年怎么可能挡得住叶希文身上的气势，只能在叶希文的气势之下瑟瑟发抖。

但是他却咬牙不放松：“尊贵的客人，为了您和其他的客人着想，我们是不可能解开她的枷锁的，而且，她身上琵琶骨的钥匙也根本不在我们拍卖会这里！”

他不由得有些苦笑，因为他根本就没有想过，会有人提出这么奇葩的要求，居然要求解开琵琶骨的锁链，难道不知道，只有锁着琵琶骨的锁链，他才能为所yù为么，解开了琵琶骨上的锁链，这个人族的女人就是一头疯虎，一头疯狂的母老虎。

“那在谁那里！”叶希文大手张开，直接将他吸到了自己的手上，大手犹如铁箍一般，牢牢的将他的脖颈箍住，差点让他感觉自己的脖子都快被拧断了。

叶希文完全是一派嚣张跋扈的大势力的纨绔子弟的做派。

对此，后台里其他的海族高手大急，但是却不敢上前，不仅仅是因为叶希文是他们的大主顾，更重要的是，叶希文那恐怖的实力，连那个超脱境九重天巅峰的年轻人，在他的面前，都是不堪一击，他们哪里敢招惹。

而那个女子只是冷漠的看着眼前的一切，或许，在她的心中，那只是狗咬狗罢了。

“在我们天雷城的城主的手上！”那个海族青年通红着脸勉强说道。

“没错，没错，不在我们的手上啊！”

“是啊，如果您愿意等的话，您也可以去找城主要到钥匙！”

这个时候，其他的海族高手纷纷点头说道。

叶希文眉头微蹙，在天雷城城主的手上，怎么这个事情又和天雷海域扯上了关系，难道说这个拍卖会根本就是天雷海域主办的？

或者说，是天雷海域之中某一个势力主办的？

难怪刚才林风华，这么一副高风亮节，不和叶希文争夺的样子，原来背后，居然还有这样的缘由。

想到这里，叶希文顿时头疼了起来，他最头疼的就是这个天雷城的城主了，虽然不曾见过，但是从林风华等人的实力，多少可以推算出一些他的实力。

就算是叶希文目前面对他，只怕也是要落荒而逃的。

如果钥匙是在天雷城城主的手上，那么叶希文要到的概率就太小了，想了一下，叶希文也只能是放弃了这个想法，不过这个琵琶骨上的锁链可不好去除。

因为琵琶骨是人体身上致命点，一旦琵琶骨被人所了，任你有滔天的法力，也会瞬间被压制，任人鱼肉。

甚至别说是武功了，就连力气也会被锁住，根本就比寻常人大不到哪里去，一般来说，这种方法，也是用来对对一些重要的难缠的犯人的。

而且封锁不同级别的高手的枷锁，级别都不一样。

在没有钥匙的情况下，想要打开，根本就是难如登天。

当然，如果能请动一尊法相境的高手出手，应该还是有办法强行破开的。

等破开之后，那些身上的伤口反倒是不算什么了，以她的功力，只消片刻，这种小伤应该就能恢复的七七八八了。

这也是为什么这个海族的青年打死都不愿意打开这个琵琶锁的原因了，一旦把锁解开，这个女人很快就会变成一尊可怕的杀神，以他们以往对她做的事情，足以让她大开杀戒。

虽然叶希文说能够压制的住她，但是这种事情，谁敢相信。

不过现在也没有别的办法了，叶希文沉吟了片刻说道：“最好如此，不然我让你死无葬身之地！”叶希文直接像是扔垃圾一样，将这个海族青年给扔到一边，根本看都不看一眼。

然后走到那个女子的身边，说道：“既然我已经买下你了，你就是我的了，走吧！”

为了不被这些海族看出什么破绽，叶希文只是冰冷的说道。

那个女子只是冰冷的看了一眼叶希文，那目光，犹如是在看一个死人一般，这让叶希文有点摸不着头脑，这女子的目光是什么意思，难道她以为被锁了琵琶骨的她还会是自己对手？

叶希文这点自信还是有的，就算是她全盛时期，叶希文都能将他压制，更何况还被锁了琵琶骨。

“快走！”叶希文当即板下了脸，喝斥说道。

那女子只是冷笑一声，也不说话，只是乖乖的朝外走去。

第一千零五十六章 反袭杀

nbsp; “不过都是一些蛇虫鼠蚁之辈！”叶芊芊淡淡的开口说道，似乎并不将这些人放在眼里。

叶希文听的出来，并不是因为被这些还组算计了被俘虏了之后，这才愤怒的这么说，而是真的并不将他们放在眼里。

是真正的无视！那种源自于骨子里的骄傲！

叶希文没有搭话，只是看着天空中的那些天雷城的高层们，他并没有贸贸然的冲上去，如果这些人之中出现了那传说中天雷城的城主，那么他也不会贸贸然的冲出去。

明知道没有胜算，也没有必要硬碰硬！

“我去收拾掉这些蛇虫鼠蚁之辈！”叶希文淡淡的说道。

“追，一定要在他们离开之前追上他们，他们在这里和黄叔易战斗过一场，肯定耽误了时间，我们现在追上去，应该还是能够追的到的！”林风华说道。

他这个时候已经没有办法保持平时的那种淡定的样子，甚至可以说是有些气急败坏了，原因很简单，因为决定将叶芊芊卖出去，再坑一次人的决定，正是他做出的。

他完全可以想象，如果叶芊芊走失了，那昊仓将会如何的暴跳如雷，到时候可能的后果，连他都没有办法承受。

这些顶尖的半步法相境的高手，根本没有任何的停滞，身形直接横飞了出去。

“轰！”

一声巨大的爆鸣声，他们直接横冲进了一片阵法之中。

“不好！”林风华顿时大吼道，“中埋伏了，大家小心！”

“谁，出来！”

“谁胆子这么大，连我们天雷城的人都敢伏击！”

“是不要命了吗？知道我们是谁么？”

“我是谁？你们不是在找我么？”叶希文冷笑着从虚空中现身。

“叶希文，居然是你，你再杀了黄叔易之后，居然没走！”林风华冷冷的看着叶希文说道，他是着实没有想到，在这里截杀他们的，居然会是叶希文。

叶希文斩杀了黄叔易之后，可以说已经和天雷城撕破脸了，他这个时候还不跑，难道要留下来被这些天雷城的人给杀掉么？

这个时候，他自认为已经有些明白叶希文了，原来他是布下了这些阵法，想要围杀自己等人？

不过他也把自己想的太简单了一点！

“好贼子，真是找死！”

“是活的不耐烦了么？”

天雷海域的这些高手纷纷怒吼连连说道。

从来都是他们追杀别人，什么时候，他们被人追杀了，尽管可能只是形式上的被截杀，但是对于他们来说，一样是难以接受的。

“你以为这种阵法困的住我们么？”林风华一边说，一边看着周围浮现在半空中的法阵，这样的阵法他见的很多，甚至于能够搏杀法相境的阵法他都见过也听说过，他们的势力之中，也不缺乏这种阵法，一个法相境的高手，如果一个不小心，就可能被当场斩杀。

但是那都是jīng心布置了多久，甚至可以说是耗费了无数的jīng力，哪里是这种仓促布置下来的阵法能够相提并论的。

这种仓促布置下来的阵法，对于超脱境的武者或许还绰绰有余，但是要想对付这些半步法相境的高手，那就显得太过幼稚和可笑了。

“那个女人呢？被你弄到哪里去了？你只要将人交出来，我们可以宽恕你的罪行！”林风华说道，在他看来，耽误之极就是要找到叶芊芊，至于饶恕叶希文？

拜托，嘴上说说而已的，他自己都没往心里去，这家伙杀了他们天雷城的人，还是一个半步法相境的副城主，怎么可能这么简单就给放过了。

等到他交出了叶芊芊之后，就让他死无葬身之地。

至于这个阵法，他压根就没有放在心上！

“切！”叶希文嗤笑一声，“拜托你说话过过脑子好不好，这种话你自己信么？”叶希文冷笑一声说道。

林风华吝啬顿时yīn沉了下来，虽然那话连他自己也不信，但是被叶希文这么说，他还是觉得面子有些挂不住。

“你真以为这个阵法能够困杀我们？”林风华不屑的说道，“你以为你能揣测半步法相境的高手的实力么？真是太可笑了，我今天就告诉你，什么叫做井底之蛙！”

“没错，你在我们的眼里，都不过是一只略大一些的蝼蚁而已，这个时候不想着逃命，居然还敢设伏我们，真是活得不耐烦了！”

“没错，真是活得的太久了大概！”

叶希文耳边都是这些天雷城的高手的嘲笑声和咒骂声，他们的目光紧紧盯着叶希文，也仅仅是怕他逃走了，到那时对于这个阵法，他们根本就不屑一顾。

“谁告诉你们这个阵法是用来困杀你们了？”叶希文冷笑一声说道，显然他也很清楚，这个阵法临时布阵，要想对付那些超脱境的武者还勉强，对付半步法相境的高手，那是根本不可能实现的事情。

尤其是他在阵法这一道上并不如何的擅长，要想在短时间内布下惊惊天大阵，那是根本不可能的事情。

“那你还布下这阵法，真是可笑！”林风华也撕下了所有伪善的面孔，脸上有几分狰狞的神sè，并没有尝试去破开这个阵法，因为在他看来根本没有必要，想要破坏，根本不过是分分钟的事情罢了。

“我布下阵法，不过是怕你们跑了罢了！”叶希文笑眯眯的说道，“难得你们这么多人到齐，如果不能将你们一网打尽，那该有多遗憾啊！”

“哈哈，我听到了什么笑话么？”

“真是狂妄啊！”

“真所谓，天yù使人灭亡必先使人疯狂！”

叶希文的话，顿时引来了诸多天雷城的高手的嘲笑。

“本来我进入天雷城之中也仅仅只是稍作歇息罢了，本不想和你们冲突，不过谁让你们太过嚣张了，不知死活居然想算计我，那就别怪我了！”叶希文淡淡的说道。

他的话音刚落，身形瞬间飞掠了出去，直接暴掠了出去，直接化作一道金光，冲进阵法之中，犹如是一尊黄金神只一般，瞬间冲到了这些天雷城的高手的面前。

手中出现了一柄地阶的法剑，二话不说，直接斩出了两道骇人的剑光。

那些天雷城的高手根本就没有想过叶希文居然说动手就动手，当即没有任何的防备，或者说他们即便想到了也没有用，因为叶希文比他们想象的速度更快。

两个半步法相境初期的高手根本来不及反应，就被当场凌空斩爆，鲜血直接喷溅了出来，元神瞬间被绞碎，惨死当场。

这个时候，众人似乎才终于反应了过来。

“大家小心，此子凶猛！”林风华连忙大叫说道。

“该死！”这个时候，跟在林风华身后的那个几乎没有差多少的高手终于发力了，他脚下猛然一踏，瞬间直接扩散出了一圈一圈的雷电之力，居然直接使出了领域来。

他一拳就轰杀到了叶希文的面前，这正是趁着叶希文刚刚一剑挥出，还没有来得及回身的时候，可谓是jīng妙到了极点。

他的战斗经验也是异常的丰富。

叶希文几乎是一瞬间就陷入了雷电的领域之中，在这一片的领域之中，这个天雷海域的高手，就是唯一的主宰，主宰雷电的高手。

他的拳法之中，包含着无尽恐怖的雷电，打出了恐怖无边的实力。

拳风呼啸，恐怖的拳劲叶希文即便隔的很远依然能够感觉到，掀起的刚飞吹的自己的皮肤生疼生疼。

尤其是在这雷电的领域之中，是属于他的领域，所以他的速度一下子加快了许多倍，刹那间就已经扑杀到了叶希文的面前。

“想暗算我！”叶希文了冷笑一声，虽然他的一剑挥出，还没有回力，但是他的另外一只手却是空着的。

左手五指捏拳，当即无数的星辰之力，瞬间凝聚了起来，在他的手上形成了一个巨大的星辰，他的拳意扩散了出去，几乎要将附近的虚空都变成一片宇宙，而他是宇宙之中唯一的真神，主宰整个宇宙。

“轰隆！”

两个巨大的拳头当场狠狠撞到了一起，恐怖的风暴席卷起无数的雷电，一瞬间扩散了出去，真是一声惊天动地的爆鸣声。

恐怖的碰撞，直接掀起了一个小小的蘑菇云，湮灭了原子，扯得空间剧烈的抖动，疯狂的扭转了起来。

“啊！”那个高手一声惊天的惨叫，他的整条手臂都在一瞬间被叶希文轰击的爆开了，恐怖的星辰之力顺着他的手臂一路轰到了他的身体之中。

“嘭！”他当场被直接轰飞了出去，一口鲜血猛然喷了出来。

众人都快看傻了，因为这个高手，乃是它阿门之中，除了林风华之外的第二高手，也是一个刚刚跨入了半步法相境中期的高手，堪称是无敌的一个高手，居然连叶希文的一拳都没有接住，就被生生轰飞了出去。

叶希文只是冷笑一声，和他比肉身，那不是找死么？

如果只是凭借着高过叶希文许多的境界强行镇压，那叶希文打起来可能还要费一番周折，但是这种面对面的直接碰撞，就真的是在找死了。

第一千零五十七章 大开杀戒

nbsp; 叶希文只是冷笑着看着被他轰飞出去的那个家伙。

“真是愚蠢之极！”

而那些天雷成的高手，这个时候看到这一幕，都快看傻眼了，这是一个什么样的情况，眼前的这个家伙，真的只是一个超脱境八重天的家伙么？

怎么感觉比一个半步法相境后期的高手还要恐怖呢！

就算是一个半步法相境后期的高手也不可能一拳就将他的手臂都给轰爆了，将他整个人都给轰飞了出去。

“我本来不想大开杀戒，不过对付有些人，就没有办法了！”叶希文感慨的说道。

他这个时候，人影已经消失在了众人的眼前，当他再度出现的时候，已经扑杀到了这些半步法相境初期的高手的面前。

这些高手那看起来犹如山岳一般伟岸的身体，这个时候却有些在颤抖一般的感觉，叶希文的厉害完全超脱了他们的想象。

原本他们虽然有接到消息，说黄叔易都败在了叶希文的手上，但是败在也仅仅只是败在而已，并不代表能够击杀。

也就是说，在他们看来，叶希文最多也就是和他们差不多的水平，在加上两尊半步法相境中期的高手，就算叶希文这个超脱境八重天的高手如何逆天也没有用了，根本不可能逃脱。

但是到了现在，却发现，完全不是这样子的情况了，猎人和猎物完全倒转了一个个头，他们用暗中的猎物叶希文，却完全成了猎人要猎杀他们，而他们自以为是一个猎人，但是现在却成了一个猎物。

叶希文全身都包裹进了金sè的神xìng之中，远远的望去，就是一尊黄金浇筑而成的战神一般，直接扑杀到了这些半步法相境初期的高手之中。

“噗嗤！”

一个半步法相境的高手根本来不及准备，或者说他抵抗了，但是也根本跟不上叶希文的速度，直接被叶希文凌空斩爆成了两段，生命值迅速了流失。

“怎么会这样！”

林风华看着叶希文大开杀戒，他几乎都有些没有反应过来，怎么也不敢相信，就不过是这么一个区区超脱境八重天，放在平时，他可能连看都不会看一下的家伙，居然能够在他的队伍里大开杀戒，这简直就像是在做梦。

而且还是在做一个醒不过来的噩梦！

要知道，这些人可都是他们天雷海域之中jīng英之中的jīng英，每一个都是顶尖天骄，历经了无数的战斗，一般人根本不入他们的眼睛。

他们在天雷海域之中也绝对是首屈一指的存在，就算是自己也不能随意的喝斥他们，除了昊仓之外，他们谁的话，都根本不会在意。

在天雷海域之中，就是最直接的对手！

他们的强大，没有人比自己更加清楚了，尽管现在并不是自己的对手，但是他们这些人都是天骄，随时都可能一步登天，一下子跨入半步法相境中期，就能和自己平起平坐。

他自己都需要随时努力，以免被赶上的这些人，居然被他给像是杀鸡狗一样的屠杀掉了。

这个家伙，到底是何方神圣，怎么会如此的厉害！

“你这个家伙，居然敢杀我们这么多天雷海域的高手，你真是想死么？你完了，不仅仅是你，就算是你的亲戚朋友，都要因为你愚蠢的决定而死了！”林风华就快要疯掉一般的大吼大叫，咆哮着。

“真是愚蠢！”叶希文不屑的冷笑着说道，“你以为你还有机会能够逃脱的出去么？”

至于天雷海域的报复，他根本就不担心，只要这些人都跑不出去，就不会走漏消息，更何况，他在荒古大陆根本就是飘萍，没有任何根脚，随时都可能拍拍屁股走人，有什么课担心的。

“噗嗤！”

“噗嗤！”

叶希文长剑所过之处，那些平rì里威风凛凛，作威作福的的半步法相境初期的高手，在他的手上，却和那些蝼蚁没什么分别，都是一剑一个。

关键是叶希文的速度太快了，简直就像是在定点清除，一个非常jīng确的杀人机器。

他们根本来不及反应，或者说反应到一半，叶希文的长剑就已经捅进了他们的喉咙之中了，在叶希文的手中，他们和那些超脱境的武者也没什么分别了。

虽然叶希文没有展开恶魔之翼，不过那速度对于他们来说，已经足够恐怖的了。

“该死，住手，住手！”这个时候林风华连忙大吼说道。

但是已经来不及了，除了他之外，这些人已经全部都倒在了叶希文的剑下，他第一次意识到，当速度飙升到了极致之后，居然会是这么恐怖的事情。

一般人速度很快，但是力量必然就差一些，所以对于那些肉身强横的人来说，速度快的人，虽然很麻烦，但是也仅仅是麻烦而已，只要小心点，还够不上是什么致命的威胁。

但是叶希文不一样，他的速度极快，力量更恐怖，只要被他点上了，就根本没有逃脱的可能xìng了。

底下的山谷之中，叶芊芊望着天空中大开杀戒的叶希文，虽然她的修为被禁止了，但是她的境界还在，虽然山谷远离叶希文战斗的战场，但是以他的目力，还是轻松就看清楚了场中发生了什么。

甚至比那些在场中的天雷城的高手还要的清楚。

心中也是暗暗心惊，这叶希文到底是何方神圣，哪一家的人培养出来的，要知道，这些海域之中的高手，根本就不入她的眼，他们的境界在高也不入她的眼。

在她的眼中，若是同境界，都可以屠杀他们如屠鸡狗一般。

所以当年，天雷海域为了抓捕到她，可谓是费了老鼻子的劲了。

别看叶希文现在大开杀戒，好像那些天雷城的高手很弱一般，但是她看的分明，不是那些天雷城的高手太弱了，而是叶希文太强了。

就算是一般的半步法相境后期的高手，也不可能像叶希文这般轻松屠戮这些半步法相境初期的高手，因为他们没有叶希文的速度和力量。

这些都决定了，在同境界之中，叶希文根本是无敌的，甚至能够越阶杀敌，这就是叶希文最厉害的地方。

但是她不相信，那个叫云兴海域的地方，能够诞生出这样的人物，这样的人物更像是在荒古大陆上名动一方的绝顶天才。

而在半空中，叶希文和林风华的战斗，才刚刚开始。

“该死！”林风华什么都没有说，直接将他的领域扩展了开来，也是一个雷法的领域。

顿时，刹那间，整个天地一阵电闪雷鸣，整个世界都宛如变成了一片雷电的世界，一个巨大的雷电的力场瞬间形成，当空笼罩住了全部的世界。

他的雷电的世界比起刚才那个人又有不同，不是专注于速度，而是专注于控制，而且也更加的强横。

“给我受死！”林风华直接当空抓了一把雷电，直接朝着叶希文劈落了下去。

“轰隆！”

雷电劈开世界，要将叶希文给活生生劈死！

叶希文丝毫不惧，直接一剑爆绽出剑光，将这些劈落下来的雷电给披散。

那漫天的雷电海之中的雷电，也犹如一条条的电蛇，铺天盖地的朝着叶希文扑杀而去。

“雕虫小技罢了！”叶希文面无惧sè，这漫天的雷电海对他来说根本没有什么威慑力，对于他这种渡劫都是九死一生的人来说，这种程度的雷电海，比起他渡劫时候要面对的那些，根本就不算什么。

最多不过是挠痒痒一样的程度罢了。

他身上的每一个毛孔都在张开，喷吐出一股股的剑气，化作一把把的小剑，瞬间形成了剑气风暴，朝着四面八方席卷而去，护住了叶希文，那些雷电海根本就没有办法靠近叶希文的身体。

“刷！”林风华手持雷电，已经扑杀到了叶希文的面前，那雷电在一瞬间，变成了剑，变成了刀，又变成了枪，百变或者根本就没有任何一个固定的形态。

这样子，反而更加难以捉摸，因为每一种兵器的道是不同的，进攻风格也都是不同的。

“管你什么武道，都给我破！”叶希文冷笑一声，当即直接一拳轰了上去，他的拳头上覆盖着金黄sè的神xìng，席卷出了恐怖的金黄sè拳劲，浩浩荡荡破开天际一般狠狠冲了出去。

“轰隆隆！”

叶希文的拳劲将那些闪电直接撕裂开来。

紧接着那些金黄sè的拳劲，瞬间化成了一尊金黄sè的神只，直接一拳再度轰出。

“嘭！”林风华布下的所有的防御也在一瞬间被撕裂了开来。

他的雷电领域，也在一瞬间被撕裂开了一个巨大的裂纹。

“嘭！”拳劲落到了他的身上，他的身体直接横飞了出去，一口jīng血也终于忍不住当场喷了出来。

“轰！”他的身体直接撞进了一座山头之中，直接将那座巨大的山头给轰断了，他的身体也直接掉落到了断口处。

这一击显然直接将他重创。

第一千零六十章 叶希文死了？

nbsp; “轰隆！”

昊仓直接横扫出了无边的雷电，挥洒了出来，直接将叶希文给生生吞了进去。

寰宇震动，血气蒸发，半步法相境中期巅峰的恐怖势力，在这个时候，完全体现了出来。

昊仓的实力，在同境界之内都难逢敌手，更别说是这种含怒出手的情况下了，叶希文的境界比他要差的远了。

叶希文身后的那一对风雷之翼，完全将他给包裹进了其中，或许他自己并不怕这些零散的雷电的突袭，但是现在在他怀中的叶芊芊可是完完全全失去了功力，如果被这些雷电劈中，不说当场惨死，当场重伤还是非常有可能的。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一道道雷电之力轰在他的风雷之力上，巨大的震动，即便是在zhōng yāng的叶希文，也能感觉到。

蓦地，他感觉到了一阵极为危险的感觉，一股危险的感觉直窜心头。

而在外面，这个时候昊仓已经全力出手，却见他一拳轰出，拳头之上轰出的拳劲，汇聚成了一头恐怖的雷兽，完全由雷电之力凝聚而成的雷兽，生生朝着叶希文扑杀了过来。

叶希文顿时有了感觉，这个时候，一味逃避是没有用的，顿时他大喝一声，全身立刻被金sè的神xìng覆盖了，犹如一尊黄金教主的战神。

反身一拳轰了出去，化作一颗巨大的星辰，生生坠落了下来，在那血sè的大地，漫天的星辰轰落，场面异常的好大。

“轰隆！”一股可怕的碰撞，爆绽出无尽的神芒，一层一层的翻滚开来，朝着四周席卷而去。

恐怖的力量在席卷开来，昊仓猛的被叶希文恐怖的巨力生生震退了好几步，但是叶希文却被生生震飞，他的嘴角猛然溢出了几丝鲜血，这一次对拼，明显的他落在了下风，心中简直郁闷到了极致，如果不是这个境界，境界！

他怎么会如此的憋屈。

他的心中多了一分执念，必须要尽快将自己的境界给提上来，不然遇到这种境界高深，实力强横的人物，总是会吃亏。

“轰！”

一股磅礴的力量爆开，叶希文又一次被生生震飞，一口鲜血喷出。

“今天你必死无疑！”昊仓眸子极为冷漠，但是暗自却为叶希文可怕的生命力而惊诧，要知道，这可是跨越境界的压制，完全将叶希文压制。

别人别说是还手之力了，根本就挡不住他一招，这还是那些天才，那些普通点的半步法相境初期的高手，他一把可以抓死一群。

到那时这而叶希文却不一般，明明境界不是他的对手，明明连实力也不够，但是偏偏，却总是能出乎意料的，拥有反击的能力，虽然对他来说，仅仅只是一些麻烦而已，但是仅仅是这些麻烦就已经够了。

叶希文不能全力出手，因为还要顾及到怀里的叶芊芊，不然的话，他要是全力出手死战，即便不是昊仓的对手的，按时好歹也能将他重创。

其实重创不重创昊仓并不是重点，重点是，如何将昊仓给甩开，因为昊仓如果一直穷追不舍的话，叶希文要想甩开他也没有那么容易。

虽然恶魔之翼非常的快，但是却在于他的境界比起昊仓要低的多了，很难摆脱昊仓，唯一的办法，就是让他自己主动脱离。

但是以昊仓这么穷追不舍的尽头来看，要想让他自己知难而退，只怕没那么容易。

叶希文确实没有猜错，西欧按在的昊仓可以说是恨极了叶希文，不仅仅因为叶希文耍了他，更因为叶希文怀里的叶芊芊，叶芊芊关系到他能不能够在短时间内跨入半步法相境后期。

虽然就算没有叶芊芊，他自认也能跨入半步法相境后期，但是那可能就需要一个月，甚至是两个月，乃至更长的时间，在血界之中每一分每一秒都是非常宝贵的，他不想浪费那么长的时间，在突破半步法相境后期上。

他还要将更多的经历放在如何突破法相境上，和半步法相境后期相比，法相境才是真正的一个大工程，甚至连他都没有把握能不能在出去血界之前，将修为真正突破进入到法相境。

因此他没有那么长的时间浪费，他必须要从叶希文手中将叶芊芊给抢回来，在他的眼里，叶芊芊和那些丹药也没有什么分别了，甚至如果他还考虑要将叶芊芊做chéng rén药。

想到这里，他就更恨林风华了。

真是死有余辜，居然用他用来以防万一的叶芊芊做交易，虽然坑人这种事情，他在天雷海域的时候就已经做了不止一次了，但是问题是现在，他们把叶芊芊给弄丢了。

真是死不足惜！

那些人在他的心目中加起来都没有叶芊芊的一根手指重要！

这个时候叶希文的脑筋完全动开了，要将昊仓甩开，显然没有那么容易，千万种念头在他的脑海之中流转了起来。

蓦地，他顿时有了一个主意，这个主意一出现在他的脑海之中，顿时就不可收拾了起来，当即没有任何犹豫，直接扇动身上的翅膀，瞬间身形直接飞掠了出去。

他的身形瞬间化作一团流光，朝着一个方向飞去，在他的后面，昊仓紧追不舍，根本不愿意放掉叶希文。

蓦地，叶希文的身形直接飞掠进了一片山脉之中。

昊仓原本要追进去的身形，生生在这一座山脉的外面停滞了下来，眉头微蹙，因为他从这一座山脉之中，感受到了一股极为恐怖的气息，死死的笼罩在整座山脉之中。

像是在宣誓自己的主权一般，所有进入到这里的武者，都会受到气势的反弹。

昊仓顿时就判断出来了，这是一头半步法相境后期的恐怖血兽盘横在这里！

这样级别的血兽，即便是在血界之中，也并不是很常见的！

在往上，就是法相境级别的血兽了！

但是不知道是不是受到了血界力量的压制，法相境以上的血兽，在整个血界之中，都并不多。

这种半步法相境后期的血兽是非常恐怖的，在法相境的血兽不出世的情况下，半步法相境后期的血兽，几乎就已经是众人能够见到最可怕的血兽了。

这种级别的血兽，昊仓也很少见到，如果他也已经跨入半步法相境后期的话，他是不会吝啬于一战的，但是偏偏他自己还仅仅只是半步法相境中期，又是在血界这种环境之下，几乎可以预料的，他一定会惨败，甚至是败亡都有可能。

如果叶希文在其他地方，他一定会毫不犹豫的追杀下去，但是偏偏来到了这一头半步法相境后期的血兽的地盘上，他如果继续追下去，肯定会受到这一头血兽的攻击，这是毋庸置疑的。

“该死！”他咬着牙，不甘心，非常不甘心，不甘心就这样放过叶希文，更不甘心，就这样子放过了叶芊芊。

毕竟叶芊芊可是关系到了他能不能短时间内跨入半步法相境后期。

况且他也担心叶希文会趁机跑掉，如果不看到他死，他是不会甘心的。

不过没等一会儿，就听到下面一阵血兽的咆哮声，直冲云霄，绞碎了天上的血云，然后疯狂的咆哮着，甚至整个山脉之中的血气也为之一凝。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

紧接着下面又是传来一阵剧烈的爆炸声。

“他们和那头血兽遇上了！”这个时候，昊仓当即第一时间就给判断出来了。

应该是叶希文遇到了那一头血兽，引发的战斗，空气中依旧能够感觉到战斗造成的余波。

但是他还没有走，他要等着，等叶希文死掉，否则的话，怎么甘心。

又过了好一阵子，那一头血兽的咆哮声才渐渐低落了下去，慢慢的血气也恢复了正常。

“战斗结束了！”昊仓当即判断出来，应该是战斗结束了，一直到现在，他都没有在看到叶希文出来，换句话说，叶希文应该已经死在里面了。

顿时心痛了起来，当然不是心痛叶希文的死，在他看来，叶希文就算是百死亦不能赎其咎，就算让他死一千次，一万次，那都是死有余辜。

自然不会心疼！

而恰恰，他也并不是心痛叶芊芊的死，而是心疼他心中的人药没了，没有了叶芊芊，他到哪里在去找一个九yīn源体的炉鼎去。

当初遇到叶芊芊，第一时间就看出了她是九yīn源体，这才想尽了办法，用尽了人手，将叶芊芊给抓捕到。

为的就是在将来有一天，自己修为上遇到瓶颈的时候，这个九yīn源体能够帮助自己突破。

甚至他都想过，将叶芊芊炼制chéng rén药，帮助他从半步法相境后期破入法相境，如果真能达到，那叶芊芊这人药就值得了。

为之付出的巨大努力也值得了！

“该死的畜生，你害我损失如此巨大，我不会放过你的！到时候一定要剥皮抽筋，否则难泄心头之恨！”昊仓恶狠狠的看了一眼那一座山脉，然后这才心不甘情不愿的转身飞离了这一座山脉的范围。

第一千零六十一章 实力突破的希望

nbsp; 叶希文一举冲进了山脉之中，顿时就感觉到了一股强大的气势疯狂的席卷而来。

他几乎是立刻就将自己和叶芊芊的气息给收敛了起来，他自然很清楚，这一座山脉之中，到底有什么。

“叶希文，你疯了，里面可是一头半步法相境后期的血兽，你难道要冲进去和他硬拼么？”叶墨的声音出现在了叶希文的脑海之中。

“我当然知道，但是这头半步法相境后期的血兽，也总比甩不掉的昊仓要好对付的多了吧！”叶希文眯着眼睛说道。

确实，论实力的话，这头半步法相境后期的妖兽，要远远比昊仓还要厉害，但是这并不是叶希文考虑的地方，关键是如果不能甩掉昊仓，将他吓退的话，那么他们还要这样追逐到什么时候去。

众人在血界之中，也并非是可以一直待下去的，事实上，他们仅仅只能够呆上一段时间之后，就必须出去，原因无他，就是因为这些血气的影响，这些血气会在不知不觉之中，影响你，渗透进身体的各个方向，如果不能够在规定的时间内出去的话，那么就会被这些血气给渗透了，就会变的犹如这些血界之中的血兽一般，从此不能离开血界，而且这还不是最为可怕的，最可怕的是，因为是被强行改变的体质，所以这些没有能够及时出去的人，就会在短短数百年，乃至更短的一些时间之内，就血气枯竭而死。

要知道，这些可都是各族，各大势力之中的jīng英啊，最次也都是超脱境六重天以上，按照他们的修为，轻松可以活上一万年以上，但是在这血界之中，却只能在短短时间内血气枯竭而死，可见这血界轰中，到底有多邪门了。

所以许多人也都会在规定的时间到了之前，就离开血界，以免被困在其中，因为这并非没有可能的，相反的，这是非常有可能的，每一次血界开启，都会有一些人，因为种种原因滞留其中，最终惨死在血界之中。

换句话说，虽然血界是一个非常好的修炼的地方，但是时间却极为有限，如果在规定的时间内不回去的话，那么就永远不要回去了，留在这里慢慢等着老死吧。

对于这些能够活上上万年的高手来说，在短短数百年内老死，是一件多么可怕的事情。

就好像凡人在短短一两年的时间内，就经历了人生从鼎盛迈向死亡的过程，这是多么可怕的！

正是因为时间有限，而叶希文对于提升实力，又有迫切的希望，所以才更不想将时间浪费在和昊仓的追逐之中，在所有人都在拼命提升实力的时候，这样子做，那岂不是在浪费生命。

这头血兽虽然恐怖，但是总不会像昊仓那样一直追杀他不放手吧。

“实力，我要快速提升实力!”被昊仓一直衔尾追杀让他憋了一肚子火，对于提升自己的实力，有了一种执念。

光有战斗力还不够，还要有足够的境界，而且最重要的是，在这血界之中，不说那些隐藏极深的法相境的血兽，就算是那些年轻高手之中，就有许多人能够轻松将他斩杀，这是叶希文非常忌讳的一点。

“叶希文，我有一个好办法，那丫头真的是一个极好的炉鼎，以你们俩的修为，如果双修的话，绝对能够在短时间内突破到半步法相境，甚至能够直接越过超脱境九重天也不一定！”叶墨蛊惑说道。

对他来说，只要叶希文能够提升实力，那么用什么样的方法又有什么重要的，虽然他在叶希文的面前老老实实的，但是本质上还是一头魔头，叶芊芊的生死又和他有什么关系。

“难道就没有别的方法么？”叶希文一边横冲进山脉，一边收敛自己身上的气息，掩盖掉叶芊芊身上的气息，一面被山中的血兽发觉，能够不战斗自然是最好的。

不过显然来不及了，因为他们冲进去的瞬间，显然就已经惊动了山脉之中的那一头血兽了，顿时暗道运气真心不好。

一般来说，就算是在强横的妖兽或者是血兽，也很少会这么将自己的气息完全释放出来的，因为那样的话消耗太大，一时半会儿还看不出来，但是时间久了，就是一个巨大的消耗，没有谁会那么傻的，除非……

是在jǐng戒状态！

但是这个时候叶希文也已经来不及多想了，因为他已经被那头血兽发现了。

“没有别的更好的办法了，双修对于你们两个来说，都是最好的办法，不仅仅你的修为能够因此飞速提升，便是她的修为也能飞速提升，而且他是九yīn源体，这种双修对她来说，才是真正有好处的，如果双修对象是九阳源体，那就更不得了了，双方恐怕会在短短几年之内，yīn阳交融，超越法相境！”叶墨继续蛊惑说道，说了这么多，就是要在蛊惑叶希文和叶芊芊双修，至于叶芊芊的意见，他根本不在乎，叶希文将他买下来，不管叶希文怎么想的，但是在叶墨看来，那已经等同于是叶希文的奴隶了，主人做的决定，哪有奴隶反对的余地。

“这世界上，双修的流派千千万，大多数的势力之中，多多少少都流传有双修的法门，无非就是jīng妙程度有差别罢了，就连凡间不也流传有房中术的么？采yīn补阳本身就是天经地义之事，你们人族的帝君，黄帝，更是个中老祖，所创下的《黄帝内经》更是夺天地之造化，传闻其证道之前，夜御百女，圆满功德终究成就帝业，威震三界！”叶墨连连解释说道。

“此事先不提，先将这一头血兽给应付过去再说！”叶希文一声咆哮，速度加快到了极致。

“嗖！”

“嗖！”

“嗖！”

在他的头顶上，十几枚恐怖的元气弹扫过，直接落入了远处的森林之中。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

每一颗元气丹都会带起恐怖的爆炸和气浪，席卷一方。

叶希文和叶芊芊直接落到了一块巨石的后面，这个时候，叶希文这才能注意到，这到底是一头什么样的血兽。

他之前也并不知道，这座山脉之中盘横着到底是一头什么样的血兽，因为他也仅仅只是路过这里的时候，感觉到了这里蕴含的恐怖气势。

当即就判断出了这里面盘横着的是一头半步法相境后期的血兽，这么一头凶兽盘横在这里，他自然不会进去了。

这个时候才有心思去注意到那一头凶兽，却见是一头数十米长，通体血红，浑身布满鳞甲，头上长着一个尖尖的独角的恐怖血兽。

却见这一头凶兽，犹如小山一般的趴在上面，如果从远处看过去，和周围血sè的环境竟然会融为一体，不分彼此。

但是这个时候这一头凶兽却是一副劳累之极的模样，仿佛是刚刚打过一场大仗一般。

“这头血兽莫非刚刚战斗过？”叶希文有些奇怪的说道，因为这一头血兽仅仅是发了十几发元气弹之后，就偃旗息鼓了起来，像是已经累急了一般。

“因为她才刚刚生产完，现在是他最为虚弱的时候！”倒是叶芊芊一眼看破了虚实。

叶希文一看，果然如此，在这一头血兽的身边，十个半人多高的蛋正静静的躺着，散发着淡淡的生命力。

“你怎么知道的？看来蛮有经验的！”叶希文脱口而出说道。

叶芊芊俏脸一红，随即横了叶希文一记白眼。

叶希文这个时候只是灿灿的一笑，他也意识到了，自己好像说错话了，只是他的本意是叶芊芊也遇到过不少这样的情况，不过他也没有多做解释，只是望向了那一头分明已经是累急了的血兽。

“叶希文，你刚才不是问我有什么办法能够快速提升你的实力么？有一个办法！”叶墨说道。

“什么办法？”叶希文在脑海中问道。

“就是在那一头血兽之上，这一头血兽早已经是半步法相境的巅峰，随时都可能真正跨入法相境，嘿嘿，这样级别血兽，原本你是肯定不是对手的，不过它现在刚刚生产完，是她最为虚弱的时候，如果你能将它斩杀，吸收掉它体内血核之中的能量，那么你很快就能直接破入超脱境九重天，而且还能直接将你送入超脱境九重天巅峰，到时候，在法相境之下，你都能无敌了，什么昊仓之流，根本不是你的对手，随便都能将他打爆！”叶墨兴奋的说道。

叶希文听到这个建议，顿时眼前一亮，斩杀血兽吸收掉他们身体内的血核，确实是一个提升实力最快的方法，更何况还是一头半步法相境后期的血兽的血核，其中蕴含的能量，绝对异常庞大，本来以叶希文的修为，是绝对没有希望能斩杀半步法相境后期的血兽的，不过现在这一头母兽生产完之后，显然已经进入了最为虚弱的状态，绝对有望一试。

第一千零六十二章 斩杀血兽

nbsp; 叶希文现在知道为什么这一头血兽居然要将威压遍布整个山脉进行威慑了，原来现在是处于它最为虚弱的阶段，如果不能平安度过，就将有大难。

一般人根本不敢冲进来，也唯有叶希文这样子因为意外，冒冒失失的冲进来了，反而最后能够看穿它的虚实。

“吼！”

那一头血兽还在咆哮，它身上的力量似乎稍稍恢复了一些。

“轰隆隆！”

它的身形缓缓站立了起来，整个山脉一片地动山摇，这一头巨大的血兽，太过恐怖了。

它随意的一动，都能引起整片天地之中血气的剧烈震动，这头已经快要跨入真正法相境的凶兽，已经拥有一些只属于法相境的威能了。

那不是超脱境的力量所能想象的威能。

所谓法相天地！

本身就是在师法天地，一举一动之间，都能拥有莫大的威能。

“叶希文，快点动手，它现在已经开始在渐渐恢复力量了，等它恢复了力量之后，那就是你死了！”这个时候叶墨连忙提醒说道。

叶希文顿时心中一紧，因为现在不是他要猎杀血兽的问题了，而是这一头血兽要猎杀他了。

他们在刚刚进入的时候，就已经被这一头血兽给发现了，刚才它才刚刚生产，力量还没有恢复多少，但是就趁着这么短的时间，它就已经恢复了相当的力量，在这样子下去，只怕用不了多久，就会恢复到巅峰的状态，毕竟一头半步法相境后期的血兽的恢复能力是非常恐怖的。

等它恢复到了巅峰，那么叶希文除了落荒而逃也没别的办法了，到时候要跨入超脱境九重天，也便不知道要多少时间了。

叶希文能够感觉到，石块后面，那一头血兽的恐怖压力，虽然它的力量没有恢复多少，但是那种恐怖的压力，却是确实存在的，他之前碰到的那些高手，就算是昊仓，也不是这一头血兽的对手。

这一头血兽的强横程度，只怕远远超过他的想象，在半步法相境之中，都能称雄的存在。

或许等到自己跨入超脱境九重天，方能与之一战！

他心中自然不会有一丝一毫的小瞧的意思，正是因为知道这一头血兽的强横，如果是在巅峰时期，他现在只能转头就走，不过也正是因为它不在巅峰状态，叶希文才会出手。

这个时候，叶希文直接出手了，他知道，不能让这一头血兽继续回复下去。

“刷！”整个天空中传来一声凄厉的破空声，一道惊人的剑气瞬间轰杀了出去，化作漫天剑光，在半空中直接朝着那一头血兽斩落下去。

“嗖！”

这个时候，那一头血兽出手了，那巨大的犹如山岭一般的爪子当空抓了过去，速度奇快无比，几乎是刹那间，一团血sè闪过，那漫天的剑光就被生生捏碎。

紧接着叶希文能顿时只觉得一阵心头直跳，下一刻，他就看到，一只巨大的利爪，当空从头顶上抓裂了下来。

那利爪直接将天空撕碎，那一条条犹如长剑一般的利爪锋利无比，寻常金铁在这种利爪之下，根本不堪一击，会被直接生生抓爆。

叶希文连忙脚下一蹬，直接闪避了开来，他没有尝试和这一头血兽比拼肉身的力量。

“轰隆！”利爪直接在地面上生生抓出了一个巨大的坑洞，方圆数十米之大，仅仅凭借着肉身的力量就能在坚硬的血山的山脉直接抓出一个大洞。

这一头血兽的恐怖可想而知。

要不是刚才叶希文出手之际，就已经转换了地方，刚才叶芊芊也得被直接生生抓死，不过即便如此，远处的叶芊芊也能感觉到这一击所带来的巨大的震动。

叶希文暗暗心惊，到底是已经达到了半步法相境后期的血兽，虽然没有开启灵智，但是这一举一动之间，都蕴含着武道的至理，随手一抓，居然抓出了爪法的法则，非常的恐怖。

不过光只是比拼对武道的领悟的话，叶希文可是丝毫都不会输的。

现在这头血兽生产之后，实力大减，没有之前那么恐怖的威力，正是叶希文的好对手。

“刷！”叶希文手中铁剑再度挥洒出了漫天的剑光，瞬间斩破天地，这一剑没有什么过多的花头，但是角度却异常的刁钻，直扑这一头血兽的盲点而去。

这一头血兽实力自然非常强横，但是兽类终究也只是兽类，有自己的局限，有自己的盲点，如果无法开启灵智，就算实力翻天，也只是一个兽类。

这一剑，直扑这一头血兽的弱点，逼迫的这一头血兽不得不回身防御，巨大的犹如铁柱一般的巨爪，当空直接朝着剑光抓裂了下去。

“轰隆！”

巨爪和剑光当空疯狂的碰撞到了一起，可怕的旋风瞬间席卷了出去。

叶希文顿时只觉得一股恐怖的巨力直接传到了自己的手上，他的手臂都觉得微微有些发麻，心中暗暗心惊，好歹霸体也是能和神魔交锋的体质，虽然他的境界落后很多，但是也不能不说，这一头血兽的体质，也异常的强悍。

叶希文手臂发麻，而这一头凶兽也是动作微微有些停滞，巨大的身形都被叶希文一剑轰退了两步。

巨大的兽眼之中，也有了除了暴虐之外的几分惊骇的神情，倒是似乎有些灵气的样子。

但是工时受阻，还是让这一头血兽顿时暴虐了起来，他是兽中之王，即便生产完之后，那也是这一片山脉当之无愧的王者，王者的尊严不容挑衅。

它巨大的身躯上，无数的血气在疯狂的涌动，远远望去，竟然犹如是血sè的长河在一片山脉上在奔腾。

它那尖尖的独角上猛然间一股恐怖无比的能量在汇聚。

“轰！”一股恐怖的血sè光柱从它的独角上席卷了出来，直冲天际而去。

所过之处，无数的血气被裹挟着席卷出去，反而增加了这一道血sè光柱的恐怖威力，空间都在疯狂的扭曲，扭曲成了一个巨大的麻花一般。

叶希文当即没有任何的犹豫，身后的一对恶魔之翼瞬间展开，化作一团风雷之力，直飞天际而去，但是那一团血sè的光柱居然被人控制着对他不依不饶的直接追杀了上去。

叶希文疯狂扇动着身后的恶魔之翼，不断闪避血sè光柱的扫shè，因为他知道，这股血sè的光柱，只怕已经聚集了这一头血兽的绝大部分的力量，如果被当场扫中的话，他几乎不死也要重伤了。

后面的那一团血sè的光之紧追不舍，在半空中扫过，被血sè光柱扫过的地方，都出现了大面积的倾塌的现象，远远望去，好像整个天际都在坍塌，可怖急了。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

叶希文的身形在半空中不断闪烁，躲避这一股血sè光柱的扫shè。

而没过多久，果然，这一团血sè的光柱渐渐暗淡了下来，慢慢稀薄，直至最后消失。

底下的那一头血兽已经是气喘吁吁了，如果是在它鼎盛的时候，或许能够毫不费力的将这一团血sè光柱给维持上一天一夜，但是现在它的实力，早已经不是巅峰了，却还要发挥巅峰时候的战斗力，这份难度可想而知。

“就是现在！”叶希文眼中一亮，他等待已久的就是现在，正是血兽旧力已尽新力未生的时候。

“刷！”他手中的铁剑剑尖迸溅出一股恐怖的剑芒，这股剑芒在半空中形成一柄巨大的光剑，剑尖在半空中微微画了一个圈，周围形成了无数成九十度垂直的剑光，将它拱在中间，远远望去，就像是一朵盛开的莲花一般。

“锵！”

这一朵剑光组成的莲花狠狠斩落了下去，势如破竹，这一头早已经消耗了大量的气力的血兽根本就来不及躲闪。

“轰！”剑光直接破入血兽的身体之中，破开它身上重重的重甲，直接将它钉在了地上。

巨大的身形狠狠撞到地上，直接让整片山脉都晃动了起来，犹如是地震一般。

这一头血兽仰天长啸，但是被光剑钉在身上，似乎将所有的力量都给抽走了一般。

它疯狂的扭动巨大的身躯，不断咆哮着，就要将身上的光剑崩开，这一头血兽的生命力之顽强，简直难以想象。

而叶希文怎么可能让他如意，直接在天空中使出了一个千斤坠的技巧，身形犹如一座泰山一般，生生砸落了下来，手中的铁剑带起无边的剑气，狠狠朝着它那巨大的脑袋刺入。

“嘭！”

一声巨大的巨响，叶希文的铁剑直接刺入了它的大脑之中，剑气直接将他所有的生机灭绝。

果然，这一头血兽挣扎了一下，最终还是没有能够从地上起来，直接断绝了所有的生机。

叶希文微微松了一口气，终于将这一头血兽斩杀。

—那个下载软件免费领币的活动的连接在我书的书评区有置顶，想领的可以去！那两百亿起点币的活动还没开始，到时候会通知大家！

第一千零六十五章 叶希文出手

nbsp; “这山脉之中，果然残留有一些血兽的气息！”那个华袍青年站立在天空之中，俯视着下面，自然是在寻找那一头母兽的气息，至于其他的一些连法相境都没有达到的小血兽，根本不被他放在眼里，这种随手都能击杀一大把的存在，有什么好顾忌的。

昊仓在他身板，也在不断的用神念扫到山脉之上，要找出那一头当rì让他忌惮无比，甚至掉头就走的身影。

虽然是因为实力不济的关系，但是当rì掉头就走，对他来说，简直就是奇耻大辱，是一个巨大的污点，如果不能击杀那一头血兽，用他的鲜血来洗刷自己的耻辱。

对于其他人来说，或许遇到不敌的敌人，根本不算什么，但是对他来说，是无法接受的，那种耻辱深到他的骨髓里，时刻鞭策着他的前进，在这半年的时间之中，他就成长到了现在的地步，不得不说，这一头血兽给他的鞭策最大。

作为促进自己变强的根本动力，他打算给那一头血兽一个致命一击，作为报酬！

“我现在在练一门旷世奇功，就是要不断的吸收这些血兽的血核和他们的jīng血！”那个华袍青年淡淡的说道，“如果不是遇不到法相境的血兽，否则的话，哪里用得着抓这些半步法相境后期的血兽，直接就可以一步登天，神功大成！”

昊仓没有搭话，心中却有几分不屑，法相境的血兽，遇到你也得打的过才行啊，别到时候看到了就被吓跑了就很好了。

“这一头血兽如果真有你说的那么厉害，我记你一功，我的神功已经接近大成了，在吸收掉这一头血兽的jīng血和血核，就能大成，到时候就能顺势跨入法相境，成为大人物，那时候我一定少不了你的好处！”

“怎么会没有？”搜索了好一会儿，昊仓的脸sè顿时变了，因为他发现，自己的神念，居然搜索不到了这一头血兽的下落了。

要知道，回去之后，他一直有派人盯着这一片山脉之中，确定那一头血兽还在这里面，这半年来，一点都没有动过，也没有离开过。

就好像是陷入沉睡中了一般，所有人也都没有当一回事，毕竟血兽之中，这样子动辄沉睡上百年的情况也是非常常见的。

当然，他派的人也没有胆子胆敢接近那一座山脉之中，不然的话，他就会发现，他所监视的目标，已经被叶希文斩杀，现在整个山脉都没有了那一头凶兽了。

正是因为报告过来的消息说，那一头血兽还在，所以他才会带着这个华袍青年过来，却没有想到，在关键的时候，出了纰漏。

顿时心中暗骂那个盯梢的那个人，回去之后，一定要他好看，将他碎尸万段，方泄心头之恨。

“昊仓，这是怎么回事？难道你在耍我？”这个时候，那个华袍青年顿时冷笑着说道，看向昊仓的眼神也开始不善了起来，根本就不加掩饰。

又或者说，在他看来，面对昊仓，根本连隐藏情绪都不需要，他算是什么东西，不过是一个中型海域的首领，而自己的背后靠着一个超级海域，哪怕是超级海域之中随便的一个势力都能轻松覆灭掉那个中型海域。

什么天雷海域之类的，根本不在他的眼中！

现在他切实有了一种，被耍了的感觉！

当即不善了起来！

至于会不会引起昊仓的不满，他根本不用考虑，就算他不满又如何，难道还敢对他动手不成？

蓦地，昊仓突然发现了什么，脸上露出了狂喜的神情。

“没想到这个贱人，居然还没有死！”昊仓顿时大喜过望，因为他的神念之中，居然发现了叶芊芊。

叶芊芊的琵琶骨被锁了，所以功力都没有办法发挥出来，这半年来，也才刚刚将修为恢复到真道九重天的实力水平而已，如何能够逃脱的了昊仓的扫描。

当即就被发现了。

“哈哈，真是天助我也！”昊仓这个时候也顾不上身边那个华袍青年有些疑惑的眼神，当即直接一个打手，朝着叶芊芊抓了下去。

恐怖的大手瞬间笼罩住了整片天空，犹如要将人都给生生抓爆一般的抓向叶芊芊。

他已经激动的顾不上那么许多了，本来以为已经丢失了的人药，现在居然找回来了，虽然时隔半年，但是只要能找回叶芊芊，那就很好了。

虽然叶芊芊没能帮助他跨入半步法相境后期，但是却能够帮助他跨入法相境，成为他的双修炉鼎，以后的修为都能飞速进步。

至于叶希文，这个时候已经不再他的脑海之中了，只要叶芊芊在，就够了，至于叶希文，那算什么东西，根本不值得他多做任何的关注。

而就在这个时候，又是一只大手当空抓出，火红sè的大手当空拍落了下来。

“轰！”却听到一声巨大的爆炸声，昊仓的那一只大手当空被抓爆，化成了一团灵气。

“谁！”昊仓顿时双眸凌厉了起来，目光直接透过长空，看向了那一座山脉之中。

连那个华袍青年也顾不得怨毒昊仓的事情，这个时候也将目光投入到了山脉之中。

看到了那在山脉之中的叶芊芊，他的双眸一下子亮了起来，虽然他为人骄狂无比，但是论眼力，只怕还在昊仓之上，再加上叶芊芊现在功力尽失，完全没有办法掩盖自己身上九yīn源体的气息，他几乎是一眼就看出了叶芊芊的体质。

九yīn源体！

九yīn源体的作用，一下子浮现在了他的脑海之中，无论是练chéng rén药，还是作为双修的炉鼎，都是一个极大的选择，能够极大的促进修为的提升。

如果有这个九yīn源体的帮助他还练什么邪功，这个时候，只怕已经能够稳稳妥妥的跨入法相境之中，一举成为大人物。

一定要夺到这个九yīn源体！

他的心中立刻就下了这个决定，一定要将叶芊芊抢到手，至于昊仓，他根本没有想过，他算什么东西，敢和自己抢女人？

却见那一片血sè的山脉之中，一道青sè的身影缓缓走了出来，在那一片血sè的山脉之中，显得是如此的显眼和突兀。

“叶希文！”昊仓顿时瞪大了眼睛说道。

他脑子之中有些当机了，没有想到，这人居然会是叶希文，他以为叶希文已经死了，在半年前就已经死了，但是没有想到，居然会在这里又看到了叶希文。

难怪叶芊芊没有死，原来连叶希文也没有死，那这山脉之中的血兽呢？难道是被他杀了？

这不可能！

他的思绪有些混乱了起来，现在的局面，原本以为盘踞在山中的血兽消失不见了，而原本以为已经死了的叶希文和叶芊芊却又再度出现了，那么结论就只有一个，叶希文杀了那一头血兽。

但是这个结论又被推翻了，因为那一头凶兽绝对已经是半步法相境后期的修为，当时他亲自感受过了那一股恐怖的威压，确实是只差一点就能够跨入法相境的半步法相境后期巅峰的修为。

那时候的叶希文，连他都打不赢，怎么可能能够击杀那一头血兽，这根本就是不科学的事情。

因为他没有想通这其中的关键点，所以反而一瞬间愣住了，好像是乱成了一团浆糊一般。

但是很快他又清醒了过来，不管叶希文到底因为什么原因没死，但是现在他又出现在了自己的面前，那就够了，自己可以再杀他一次。

现在的自己早已经跨入了半步法相境后期的巅峰，和半年前相比，简直是不可同rì而语了，绝对能够杀死叶希文，绰绰有余。

自己这半年来吃了多少苦，才能修炼到这一步，而这一切都是叶希文害的，他心中如何能够不怒。

“昊仓，我要那个女人，那个女人是属于我的！”那个华袍青年直勾勾的盯着山脉之中的叶芊芊说道，至于叶希文，根本就没有入他的法眼，没有吃过叶希文的亏的他看来，叶希文不过是一个超脱境九重天而已，蝼蚁一般的存在，根本不配被他看在眼里。

他眼中只有身为九yīn源体的叶芊芊，如果能够夺下叶芊芊，练chéng rén药，那他就能迅速跨入法相境，那一切就圆满了，什么邪功也不需要练了。

昊仓原本有些狰狞的脸sè，再听到了这个华袍青年的话之后，顿时有些失神，心中暗道失算，九yīn源体对于他们这些心怀鬼胎的人来说，有多大的吸引力，他很清楚。

所以才自觉地失算了，没想到叶芊芊还活着，难道要便宜这个家伙不成？

不，不允许！

为了抓捕叶芊芊，他废了多少的心思，损失了多少，才将他抓住，这个贱人是自己的，绝对不允许其他人染指，就算是你也不例外！

他那yīn沉的双眸之中闪烁着无数yīn谋诡计的光芒，而目标对象，竟然不是叶希文，而是这个华袍青年！

而这一切，那个眼中只剩下了叶芊芊的华袍青年，却完全没有注意到！

第一千零六十八章 聪明反被聪明误【二更，求月票】

nbsp; 聂飞白大概临死都没有想到，最后自己居然会是死在了昊仓的手上，而不是之前以为的，会死在叶希文的手上。

好狠的心，好毒辣的手段！

“你不会有好下场的，哥哥会为我报仇的！”他最后说出了这一句话之后，彻底断了气，与此同时，他身上蕴含的命牌也在第一时间崩碎了开来。

对于这些庞然大物的重要弟子来说，他们身上拥有这种命牌也不奇怪，一旦命牌碎裂就是殒命之时，就算是远隔千万里，宗门的人也会第一时间知道。..

连叶希文都微微有些感叹，真是枭雄之姿，难怪聂飞白玩手段玩不过他，虽然不知道他们之间，到底是因为什么原因，发生的内讧，不过聂飞白可是超级海域的人。

对于无尽海域的诸多高手来说，超级海域，那就是整个无尽海域的主宰，是霸主，门中高手无数，超越了法相境的高手都有许多。

对于无尽海域之中的人来说，就是不可得罪的存在，何况这个聂飞白，即便是在南方海域之中，只怕也是一个顶级的庞然大物的弟子。

这种庞然大物，轻松可以灭掉一个中型海域，完全无压力。

叶希文不怕，是因为他没有根脚，孤家寡人，遇到什么事情拍拍屁股走人就是了，虽然可能也因此缺乏门派或者家族高层的支持，但是也不用担心他们的报复，能不能找到他都两说呢，有什么可怕的。..

但是这个人居然敢斩杀聂飞白，那么意味着什么，要么他是脑袋被门夹了，打算抗衡南方海域，要么就是他已经做好了灭口的准备。

现在在场的仅仅只剩下了叶希文和昊仓，他们俩之中再死一个的话。那么这个秘密，就将会永远成为秘密了，只要他们不说，那么谁会知道。

不得不说，这昊仓比他的外表看起来更加的jīng于算计，那林风华在叶希文看起来，已经是一个心机深沉的腹黑之辈了，不过林风华虽然看起来伪装的比较好，但是却完全逃不过叶希文的眼睛。

反倒是昊仓，一贯暴虐和残忍。反倒是让叶希文有些忽略了他的心机，只怕比起林风华更甚，也是，在这个充满了难以想象的危险的世界之中，如果他仅仅只是一个大老粗怎么可能压服住林风华这个老谋深算的手下。

看来，倒是他小看了天下人！

“没想到你居然杀了他，也不怕南方海域的高手找你的麻烦么？”叶希文淡淡的说道，越是这样的庞然大物，就越是护短。这到哪里都是一样的，因为如果不护短，怎么会有门派势力的向心力，更不要说。让他们为宗门赴死了。

到了超级海域这样级别的霸主，和云兴海域之中的绝影毒鳄族等又是一个截然不同的趋势。

在超级海域之中，那些霸主都是宗门势力，而不是一个一个的海族的族群。就和许多的人族是一样的。

一个族群，就算高手被出，就算是天才迭出。又能有多少人，实际上并没有多少，尤其是和整个庞大的世界相比，那就更没有什么了。

相比起家族，宗门拥有天生的优势。

所以在超级海域之中，绝大多数的霸主，都是宗门，当然，也并不一定都是如此，也有一些天赋异禀的族群，他们是以整个族群存在和称霸世界的，就比如说，传说中的龙族，居于龙岛。

还有传说中古凰界之中的凤凰，都是不同的。

现在聂飞白的命牌已经破碎，换句话说，估计用不了多久，那些南方海域的高手就会纷涌而至，到时候对于整个天雷海域来说，都是一个灭顶之灾。

“不要紧，他们很快就会知道哦啊，聂飞白是死在你的手上，我最多就是一个护卫不力而已！”昊仓冲叶希文笑笑，露出几分残忍的笑容，对他来说，这种事情驾轻就熟而已。

叶希文没有否认，因为这聂飞白虽然最后是被昊仓解决掉的，但是如果不是被自己追杀的够呛，他也不会那么容易就被昊仓干掉。

说是死在自己的手里，不说百分百准确吧，但是起码大半也不为过，他也不打算否认。

“他不是你的伙伴么？为什么内讧！”叶希文只是淡淡的问道。

似乎已经是将叶希文当成是死人了，哪怕是刚才见到了叶希文的战斗力，也是一样这么认为，对于一个死人，还有什么可避讳的么？

起码他不这么觉得。

“因为那个贱人，他试图染指那个贱人，不过那个贱人是我的，是我内定的双修炉鼎，他算是什么东西，居然敢染指我的东西！”昊仓略微有些残忍的说道，说道叶芊芊的时候，微微有些激动。“不过这都还要感谢你呢，我还以为你和那个贱人已经被那一头血兽给杀掉了，结果却还依然活的好好的，你是没有办法理解这种失而复得的感觉的！”

叶希文这才明白，原来是为了叶芊芊而翻脸，叶芊芊是九yīn源体，叶希文也并非不知道，只是一直没怎么在意罢了，不过他虽然不怎么在意，但是显然在意的人不只是一个两个，连昊仓这样老谋深算，心机深沉，懂得隐忍的枭雄，居然因为叶芊芊而不惜和聂飞白翻脸，可见，九yīn源体，对于他们来说，有多大的诱惑力。

亦或者说，是能够快速进步的机会，对于他们来说，到底有多么的重要了。

两人就像是两个老友一般的交谈，似乎并没有将眼前血淋淋的画面，放在心上，两人也不是什么敌对的双方而是两个最好的朋友一般。

但是两人心底里的提防，却是从来不曾减少过的。

“失而复得或许很好，不过如果是得而复失，那就不那么美妙了不是么？”叶希文淡淡一笑，刚才昊仓的话，给了他一个启发，一个很大的启发，那就是关于，如何处理好这个事情的办法。

虽然他不怎么在乎南方海域的人是怎么想的，因为他没有根脚，时候大不了拍拍屁股走人，只要小心点，总能够躲的过去。

但是那也总归要面对那些南方海域的高手的追查，但是现在不一样，换句话说，如果昊仓也死了，那么这个罪名就会落到昊仓的头上。

而他就可以顺利脱身，没有人知道他的存在，那些天雷海域的人即便知道他们出来了，多半只知道他们能是来猎杀血兽了，并不知道他们俩的存在，他们完全可以顺利脱身。

这个主意和昊仓如出一辙，只不过他们完全是在暗中，所以不需要顾忌那么许多。

听到叶希文这么说，昊仓的脸sè顿时一下子冷了下去。

“行了，那些南方海域的人，很快就会得到消息前来，我还要赶时间布置现场，所以没时间和你废话了，你到现在还那么淡定，大约是击杀了聂飞白之后，自以为已经无敌了，我要告诉你，我可不是聂飞白那样的废物，半年前你被我碾压的狼狈逃窜，再过半年也是一样！”昊仓已经没哟耐心要和叶希文继续这样子说下去了。

他身上的真元开始鼓荡了起来，所有的天地元气，都开始隐隐然有要组成一片天地的趋势，这正是快要修成法相境的高手的根本xìng的标志了，由此也足以证明，光凭实力，昊仓确实比起半年前，有了突飞猛进的进展，聂飞白都不会是他的对手，如果不是因为他身后的那个南方海域，他根本不需要这样子低声下气，完全可以凌驾于众人之上。

叶希文的脸sè也微微一变，不是害怕的，而是哇暖没有想到，昊仓的修为，竟然已经完全只成长到了如此的地步，和半年前相比，简直有了巨大的进步，甚至可以说，不可同rì而语。

“你的修为居然已经到了这样的地步，难怪刚才敢看着不动手，打算渔翁得利，果然有两把刷子！”叶希文神情微微有些凝重了起来，说道。

“你也看出来了我的目的么？不过没有用，在真正的实力的面前，什么yīn谋诡计都是没有用的，无论是不是鹬蚌相争渔翁得利，都要看我强大的实力，将他实现，有了这个贱人当炉鼎，我的修为估计很快就能跨入超脱境，到时候就是真正的大人物，就算南方海域的人怀疑我也不敢轻易动我！”昊仓张狂的说道，似乎早就已经是大局已定了一般。

“你说的对，在真正的实力的面前，什么yīn谋诡计都是浮云，只可惜，我并不觉得，你是拥有绝对实力的哪一方！”叶希文冷笑一声说道。

叶希文也没有打算和他继续多说下去，他说的没错，聂飞白的命牌碎裂之后，南方海域的人，恐怕很快就能够得知消息了，能够拥有命牌的弟子，即便是在整个南方海域，只怕地位也是非常重要的。

更何况是听聂飞白说的哥哥，让他有一种危机感笼罩心头。

“刷”！叶希文出手了。

还差一票四更！(未完待续。)

第一千零七十章 大收获【一更，求订阅】

nbsp; 他已经没有了耐心，在他的身后，一个巨大的雷霆巨人的虚影，在他的雷电海洋之中闪现了出来。

叶希文面sè如常，在他的身上，一团一团的金sè神xìng席卷而起，像是有一尊一尊的神祇在其中梵唱一般。

那些雷电之力，奈何不了叶希文，虽然对于寻常武者来说，这些至刚至阳的雷电之力，哪怕是随便吸入一点点，都会瞬间自爆，非常的难缠，不过对于叶希文来说，却是再好对付都没有了。. .

再难对付，能够比得上天劫的时候，那恐怖的雷电海么？

这些电蛇和那些已经能化身成为远古巨兽的天劫相比，根本就是毛毛雨了。

叶希文没有什么多余的花哨的动作，仅仅只是一剑一剑的挥出，但是这没有见，都有莫大的威力。

“你不是我的对手的！”叶希文只是淡淡的说道。

而在他的打击之下，本该大发神威的昊仓，多少都有些有苦难言，使出全力，都很难真正奈何的了叶希文。

战斗就这样子僵持下去，却也不是他所想要的。

而偏偏，叶希文对于这样僵持下去的局面也开始不满，因为不知道那些南方海域的高手，还有多久就会到来，他一分钟都不能继续这样子耽搁下去了。. .

“你的领域也不过如此，现在让你看看我的领域，你就会知道，你在雷电上的领悟，根本是一个笑话！”叶希文也不多说，身后蓦地一下子出现了那一对风雷之翼，猛然一扇，顿时无尽的风雷之力刮了出去，方圆上百里，瞬间就变成了风雷领域。

昊仓的雷电领域在叶希文的领域面前，根本就是不堪一击。唯有不断的被吞噬，根本就不算什么。

在叶希文的风雷之力的面前，昊仓的雷电法则，就显得是如此的不堪一击，他虽然自小就修炼雷法，要说修炼的时间也比叶希文要长的多了，本身又是惊世天才，许多老古董在雷法上的领悟，都远远比不上他。

但是他偏偏就是运气不好，遇到了叶希文。如果说那些超越了法相境的高手，又或者是法相境之中的绝顶高手，或许在雷法上的领悟还有可能超过叶希文，毕竟他的境界摆在那里，连法相境都不是。

但是就同境界，乃至比他高几个境界的武者来说，都不是他的对手，毕竟不是所有人都像是他这般，拥有一个神秘空间的。能够将他这个境界所能领悟的所有都推演出来，到了极致。

甚至他这个境界不能理解的也能推算出来，只是级别越高，所需要的灵气就越是一个天文数字。

甚至如果他没有灵气的限制的话。他能在短短时间内超越法相境，一路突破，根本不需要担心其他的。

在这一片雷电的领域之中他就是雷神的化身，统御天下所有的雷电。在他的面前都不能称雄。

他的剑光完全破开了昊仓的拳劲，那些雷电瞬间就会被吸收转化，他仿佛根本就不担心那些雷电加身会有什么后果一般。真正的无所畏惧。

“不可能的，你怎么可能会这么可怕！”昊仓这个时候才开始真正惊慌了起来，这才明白，遇到一个完全克制了自己的家伙，到底是有多么的可怕。

可是一般来说，这是根本不可能遇到的，雷电本身就是天地间的正统，是天地间一切的克星，是上天用来执行天罚的工具，可以说，没有什么力量能够克制住雷道法则，但是偏偏叶希文是一个例外，因为他虽然也无法克制雷电的力量，但是他却能够吸收这些雷电的能量，然后转化成为自己的能量催发出来，这才是最为恐怖的。

比他的霸体还要恐怖的能力！

昊仓至今依然有些不敢相信，自己堂堂半步法相境后期的高手，仅仅只是差一点点，就能够真正跨入了法相境，却在叶希文的手上连连吃瘪。

这个时候他终于有些体会到了之前聂飞白的感觉了，那种奈何不了对手，对手越来越强大的感觉。

“我不服，我雷法足以克制天下万道，没有人能够克制我的雷道法则！”昊仓一声爆喝，大吼一声，无数的真元催发了出来，这个时候，天空中那些乌云，开始疯狂的落了下来。

这些雷电在半空中就相互吞噬，越变越大，甚至到了最后要劈落到叶希文的身上的时候，叶希文动了，剑芒撕裂长空，那些电龙根本无法轰进叶希文的身体，就消散殆尽，饭后化成纯粹的雷电能量被他的领域给吞噬了进去，反过来，增加了叶希文的实力。

“三剑合一！”叶希文一声爆喝，手中长剑接连劈出三剑。

“葬人剑！”

“葬地剑！”

“葬天剑！”

这三剑开始在叶希文手中集合，他身体内的真元瞬间被抽取了十分之一不止，几乎就像是身上滚滚的真元瞬间被抽干了一般。

无数的剑芒开始从三剑之中分裂出来，震荡长空，瞬间，凝聚到了一起，合成了一柄长剑，激shè了出去。

昊仓看到这一幕，简直要头皮发麻了，他从来没有见过这么恐怖的剑修，以往见过的那些剑修，在他看来，根本就不算什么。

“轰！”长剑瞬间划破长空，在他还没来得及反应过来的时候，就被长剑洞穿，笔直挺立的身躯开始一寸一寸的崩碎开来，脊椎瞬间被击断，叶希文的剑气比他想象的还要恐怖。

但是这一剑，居然还是无法击杀昊仓，他虽然重伤，但是显然还没有断气，只是和刚才的威风凛凛相比，这个时候，简直落魄的像一条丧家之犬。

而战斗到了现在，叶希文浑身的真元，也已经只剩下了一半不到，昊仓绝对是他有史以来碰到的最为强大的对手，不过却不是他碰到的最为顽强的对手，也不是他碰到的最为危险的对手。

但是即便如此，消耗过半的真元，依旧足以证明了昊仓的强大，和昊仓相比，聂飞白真的相差甚远。

不过也就到此为止了！

叶希文双眸之中似乎有星辰在其中诞生又毁灭，犹如一个冰冷枯寂的宇宙，深不见底。

这个时候他摊开大手，一团怨气跃然于上，周围无数的血气在一股神秘的吸力之下，疯狂的集中到了他的手掌之上，一个巨大的妖元弹瞬间形成。

“刷！”叶希文右臂猛然一用力，顿时这一颗巨大的妖元弹瞬间撕裂了长空，轰中了已经遭受重创的昊仓。

“轰！”他的身体上升腾起了一个巨大的蘑菇云，恐怖的力量将他的身体撕裂的七零八落的，将他的元神迅速绞碎，死的不能再死了。

叶希文身上的真元又少了五分之一之多，虽然还有相当的战力，但是却也不在巅峰状态了。

不过这个时候，叶希文也都顾不上那么许多了，南方海域的人也不知道什么时候就会过来，时间不允许他继续等待下去。

连忙将整个战场打扫了一下，这些果然都是有钱的主，在各自的海域之中，都是位高权重的，光是从昊仓的身上，叶希文就得到了超过两千万的血石，还有过三亿的灵晶。

他多年以来的财富，现在全部落入了叶希文的手中。

除了昊仓之外，还有那些南方海域来的高手，聂飞白等人的财富也全部都落到了叶希文的手中。

累计加起来，有四千万的血石，还有十三亿的灵晶，加上昊仓的财富，也就是说，光仅仅是从而叶希文斩杀的这些人之中，叶希文就获得了超过六千万血石，还有十六亿的灵晶，还有其他的形形sèsè的天材地宝无数。

连叶希文也不能不感慨一下，果然，还是只有杀戮才能够最快积累财富，难怪那么多人都喜欢杀戮，因为这是聚敛财富最快的方法，不断杀戮，积累到的财富迅速增强自身的实力，然后再度猎杀更强的对手，这真是一个足矣让人入迷的快速上升的渠道啊。

叶希文感叹了一下，但是这种想法，从来都没有进入过他的心，他很清楚，自己要的是什么，什么是自己，绝对不能沾的，这条路虽然进步飞速，但是却容易让自己迷失进去，到时候就会成为yù望的傀儡，也就是常人所说的有了心魔，有了心魔才是最可怕的，就算走的再远，爬的再高也总有爆发出来的一天，而一旦真正爆发出来，严重的甚至可能致命。

这叶希文觉得不可取的原因。

叶希文草草将现场给布置了一下，没有时间多做处理，那些南方海域的高手的尸体就在这里，而至于昊仓的尸体早已经被他打爆，也被他带走，被天源镜给吸收掉了。

其他的根本就不需要掩藏，因为虽然聂飞白的死和他有关系，但是最后给他一下的，不争是昊仓么？

这就够了，其他的是什么根本不重要。

所以聂飞白的尸体他连清理都没有，相信那些南方海域的高手来了之后也能够很轻松的判断出来。

将这些都稍微布置一下之后，叶希文就匆匆离开了现场。(未完待续。)

PS：还差十四票今天就六更，求月票！

第一千零七十一章 轰动【二更，求订阅】

nbsp; 在叶希文离开了现场之后，没到半天的时间，一群人带着无可匹敌的恐怖气息赶到了现场，每一个身上都拥有令人胆寒的气息，为首的那个男子和聂飞白有几分相似，这个时候，看到地上弟弟的尸体，脸上露出几分痛苦的神情。

“给我查，到底是怎么回事！”这个和聂飞白有几分想想的男子冷声说道，自己从小看到大的弟弟，现在居然死在了这里，对于他来说，还有什么比这个更痛苦的。 ..

由于大战的余威，战斗的都是叶希文，聂飞白，昊仓这样的恐怖绝伦的半步法相境后期的高手，哪怕仅仅只是战斗的余波，就足以让那些血兽根本不敢接近了，因此现场还保持的很好，还是叶希文之前布置下来的样子。

“不管是谁，胆敢杀了我最亲爱的弟弟，我一定要让你死无葬身之地！”

很快，一份报告，就到了他的手中，邀请聂飞白前来这里的，却在现场没有看见的昊仓，再加上聂飞白最后一下，也被证实，确实是死在了昊仓的的成名绝技之下。

一个个矛头就指向了这个视时候已经消失不见了的昊仓！

虽然还有些疑问，但是这一切都已经不重要了，谁会去在乎这些！

“好，好，好，卑贱的家伙，竟然敢对我弟弟动手！”那个和聂飞白有几分相似的男子，低声不断的咆哮着，带着那些南方海域的高手，迅速朝着天雷海域飞去。 ..

是rì，整个天雷城一片血流成河，当时在天雷城之中的上万高手，无论是不是天雷海域的高手，全部都遭了秧，暴怒之下的南方海域迅速将整个天雷城屠戮一空。到处都是尸体，到处都是鲜血。

整个天雷城，就成了一片人间地狱，很快，没有了人镇守的天雷城，因为这遗留下来的无数尸体和鲜血，迅速引来了无数的血兽的盘踞，很快就淹没在了无数的血兽狂cháo之中，成为了又一处血兽的盘踞的巢穴，甚至据说其中还有法相境的恐怖血兽在其中盘横。

一个超级海域的愤怒。震动了整个血界，因为南方海域的一个重要弟子的死亡，直接导致了天雷城彻底成为了一个人间地狱，至于证据，那重要么？

已经没有人在乎证据什么的了，这件事情迅速就成整个血界各族高手议论纷纷的话题。

但是即便是因为有事外出，从而躲过一劫的那些无论是天雷海域的高手亦或者是其他海域的高手，都没有一个敢于去找南方海域的麻烦，因为这是一个根本不可能击败的对手。

于是乎。所有人都将矛头对准了那些天雷海域的高手之中，因为南方海域对外公布的原因，却是因为南方海域的高手死在了天雷海域的昊仓的手里，这才是导致了南方海域血洗天雷城的根本原因。

而被这些海域联手针对。围剿，原本浩浩荡荡，声势浩大的顶尖中型海域天雷海域也就迅速成为历史的名词，即便有一些残存分子。也绝对不敢自称是天雷海域的高手。

甚至就算是有一些修炼雷法的武道高手，这个时候都要小心翼翼的，因为很有可能就这样被其他人给你干掉了

面对现在暴怒之中的南方海域。他们也都得小心翼翼的，尽管他们都不是天雷海域的人，但是如果万一一个不小心，就被当做天雷海域的人给干掉了呢，那他们找谁哭去！

而这一切，都和叶希文没有了关系，因为他现在正在闭关修炼之中，这一次和昊仓的交手，让他之前就暴露出来的一些问题，暴露的更加严重了，如果不是最后凭借着强横的实力，将他斩杀了，那么问题就真的大发了。

他的葬剑诀已经有些跟不上叶希文现在的战斗了，叶希文之前一直想要开创出全新的剑招，让葬剑诀能够跟得上他的战斗节奏。

就像是三剑合一，这一招，叶希文只能说是开发到了一半，根本没有完全，仅仅只是一个雏形，但是除了那一招天地同寿之外，威力何止翻翻，但是即便如此，之前也没有能够将昊仓给彻底斩杀，可见这一招威力还有待加强。

而这一次闭关，叶希文的目标，就是将这一招三剑合一给完整的推演出来，对于他来说，有神秘空间的帮助，比起一般人都要强的多了，只要他愿意耗费灵晶，这就不是什么问题。

可是现在灵晶是什么问题么？

当然不是什么问题，刚刚缴获了一笔巨大的灵晶，他现在可以说是一夜暴富了，花费起晶石来，就是大手大脚，完全不顾忌的。

一片山林之中，一道人影在不断的挥舞着铁剑，铁剑横空，没有多余的真元，似乎仅仅只是不断的舞动着，唯有偶尔剑尖喷吐出来的剑芒，让人胆战心惊。

叶希文闭着眼睛，静心感受着剑道，身体内的神秘空间不断将推演出来的三剑合一的jīng华烙印到他的元神之中，让他能够迅速掌握，而不用经过学习的过程，这可以省去他很多很多的时间。

甚至于铁剑在舞动的剑招都一点都不规律，如果在外人看来，说不定还会以为他根本就在乱舞，丝毫都没有规律，杂乱无章。

但是唯有真正懂得剑的人，才能够明白，叶希文这看似毫无规律的剑招之中，蕴含着剑道的轨迹，看着散乱无章的的剑招之中，蕴含的是叶希文对于剑的理解。

本身葬剑诀这一套剑法也都是更加只重其意而不重其形，事实上，武道一直发展到了后面，招式也越来越jīng简，像是许多后天级别的武学，动辄就是几十招的招式，什么八十一招，七十二招，四十九招之类的，而越到后面，这些招式也就化繁为简，越来越少，但是威力却是越来越强，随着招式不断的化繁为简，也就越来越接近大道的轨迹。

传说中那些高手，他们相互出手，那些看起来是招式，其实都是大道级别的攻击，用自己对于大道的理解来轰击对方，也就是说，那不是他们自己在出手，而是借助天道的力量在和对方攻伐。

那种境界对于叶希文来说，还是一个想也不敢想的境界，不过这不妨碍他朝着这方面努力。

葬剑诀本身就是一部非常jīng简的功法了，总共也就四招的剑法，可以说已经化繁为简到了一定的地步了，要想再次化繁为简，化成一剑，那就不是现在的叶希文能够做得到的了，就算是加上了神秘空间也没有用，即便能够做得到，那代价也会叶希文没有办法承受的。

所以叶希文并没有打算简化葬剑诀，相反的，反而要强化葬剑诀，将葬剑诀的品级一口气提升到地阶的程度。

这样的话，叶希文运用起来，就能够得心应手了，甚至就算是在法相境之中，那也是拥有相当的威力的。

他在这一座山脉之中，足足又呆了十天的时间，这才终于将葬剑诀的品质提升到了地阶的程度，但是即便如此，他也整整花费了五亿灵晶的程度。

等到叶希文真正清点的时候，才发现用掉了这么多，顿时觉得微微有些心疼，即便是他这次缴获了非常多的灵晶，但是如果按照这种消耗速度下去，只怕用不了两年，就会消耗殆尽了。

许多超脱境的高手可能这辈子都没有办法能够消耗叶希文这十天的时间内消耗掉的灵晶那么多。

不过也没有别的办法了，因为他不像是那些大势力的弟子，他们每一个人都有庞大的宗门当后盾，有时候，这种后盾的作用不仅仅体现在护短这一点上。

还有包括宗门内的各种资源，这些资源之中，功法资源也是其中非常重要的一环。

而以他的表现出来的天赋和实力，如果是在其他的势力之中，恐怕很快就能够获得势力之中高层的培育，他根本就不需要这么麻烦的自己提升自己修炼的功法的品质，只要说一句，就有大把的地阶，乃至是天阶，神阶的功法给他使用了。

就算他身边跟着叶墨也没有用，叶墨的功法，多数都是魔族的，要说魔族的功法，他是一把一把的，不过其他族群的就少了，尤其是人族的，就更少了。

除非叶希文打算变chéng rén魔，否则那些专门开辟出来给魔族修炼的功法，根本就不适合他。

只能看看叶墨什么时候偶尔想起来适合他的功法才行。

除了要将葬剑诀的品质提升到地阶之外，他还要将三剑合一这个只是有一些模糊的概念的招式完全推演出来，这对他来说，这是比将葬剑诀提升到地阶还要困难的事情，也需要消耗更多的经历和时间。

感冒了，今天一天都在打喷嚏，难受死了，浑身都没力气了，所以效率低一点，不过该有的更新还是有的！之后还有三更，大家可以等等也可以等到明天看！(未完待续。)

第一千零八十七章 纷纷重创【五更285票加更】

nbsp; 叶希文当即直接抬手，化出了一道金sè的手掌，居然直接抓了出去，当场将这一道刀芒给生生抓成了碎片。

那些刀芒疯狂的在他的手掌之中肆虐，但是却根本没有办法破开叶希文皮肤上的那一层神xìng，直接被镇压，然后烟消云散。

而就在这个时候，原本一直沉默不语的老孙的攻势也已经杀到了，是一把匕首，像是一条毒蛇一般，突然消失，然后突然出现在叶希文的面前，悄无声息，几乎是一出现就直接奔着叶希文的要害而来。 ..

如果是对付其他人的话，恐怕就已经成功了，只可惜他要对付的对象却是叶希文，叶希文的神念一直将他锁定，没有一刻是放松的，他虽然没有用尽全力，但是却可以说是非常的小心，一刻都没有放松jǐng惕心过，在老孙消失的一瞬间，就已经让他非常jǐng惕，当他再度出现的时候，虽然速度非常快，但是那里能够逃得过叶希文的眼睛。

“太慢了，太慢了！”叶希文大吼道，一边手直接斩出了无数的剑光，直接对着老孙笼罩了下去。

老孙顿时大骇，他原本一心一意要偷袭叶希文，尤其是趁着郝宏光出手的同时，趁着叶希文将所有的注意力都放在郝宏光身上的时候，直接偷袭，给他一个重创，而在另外一边的郝宏光也很熟悉老孙的战斗方式，虽然没有合作过，但是几乎是瞬间就做出了同样的判断，他先将叶希文的注意力给吸引住，然后让老孙给他一个重创，只要叶希文被重创，或者死了，剩下的人根本不足为虑，在他们看来。根本不算什么。 ..

却没有想到，叶希文居然这么恐怖，居然能够瞬间反应过来，而且还能够发起反击。

老孙虽然吃惊，但是反应却也没有慢上多少，浑身的真元瞬间将他给包裹住了，而叶希文的剑光，居然从他的身体之中斩了过去，他的身体居然半虚化了，让叶希文的剑光都没有办法将他绞杀。

而老孙也趁着这个时间。匕首再度扑杀向了叶希文，他似乎是早就料到了一般，这是他身体内的特殊血脉带来的天赋神通，也是他们这一族的特殊本事，不是其他人能够探究的。

他也算是打了叶希文一个措手不及，刹那间，匕首已经刺向了叶希文的面门。

叶希文虽然惊讶，但是却不惊慌，这么多年来的战斗。什么样的危险他是没有经历过的，直接抬手，划出一个漫天金光的大手，将他自己保护在了后面。

“当！”

一声金铁交鸣的声音。匕首在满是尽管的大手上，直接划出了一片火花四溅，根本没有办法破开叶希文身上神xìng的保护。

叶希文正想趁胜追击的时候，一旁的郝宏光这个时候已经扑杀了上来。他这个时候，自然已经是很清楚，叶希文的实力。只怕远超他们的想象，如果光就是他一个人的话，恐怕会被他轻松杀死，所以需要老孙的配合，两人联手或许才能抗衡叶希文，这个时候，自然需要配合。

直接一刀斩出，笼罩住叶希文，为老孙的撤退争取时间，与此同时也是打着和老孙一样的主意，趁叶希文的注意力被吸引住的时候，他一招将叶希文重创。

刀影在天空中影影错错，也不知道有多少，每一刀都能斩碎天地一般，异常的恐怖，这是一张刀网，他已经接近了全力，这一道不仅仅是为了掩护老孙撤退，更是全力的一击。

叶希文只是手头一剑猛然撕裂长空，没有多余花哨的动作，直接一剑撕裂开无数的刀光，那些刀光在叶希文的剑气之下，一触即溃，好像根本不堪一击一般。

虽然他的力量或许不比叶希文要小，但是在在这一刻，叶希文将一剑破万法，以点破面的技巧发挥到了极致，直接撕裂掉了刀网，然后紧接着朝着郝宏光斩杀了下去。

郝宏光见叶希文仓促之间的一剑，居然都这么恐怖，顿时大吃一惊，连连后退，但是叶希文哪里肯给他这样的机会，直接大步追了上去，剑芒犹如毒舌一般，如影随形，仅仅贴着天空，朝着郝宏光直接追了上去。

“刷！”又是一道匕首破空的声音，老孙的身影直接跳了出来，不给叶希文继续追杀下去的情况。

“小心！”高轩高声提醒说道，众人的神情都微微有些担忧，担心叶希文会被拖住，两人这么一来一去的配合，居然真的将叶希文给拖住了，这样子下去，战斗恐怕要变成拉锯战，如果只是一般情况，那到没有什么，但是旁边黄维山的伤势也在渐渐恢复，已经在虎视眈眈了，在这样子下去，局面又要重新演变到对他们不利的情况了。

“不行了，在这样子下去，叶希文恐怕也没有办法挡住，等一下我们直接插手之中，拖住其中一个，给叶希文击杀另外一个的时间，只要叶希文解决了其中一个，剩下的哪一个就不足为虑了！”高轩说道，即便是在这么紧急的情况下，他也依旧是不慌不忙，能够想出最好的战斗方法。

众人纷纷点头，他们如何能不明白，这个时候，叶希文才是他们最大的依靠，如果叶希文也出世了，那么他们就真的完蛋了，只是刚才战斗转换太快，他们没有找到插手的时机而已。

不用高轩提醒，叶希文也已经发现了突袭过来的老孙，顿时心头一阵烦躁，如果在这样子下去，战斗也只会拖入拉锯战，到时候等到黄维山的伤势也得到恢复的话，那局面就会变的更加的险恶了。

“滚开！”叶希文大喝一声，身形继续朝着郝宏光飞扑了过去，而另外一只手，却是瞬间聚集了无数的星辰之力，化成了一颗巨大的星辰，朝着老孙轰杀了下去。

“嘭！”老孙没有想到叶希文处理方式居然会是选择硬抗，他身体立刻进入了虚化之中，谁知道叶希文的拳力，根本没有瞬间穿透过去，像是被叶希文控制好的一般，直接留在了他身体之中的那一片区域，而他的身体虚化也不可能一直持续下去，仅仅只是那么一瞬间罢了，在那一瞬间之后又要恢复成实体。

而就在这个时候，叶希文的拳力一下子爆开了，直接在他的身体之中爆开了。

“噗！”老孙一口鲜血喷出，直接被叶希文这一拳重创，他本身就擅长暗杀，正面搏杀能力本身就偏弱，这一下子就被重创了。

他的双眼依旧睁的老大，似乎无法想象，仅仅是出手了一次，就被叶希文摸到了他这个身体虚化的唯一的弱点，就是时间太短了，不能持续。

这人的战斗直觉和战斗天赋，怎么会恐怖到这样的境界。

而一拳将老孙轰飞，排除了老孙的干扰之后，叶希文直接朝着郝宏光追去，现在场中的三人，也就仅仅只有他一个人没有受伤，自然要先将他解决。

郝宏光见叶希文不依不饶的只杀过来，像是一下子被激怒了一般，大吼道：“混蛋！”

好像是自尊心受到了挑衅一般，他手中的刀光直接斩出一道让人心惊的，毁天灭地的刀法，要争取一举将叶希文给生生斩杀。

叶希文身体之中，一股神xìng，瞬间喷涌而出，包裹上了他的手掌，他的手掌直接拍出了火云崩天手，当空朝着刀光抓了下去。

“轰隆隆！”

这又是一个恐怖的碰撞，在那一个巨大的手掌之中，无数的寂灭刀光在其中沸腾，每一刀都像是能将山川大地都给撕裂开来，蕴含着无上的刀道的意志，可想而知，这些刀芒有多么的恐怖，如果斩在一般的人的身上，绝对能够一道将之斩成血雾。

尤其是高轩几人，都能感觉到，这些刀芒的可怕，换了他们的话，很难接下来，即便能够接下来，也是会被重创的。

但是这个时候叶希文的大手就像是一个巨大的牢笼，那些刀芒在其中无法挣脱开来，能割裂天空大地的刀气却无法挣脱叶希文的大手。

而叶希文的大手也越握越紧，那些刀光，一点一点在他的大手之中湮灭，郝宏光还在拼死反抗，这个时候他额头上的汗滴，长到了黄豆般大小，大把大把的滑落了下来，他这是冷汗淋漓啊，完全被冷汗给渗透了一般，叶希文这个对手，给他的压力实在是太大了。

而这个时候，另外一边，叶希文的长剑已然出手，趁着郝宏光被分神的一瞬间出手。

“刷！”剑光舞出一道白sè的匹练。

“嘭！”那一道白sè的匹练生生轰在了郝宏光的身上，当场将他轰飞了出去，瞬间遭到重创。

另外求订阅一下上架第一章，也就是第一百二十五章突破，先天四重！这一章，高定对于一个作者来说非常重要，尤其是这快要接近八千高定的档口，只差几百个人了，就算是平时看盗版的也可以订阅一下，这一张只有几分钱，谢谢了！(未完待续。)

第一千零九十五章 跌破眼镜【一更，求给力】

nbsp; 法相境的高手全力逃跑速度何等之快，不说瞬息万里，实际上在这个宫殿里也不可能到那么快的速度，不然就等着把这座宫殿的墙都给撞穿吧！

刹那间就已经出了内殿，到了外殿，却见一个身材瘦小的年轻人在机关兽的攻击之下勉力支撑，只能算是勉强将这一头机关兽给拖住了。

“王蛇，你怎么回事？”那个年轻人见王蛇狼狈逃窜出来，顿时问道，因为他看的出来，王蛇不是假装的，他连一条手臂都断了，这绝对不是假的，即便是修炼到了他们这个境界，断肢依然是一件非常麻烦的事情。..

虽然有些办法能够使得断肢重生，但是一来代价不菲，而来，这些断肢即便重生了，也犹如是新生的婴儿一般，怎么比得上自己锤炼了几百年上千年的肉身，要想重新练回来都不知道要多久。

“因为他要死了！”一声清冷的声音从内殿之中传了出来，一道青sè的身影从其中蹿了出来，犹如一道青sè闪电，刹那间掠了出来。

“你……”那个瘦弱的年轻人瞪大眼睛看着这一幕，兀自有些不敢相信，本来应该是猎人和猎物的关系，怎么一下子反转了，甚至他的眼神之中开始有了几分jǐng惕的神sè，干脆怀疑，是不是王蛇和这个年轻人串通好了，想要暗算他。

王蛇的名声早已经烂大街了，根本没有人愿意相信他，他之所以肯来帮忙，也无非就是仗着自己强横的实力，如果全力以赴，绝对不在王蛇之下，甚至还隐隐压过王蛇一头，所以他相信王蛇不敢和他耍什么花样，但是本质上他还是根本不信任王蛇。..

只等拿到了那秘术之后。就和王蛇分开，和这样一条毒蛇rì夜相处，本身就是一件非常累人的事情，需要随时提防着。

谁知道，现在居然是这种局面！

但是现在他正和那一头机关兽对峙，本来就只能是勉强拖住这一头机关兽，现在分神了，更是被接连轰中了几下，差点没被轰飞出去。

叶希文看出了他眼中的疑惑和怀疑，心中感慨一声。这王蛇的名声还真是已经臭不可闻了，就连同伴都已经不信任他了。

随即咧嘴笑笑，露出一排洁白的牙齿，道：“你以为我和他串通了来暗算你？你太天真了，想要干掉你们，我根本就不需要和谁串通！”

这个时候王蛇也小心的避开那一头小山一样的虎型机关兽，正要朝殿外蹿去。

“想走？哪里跑！”叶希文一步跨入，犹如是天仙跨步一般，身形瞬间漂移到了门口。比起王蛇不知道要快多少，手中的火焰长刀熊熊燃烧，一刀劈落了下来。

“刷！”长刀又快又准直接劈落到了就快要逃出殿外的王蛇的身上。

王蛇正欣喜若狂，只要逃出了这个该死的宫殿。他就是真正的天高任鸟飞了，在这个宫殿里，他根本就没有办法自如的展开他的速度。

不过不等他高兴，叶希文的火焰长刀就已经斩落下来了。他根本来不及反击，只来得及将自己所有的防御都给提升了上来。

但是在叶希文的刀气之下，这些显得毫无作用。瞬间就被斩破，狠狠斩在了他的身上。

“嘭！”

一声巨大的声响，刀气斩在了他的身上，差点将他整个人都给劈成两半，如果没有他身上那些内甲和防御法器的防御这个时候，早已经被斩杀成两半了。

巨大的声响和动静顿时引来了不少人的暗中注意，要知道，原本这一座宫殿，就是很多人眼中的禁地，因为那一头机关兽，所有人都认得出来，这是一头法相境的机关兽，甚至不仅仅是他们，就连一个法相境的高手进去了之后也灰头土脸的被赶了出来了，于是这里就成了法相境高手的禁地，无论怎么觊觎里面的东西，也不敢惹恼了这一头凶兽。

后来更是有王蛇这一个凶名赫赫的狠人在外面似乎在等待着什么一般，更被一般人列为禁地了，王蛇的名声早已经烂大街，一般人根本想都不想遇到这种凶人，甚至于连法相境的高手，都有被他背后袭击的记录，可想而知这种人人品如何，又是无法无天，连法相境的高手都不在乎。

这个时候见他如此狼狈的被人一刀劈落在地上，顿时纷纷都有些诧异起来。

王蛇成名已久，许多人对他咬牙切齿，但是却没有丝毫办法，因为他从来干的都是欺凌弱小的事情，即便是招惹了法相境的高手，也都是在那个法相境的高手陷入绝境的时候，直接一击毙命。

所以很多人虽然对他恨的咬牙切齿，但是却也拿他没有办法，让他逍遥到了现在，但是现在居然看到他如此狼狈，差点被人斩杀？

“这人是谁？太可怕了吧？王蛇居然被打的像狗一样？”

“那人不是叶希文么？是他的，没错，前几天，我才看到他被王蛇追杀的像条丧家之犬，现在怎么一下子反过来了，嘶，他们是从那座宫殿里出来的，这么说来，王蛇在外面守了几天，都是因为这个叶希文喽！”

“这么一说起来，莫非叶希文在其中得到了什么奇遇不成，不然怎么会如此恐怖！”

众人顿时纷纷吵闹了起来，因为叶希文虽然也声名赫赫，但是显然没有王蛇那么臭名昭彰，不需要躲避什么。

仅仅凭借着这一点点的事情，他们能便能够产生诸多联想，不过显然，除了叶希文从这座宫殿里得到什么奇遇这点之外，其他的基本上都是对的。

其实也不是叶希文不想碰这宫殿里的东西，而是如果真的碰了，恐怕就真的要被这一头机关兽追杀到天涯海角了，这一头机关兽连叶希文都没有十足的把握能够击败，将时间都浪费在这里，根本就没必要。

这个时候，那个还在抗衡那头机关兽的年轻人，这才顿时明白，叶希文说的，他一个人就能收拾了他们，根本不需要串通是什么意思了？

太凶残了，王蛇的实力他知道的很清楚，或许不如他，但是也绝对不会差太多，但是在这叶希文的手上，根本就是犹如玩偶一样的被收拾的很惨，这对他来说，也是一个极大的刺激。

他心里开始打鼓起来，想要逃走，但是却没有办法摆脱这一头机关兽的纠缠，顿时有些郁闷起来，怎么在宫殿里的有三个人，他就只认准了自己啊，那个叶希文看起来也比自己有威胁的多了吧。

但是偏偏这一头机关兽就是对叶希文视而不见，而死死的盯着他不放。

叶希文没有犹豫，再度抬起了手臂，火焰长刀在他的手上更加的激烈了起来。

“你不能杀我，我是替向皓做事！”王蛇见叶希文即将再度出手，当即忍不住叫了起来。

“向皓，他居然是替向皓做事！”听到这个劲爆的消息，顿时那些暗中关注的人都是一片惊呼了起来。

这次来到这片小世界之中的武者之中，最多的就是半步法相境的高手，还有少量的能够抗衡半步法相境初期的那些超脱境九重天的绝顶天才。

除此之外，也来了一些法相境的高手，其中大部分的都是一些散修，唯有几人在这些人之中，也是属于傲视群雄的存在，那玄阳海域的公孙俊豪是其中一个，而这例数碧月海域的向皓，也属于其中之一，在这群人之中，都属于佼佼者，虽然同样都是法相境的高手，但是这些人是凌驾于众人之上，在诸多大型海域之中，都是难逢敌手的存在，除非是四大超级海域这样级别的庞然大物之中，或许能找到能够镇压他们的存在。

可想而知众人听到这个事情的时候，到底是如何的震惊了，因为王蛇一贯心狠手辣，臭名昭著，多少人在他的手上吃了大亏，栽在了他的手上。

如果他是替向皓做事的话，那么这些事情岂不是都是向皓指使的？

如果这个消息传出去，只怕立刻就要群情激涌，就算是碧月海域只怕也没有办法面对这么多人的怒火吧，以往王蛇看似无门无派，孑然一身，能打的过他的，他不会招惹，他招惹的都打不过他，才使得他如此嚣张跋扈。

想找王蛇也不是一件容易的事情。

但是现在情况又截然不同了，如果是向皓做的，那恐怕真的要闹翻天了，众人都纷纷屏息敛神看着场内的两人。

向皓？

这个事情怎么又牵扯到了向皓！

叶希文皱着眉头，如果这个事情牵扯到向皓，那事情就麻烦了！

“我怎么知道你不是随便乱说的！”叶希文沉吟了一会儿，说道，王蛇这人不可信，也可能是死到临头随便攀咬。

一觉醒来，睡了十几个小时，发现今天就四票，推荐票也直接跌落三十名开外了，汗，大家的推荐票呢，月票呢，给力啊，还差两票，今天就五更了！(未完待续。)

第一千一百零七章 血盟隐秘

nbsp; 众人的目光都转向了这两人，这两人一个身材高大一些，不清楚面容，而另外一个的身形却是稍显的矮胖一些。

却见这两人很是悠闲的走到了众人的面前，紧接着蹲了下来，双手朝着地上猛然一按，立时无数的符文瞬间从地上蹿了出去，直接在整个大厅之中形成了一个巨大的法阵的阵纹。

“不好！”叶希文大喝一声，身形直接一个箭步蹿了出去。

而就在他窜出去的一瞬间，整个场地的四周，被四面巨大的血墙给包围住了。

这是居然要将他们生生困死在其中，唯有叶希文反应最快，堪堪逃脱了出来。

“咦，居然有一头臭虫逃了出来！”那两个血sè斗篷的人中，那个个子高一些的说道。

“没关系，我去收拾掉他就是了！”那个矮胖的血sè斗篷人冷笑一声，站起身说道，“一只臭虫而已，还想翻天！”

这个时候，整个大阵似乎缓缓的发动着，那些被围困在其中的高手顿时就感觉到了一股恐怖的吸力从底下的大阵之中传了出来，他们身上所有的jīng血都有种要控制不住要被吸纳进去的感觉。

“这个是？”公孙俊豪强行撑起身体之中的真元，挡住这底下的吸力。

却见这个时候，一个武者不小心被机关兽扫到，身体直接倒飞了出去，狠狠撞到了地上，紧接着就身体就像是被什么东西给抽干了一般，一下子就在以肉眼可见的速度削瘦了下去，很快变成了一具干尸。

所有人都怔住了，也都吓呆了，这是什么鬼阵法，怎么这么邪门？

“大家小心，千万不要受伤了。不然恐怕压制不住身体里的jīng血都会被这个阵法给吸收了！”公孙俊豪连忙说道。

“该死，这个阵法到底是怎么回事？”一个武者忍不住一声咆哮，一拳朝着旁边的那一层血sè的光幕砸去。

“啊！”随即他便是一声惨叫，整条手臂都被这个血sè的光幕给消融了个一干二净，身体内的真元完全紊乱了，也就再也镇不住jīng血，很快就如同之前那个武者一般，被吸成了人干了。

所有人都倒吸一口冷气，这四道血墙和之前的那一道被称之为逃生通道的血墙，莫非都是同一些人布置的。这根本就是yīn谋啊。

这个时候他们如何还不明白，只怕他们都被算计了，万千算计了，虽然还不知道对方到底想干什么，但是显然不户是安什么好心就是了。

“你们想干什么？”公孙俊豪喝斥道。

“白痴，我们要你们死！”那个高一些的血sè斗篷人开口说道，但是双手还是死死的撑在地上，根本没有离开的迹象。

“这一身服装，莫非。。。你们是血盟的余孽！”这个时候夏侯雪兰像是想到了什么一般。一下子惊呼出声。

她身边的林雷蓦地一下子，似乎也想到了什么，双眸一下子闪过一丝厉sè。

对于血盟这个组织，对于任何一个进入血界之中的武者来说。都很陌生，但是和又不陌生，对于他们的传说，也都往往是在长辈告诫他们要在规定的时间内出来的同时一起当做传闻来待的。

但是这么多年了。传闻也仅仅只是传闻，让很多人似乎都开始有些忘记了这些，忘记了曾经有这么一个恐怖的组织的存在。

虽然有许多人猜测。这个基地可能和血盟有关系，但是也并没有觉得有什么，在他们来，血盟的人也早就已经没有了。

但是现在居然又惊见血盟中人，如何能不让他们惊诧起来。

“啧啧，起来你的脑袋还没傻掉，我真是有些舍不得让你死了！”那个血sè斗篷人冷笑一声说道，“不过不管怎么样，今天你们都要死，一个都别想好过，我闻到了好新鲜的鲜血的味道！”

“今天你们有幸到我们血盟最大的秘密，我们血盟的人是如何生存下来的！”那个血sè斗篷人淡淡的说道。

随着越来越多的武者压制不住身体里暴动的jīng血被生生吸成了人干之后，那个血sè斗篷人跟前一个小心的阵法上空竟然开始出现了几粒血sè的丹药。

这些丹药的上方都淡淡的散发出无比jīng纯的力量。

“这种丹药叫血元丹，正是从你们身上的jīng血之中提炼出来的，一粒能够增加我们百年的寿元呢，啧啧，真是好东西啊，你们说是不是？”那个瘦高的血sè斗篷人继续说道。

“笨蛋，你说太多了！”这个时候，那个和叶希文对峙的稍微矮胖的血sè斗篷人回头喝斥说道。

“有什么关系，反正他们都要死，都要成为我们活下去的养料！”那个瘦高的血sè斗篷人开口说道。“临死前能够知道这些，也不算枉死了！”

众人听的心寒，难怪许多人都搞不清楚，血盟为什么能够存在，因为从根本上来说，他们应该活不过下一次血界开启的时候才对，但是事实上，血盟的人非但活过去了，还有许多人生存了数千年的时间，成了统治血界的老怪物。

却原来是用他们这些人的jīng血来炼制成为什么血元丹，以增加寿命。

这么仔细想想，以前血盟如rì中天的时候，拥有成员过十万人，这些人要想活下来，那得要多少人的jīng血喂养才够。

那些事情和现在的他们确实关系不大，但是他们现在却面临着同样的问题，可能会成为这些血盟众人的养料。

“你们血盟不是已经被剿灭了么？怎么还会有余孽存在？”林雷问道。

“剿灭？怎么可能剿灭，只要还有人野心勃勃的进入到血界中来，我们血盟就是不灭的，哈哈哈哈！”这个时候那个瘦高的血sè斗篷人哈哈哈大笑起来，“你们也该为你们付出代价了，凭什么，凭什么你们能在外满享受花花世界，我们就只能在血界之中苟延馋喘！”

“因为你们只是一些臭虫！”叶希文冷笑，“一群不敢见光的臭虫罢了，还真把自己当一回事了！”

“小子，你懂什么，你明白我们这每一分每一秒是怎么熬过来的么？我们也是天才，也是天骄，本来也该过上万人瞩目的生活，将来成为一方主宰，但是现在我们却要在这血界之中瑟瑟发抖，苟延馋喘，挣扎求生，你明白那种感觉么？”那个矮胖的血sè斗篷人瞬间像是被激怒了一般。“在我们在这血界之中挣扎求生的时候，你们凭什么在外面享受人人羡慕的生活，老天不公平，何其偏心！”

“真是好笑，当你们以前进来的时候，难道就没有人和你们说过要在三年内出去么？难道没有人跟你们说过血界的危险么？但是你们不也还是被贪婪驱使着进来了，不要说老天不公平，这世界上比你们惨的人，不知道有一百万倍还是一千万倍，你们有什么资格说老天不公平？”叶希文不屑的冷笑说道。

和这些人相比，叶希文才是真正从底层走上来的人，一步一步，从后天开始，艰难的一步一步的走到现在，他见过太多太多的人间悲喜，比这些人悲惨一千倍，一万倍的人有的是，说到底，进入血界也没有人逼他们，所以成了这样，也只能是怨自己。

那个矮胖的血sè斗篷人顿时有些恼羞成怒，虽然不清楚斗篷下的脸庞，但是依然能够得出来，怒气让他的斗篷微微起伏。

“你这种永远活在阳光下的人懂什么！”那矮胖的血sè斗篷人一声爆喝，身形瞬间扑杀向了叶希文，虽然起来有些矮胖，但是速度却是极快，远胜于叶希文之前见过的任何一个武者。

他们本身就是以前的天才或者妖孽，要论起天赋来，比起众人，只能是有过之而无不及，虽然他们被血界同化之后，修炼速度远远不能和外界相提并论，但是这个时候，深厚的底蕴也完全体现了出来。

“狂杀血魔拳！”那个矮胖血sè斗篷人一拳猛然砸落了下来。

这一拳直接让无数血气翻滚，仿佛这天地之中的血气，都被煮沸了一般。

拳劲直逼到叶希文的面前，又快又急，而且威力更强悍的可怕。

而叶希文这个时候似乎是被吓呆了一般，完全一动不动，当拳劲即将轰到叶希文的身上的时候，他突然动了，直接双手撕裂出无数的金光，掀起神xìng的浪cháo，迎着这漫天的血气冲了上去。

“轰隆！”

这无数的血气和金sè浪cháo狠狠撞到一起，像是两股惊涛骇浪撞到一起，溅起的浪花，直接朝着四面八方席卷而起。

叶希文的动作虽然简单，但是却让这个矮胖的血sè斗篷人的攻势被阻挡了下来。

“什么？”这个矮胖血sè斗篷人间自己居然一击没有奏效，顿时怔了一下，却见眼前一片金光耀眼。

却是叶希文没有任何停滞一剑当空劈落了下来。

——

求月票，另外再求一个赞，冲榜单！(未完待续。)

第一千一百一十一章 血兽冲锋

nbsp; 蓦地，叶希文只感觉到一股沉甸甸的压力从天空中直接落了下来。

叶希文的神念当即扫了出去,却见，漫天的血云当空，沉甸甸的压到了城头之上。

而与此同时，整个东方城上，无数的阵法开始被动启动，一道道旺盛的气血直冲天际，要冲散这些血云。

整个城内无数的高手，纷纷变sè，要知道，这里是东方城，血界之中，整个人族势力的中心地带，城中高手无数，并不比其他的几个超级海域要逊sè什么，什么人敢在这个时候来撸虎须，那不是找死么？

所有人都意识到了这里面的不同寻常，更何况，还有之前郑白衣重创而归的事情还没有平息的担心，一下提了起来。

一道道恐怖的气息笼罩到了整个东方城上，那血sè腐朽的气息，这段时间，人们已经很熟悉了，那就是血盟的人的气息。

“血盟的人攻过来了？”

“什么，怎么回事血盟的人？”

“太好了，这些yīn影里的臭虫，我们不去找他们的麻烦也就算了，居然还敢来攻打东方城，真是找死！”

这个时候，城内群情激涌，所有人都没有想到，血盟的人，居然会在这个时候出现在这里，原因很简单，因为就算郑白衣受伤了，东方海域依然是一个庞然大物，所在的东方城更是不知道静过了历代多少次的加固，从来没有陷落过，哪怕是在血盟最为猖狂的时候，东方城都没有陷落过，更何况是现在只能苟延馋喘的血盟中人了。

更何况，在东方城之中，更有十几个大型海域的高手，数十个中型海域的驻地也在其中。堪称是高手如云，来攻打这种地方，除非是脑袋被门夹了，才有可能。

所以所有人都忧虑了起来，因为他们想到，既然他们知道东方城号称是固若金汤，从来没有陷落过，那些血盟众人难道就想不到么？

他们既然敢来进攻，必然是有所准备的，肯定不仅仅是因为郑白衣受到重创这么简单。

如果他们是有把握的话。那又会是有什么样的把握呢？

“什么人敢窥视我东方城？”这个时候，城内顿时爆出了一声爆喝声，声震四方，化作一道道音剑激shè出去，天空中的血云，倒是被绞散了大半。

“郑白衣杀伤我盟中大量兄弟，今rì我们前来，只有一个要求，交出郑白衣。我们立刻退走！”一声沙哑难听的声音从远处传来，尖锐，刺耳，但是却不知道声音从何方而来。

“宵小而已。跳梁小丑罢了，居然敢窥视我东方城，是我腻歪了么？”又是另外一声张扬的声音从城中蹿了出来。

紧接着又发生了剧烈的轰动，感觉整个城池都受到了恐怖的冲击。可怕的冲击力，朝着四面八方席卷了出去，震动整个东方城。像是有人在摇晃东方城一般。

这是在城池上方，有人在激烈交手。

这是法相境级别的交手，半步法相境在这股力量面前，显得太过渺小了。

“真是不知好歹，你们区区人族，居然想要剿灭我血盟？真是好笑？若是你们刚才交出郑白衣，还可以免去一场祸事，但是现在来不及了！你们所有人都要死！”那一声沙哑难听的声音从远处传来，依旧是飘忽不定难以找到击退的位置，“在我盟的力量面前，人族就像是螳臂当车一般的可笑。”

紧接着又是几声恐怖的爆炸声在天际深处传来，恐怖的爆炸余波直接震的整个东方城的都微微晃动，异常的恐怖。

这个时候叶希文也顾不上那么许多了，当即收了功，推门而出，发现叶芊芊等人也都已经被惊动的出关了，这几个月之中，众人的修为都有极大的进步，其中叶芊芊的进步最大，比叶希文的速度还要快，早已经跨入了法相境二重天巅峰，像是也进入了井喷的时期一般，之前被抓住锁住的那些年，对她来说是一种磨练，也是厚积的过程额，而现在，一朝脱困，便犹如是飞龙在天，修为一下控制不住的疯狂提升起来，而且虽然已经跨入了法相境二重天巅峰，但是并没有要停止下来的意思，只怕在短时间内跨入法相境三重天也不是什么难事。

一直到她将这些年被抓的过程中积攒下来的都喷发出来为止。

而剑无双明显就比叶芊芊的这种厚积薄发要差一些了，不过现在也已经跨入了法相境一重天巅峰，距离法相境二重天也不过是一步之遥了。

苗思思，高轩和司寇岩几人也都在这几个月

的时间之中，纷纷跨入了法相境，也成了能够坐镇一方的高手。

半步法相境后期巅峰和法相境，虽然只有一线之隔，但是双方的差距，简直难以想象，更何况还是他们这种天之骄，他们之间的差距，有时候真的会到一种恐怖的地步。

就像是同是法相境一重天，但是他们三个知道，即便是自己几个人加起来，只怕也不会是剑无双的对手。

“该死，又是血盟那些臭虫，好像走到哪里都摆脱不了他们！”司寇岩有些郁闷的说道，事实上，在这三个月之中，他们也遭到过很多次血盟的突袭。

这段时间血盟的活动明显频繁了很多，许多在外面单独活动的人都被血盟抓去不少，更别提，那被血盟攻陷的城池了。

血盟众人不光光需要血元丹来维持生命，也需要血元丹来提升自己的境界和实力，在血界之中他们的境界的提升也是相当的缓慢，根本就跟不上理应有的速度。

所以这些血盟的人，即便年纪比这些人要大上很多，但是要说实力却也未必比他们更强。

同样也正是因为如此，所以他们才需要掠夺走更多的人，炼制成为血元丹，吞服下去，才能提高自己的实力。

虽然这几次，血盟的行动都被他们打退了，但是毫无疑问，血盟的人还是给他们造成了不小的麻烦。

“恐怕到时候要有大战了，我们要做好准备，大家最好在一起，不要走散了，以我们的实力，只要不走散了，基本上不会有什么危险！”高轩说道。

众人纷纷点点头，全部都是由法相境的高手组成的小队，即便是在东方城之中，也是非常强力的，更别说其中还有叶芊芊，叶希文这样已经跨入了法相境二重天的战斗力的高手了。

不说大杀四方，起码自保无虞。

对于他们来说，这就已经够了。

“走，我们也下去吧，准备大干一场，告诉那些yīn沟里的臭虫，现在已经不是他们的时代了，他们只配呆在垃圾堆里！”

这个时候，整个东方城都一片肃穆，所有武者都开始紧张起来了，不过虽然紧张，但是却不慌乱，这些人都是人中jīng英，哪一个不是身经百战，他们根本就不会紧张，也知道，在这个时候，越是紧张就越是没有用。

“轰隆！”一股恐怖绝伦的力量轰杀了下来，如汹涌的浪涛一般，轰到了东方城上空的防御之上。

如果么有这一层的阵法的保护，恐怕整座城池都会被瞬间轰成飞灰。

天空深处，依然有强大的法相境的高手，在交战，战斗的余波，即便远远着都异常的恐怖。

“到底是是发生了什么？难道血盟真的打算在东方城下，和我人族一绝死战么？他们是疯了么？”

“是啊，即便他们在这么多年之中，积攒了相当多的实力，但是要和我们整个人族相抗衡，还是力有不逮的吧，更何况，即便他们和我们拼了个两败俱伤，也还有海族在旁边虎视眈眈，他们真的是疯了么？”

无数人都在惊诧，但是更多的人却是在摩拳擦掌，想要大战一场。

叶希文等人很快就从客栈中飞了出去，飞掠上了城墙，这个时候，东方海域的诸多高手已经站上了城墙，板着脸，着眼前血红一片的世界。

“吼！”

“吼！”

“吼！”

一声声恐怖无比的叫声，从远方传来，整个地面也在轻轻的晃动。

“这是怎么回事，怎么连城墙都开始晃动了！”

“这吼叫声，难道是血兽？是血兽，没错！”

“天哪，这么恐怖的震动，到底有多少血兽！”

“好多强横的气息，最次也是半步法相境的血兽，怎么会有这么多的血兽集中到了这里！”

“是血盟的手笔，绝对是血盟的手笔！”

伴随着这无数的怒吼声，地平线上，众人的眼中，已经见到了无数密密麻麻的血兽成群结队的冲向了东方城，光是半步法相境的妖兽，都足足有数十万只，其中更有上万头法相境的恐怖凶兽盘横在其中，夹杂在其中，横冲了过来。

这些法相境的血兽身上恐怖的气息纠缠到了一起，在天空中形成了一个根本不清楚模样的血兽的脑袋，仰天长啸，血云翻涌，血气沸腾，在天空中形成了一个巨大的漩涡，异常壮观。(未完待续。)

ps： 求月票的支持！

第一千一百一十二章 披靡【二更，求月票】

nbsp; 看到了这一幕，城墙上的众人无疑不是纷纷倒吸一口冷气，不提那上万的法相境级别的血兽，光就是那数十万上百万的半步法相境的血兽，就是一个恐怖至极血兽狂cháo。

“没想到，血盟的这些余孽，潜伏了这么多年，居然还有这样的力量，那当年血盟在如rì中天的时候，又是如何恐怖的一个势力！”高轩看着眼前无数的血兽，有些不敢置信的喃喃到。

所有人也都愣了，就快要吓傻了一般，虽然整个东方城堪称是人类jīng英的聚集地，但是和这些血兽一比，这数量无疑完全落入了下风。 ..

“大家动手，不能让这些畜生，靠近城墙！”

这个时候不知道谁喊了一声，所有的武者一声爆喝纷纷越了下去，迎着那恐怖的血兽狂cháo冲去，无论是谁，都明白一点，那就是不能让这些血兽冲垮了防线，不然的话，光凭城墙可挡不住这些可怕的凶兽。

现在周围都已经被这些血兽给包围了起来，如果不能击退这些血兽的话，他们的下场肯定会非常凄惨，最终沦为这些血兽的腹中食物。

“轰！”整个人类冲锋的武者和这些血兽狠狠撞到了一起，地上到处是红白一片，残破的肢体四溅飞散，一时间也难以分辨是人类还是血兽。

..

如果从天空中望去，就像是两种截然不同的浪cháo狠狠在地上狠狠撞到了一起，先头撞到一起的那些武者和血兽，都已经被那恐怖的碰撞生生撞死，一时间死伤无数。

和人类相比，这些血兽的数量无疑要多的多了，但是这些人类高手的质量要高的多了，每一个都是各大势力之中的顶尖jīng英和天骄，随便轰出的武学。都有莫大的威力。

叶希文等人也都加入到了冲锋的人类武者之中，相比起其他的武者异常艰难的抵抗者那些血兽的突袭，但是叶希文等人无疑要轻松的多了。

“大破灭星尘拳！”叶希文一拳猛然轰出，势大力沉，化作一颗巨大的星辰，瞬间流星坠落，生生轰进了那些血兽密集的阵法之中。

顿时十几只半步法相境的血兽根本无法抵挡，当场就被轰杀成为血沫，然后被叶墨所吸收，直接在这些半步法相境的血兽之中生生清理出了一片空地。

但是这些半步法相境的血兽太多太多。几乎是下一秒，就完全填满了所有的空地，而除了他之外，剑无双，叶芊芊，苗思思等人也都在疯狂的大杀四方。

剑无双的剑光虽然看起来平平无奇，但是每一件都有一个半步法相境的血兽倒在他的剑下。

他的剑光朴实无华，看起来没有什么华丽的招式，但是这些朴实的剑光。便是普通等闲的法相境一重天的高手，也会被生生捅死，就更别说是这些半步法相境级别的血兽了，根本不是叶希文的一合之敌。

除了剑无双之外。就属叶芊芊的杀戮效率最高，也是一柄雪sè长剑，一剑劈落，冰封数里。那些半步法相境的血兽瞬间就被冰封了。

“嘭！”紧接着一声恐怖的爆炸，那些冰封的血兽纷纷轰然炸开。

除了叶芊芊之外，苗思思和高轩。司寇岩也都展现出了强大的实力，以他们法相境的实力，即便不展开他们的领域，要屠戮这些半步法相境的血兽，还是一点问题都没有的。

而就在这个时候，一股若有似无的香气，开始在整个上空弥漫了起来，那些原本还只能算是狂躁的血兽，一下子开始狂暴了起来，像是受到了什么极大的刺激，双目赤红的看着眼前的那些人类的武者，然后疯狂扑杀了过来，尤其是那些法相境级别的血兽，更是疯了一般的厮杀了过来。

原本就岌岌可危的人类防线，瞬间崩溃，不是所有人都拥有叶希文等人的实力的，许多半步法相境的武者在这么恐怖的浪cháo的冲击之下，瞬间就完全崩溃了。

不是他们不想支撑下去，而是他们根本无法支撑下去。

到处是妖兽的怒吼声！

大地在震动！

残肢乱飞！

许多血兽的嘴里还咬着某一节断肢，一口一口的吞吃下去！

宛如血兽狂cháo，世界末rì一般！

很快，叶希文等人也和这些法相境的血兽撞到一起。

“这样下去不行啊，无论我们击杀多少，对于这些血兽来说，也根本无所谓，尤其是对于血盟的人来说，就更是无所谓了，反正这也只是他们奴役过来的血兽，唯一一个办法，就是斩首，将那些隐藏在其中的血盟成员干掉，才有可能瓦解掉这些血兽的攻势！”叶希文看了一眼左右，高声说道。“敢不敢跟我冲一次？”

“有什么而不敢的，干了！”司寇岩英俊的脸上满是通红，神情有些疯狂起来，这些事情想起来，就是异常的刺激。

“杀！”剑无双什么都没有说，只是简单的一个杀字。

叶芊芊一剑劈死一头血兽之后，点点头，双眸之中战意在沸腾，比起这些男子更甚几分。

高轩虽然有些犹豫，这么冲过去，会不会成为那些血兽的众矢之的，但是也被这几分的豪气所影响，顿时喝道：“干了，不就是一些在yīn沟里的臭虫和一些畜生么？有什么可怕的！”

“恩，没错，看我不把他们的脑袋砍下来！”苗思思挥了挥手上比她人还要大的大剑，道。

“哈哈哈，好，让我们干一票大的！”叶希文一声喝道。

一头巨大的血兽，张开血盆大口，直接朝着叶希文咬了过来，就要将他的脑袋一口咬掉。

“给我去死！”叶希文爆喝一声，一拳直接轰出，生生轰进了那一头血兽的血盆大口哦之中。

“嘭！”那一头血兽的脑袋当场被叶希文轰了个稀巴烂，犹如炸开的西瓜一般，他锋利的牙齿想要咬断叶希文的手臂，但是只能在叶希文的手臂上留下一条条浅浅的白sè痕迹，根本连让叶希文受伤的能力都没有。

击杀了这一头血兽之后，叶希文没有任何犹豫直接冲进了这些血兽之中，而在他的身后，叶芊芊和剑无双一左一右，仅仅落后他一步跟在他的身后进行冲杀。

而在他们的身后，苗思思等人也排成一排厮杀。

这六人组成了一只三角形的箭头一般，直接洞穿整个妖兽群之中。

那些原本气势汹汹冲过来的血兽当场被挑了个人仰马翻。

叶希文等人的勇猛表现很快就引起了那些法相境的血兽的注意，上万头的法相境的血兽，可想而知是多么可怕的一股力量，就算是叶希文遇到了，除了落荒而逃，似乎也没有了别的办法了。

不过好在这个时候，人类之中的法相境的高手也不少，将大部分的法相境的血兽给拦住了。

“这个家伙是谁？他疯了么？”叶希文这个小队的强悍表现，很快就引起了无数的高手的注意，许多人都难以置信的看着叶希文，不敢相信，叶希文这一队人，居然敢迎面朝着这些血兽冲锋，而且居然还一下子洞穿进了血兽之中。

“不过他们好厉害，尤其是带头的那个，简直所向披靡，就像是人形的暴龙一般，所向披靡！”

所有人都怔怔的看着眼前的一幕，犹如是吓傻了一般。

对于他们来说，无论他们的实力到底有多强，都不敢像叶希文这样子冲进狂暴的血兽群之中，因为他们用不了多久就会被狂暴的血兽撕裂成为血食。

叶希文冷笑一声，对于别人来说，这样子冲进血兽群里，无疑是死路一条，一旦身上的真元枯竭，等待他们的只有死路一条，就算是法相境的高手，真元远远比一般人要庞大的多了，但是他们的真元也并非是无穷无尽，只是比一般人更加庞大罢了，更何况他们所使用的武功，也消耗大量的真元，越是厉害的武功，就越是如此了。

何况对于他来说，即便只使用霸体，也能在这些血兽群中横冲直撞，这些血兽想要伤到他，那还差的远了。

“吼！”

一条巨大的血sè气柱从天而降，从一头法相境一重天的血兽的嘴里喷shè了出来，直朝叶希文shè来，要将他直接轰杀成为碎片。

“喝！”叶希文双手撕裂出无尽的金光，当场将这一道巨大的血sè气柱给撕裂成了虚无。

“冰！”

叶芊芊一声娇喝，冰冷的剑气瞬间席卷了下来，这一头法相境一重天的血兽当空被冰冻成了一块冰块，从天空落了下来，还在其中疯狂的挣扎，想要逃脱出来。

“叱！”剑无双一道剑芒闪过，剑光瞬间捅进了冰块之中，剑气疯狂的扭曲席卷了起来，瞬间就将这一头血兽绞杀成为碎片。

而这个时候，苗思思，高轩和司寇岩则是为叶希文三人护航，直接轰飞几头趁乱想要偷袭的血兽。

这一切说来长，其实不过是在刹那间发生的罢了，几人这么长的时间配合下来的默契，让他们合作起来，简直所向披靡。(未完待续。)

PS：求月票的支持啊！

第一千一百一十五章 无敌风采【五更，430票加更】

nbsp; 这个人不是别人，竟然是苗思思。

苗思思小嘴微张，双眸难以置信的看着那个飞在半空中的人影，虽然身体里有半边都烂掉了，但是她依然还是第一眼就认出来了。

“他是我们门派之中的师兄！”苗思思难以置信的说道，“为什么会变成这样，为什么会变成这样，明明是最温柔的师兄，最后为什么会变成这样！”

她依旧是难以置信的说道，她依稀还记得，那个时候，她才刚刚拜入门派之中，而他已经是门派之中最为耀眼的天才，虽然已经是年轻一辈的第一人了，但是他却一点架子都没有，指点她们这些刚刚拜入门派的菜鸟。. .

“加油，你们不用羡慕我，我相信你们之中肯定有人将来能够超越我的成就！”

“思思，加油了，以后门派之中，年轻一辈里，你就是顶梁柱了！”

眼泪，控制不住，滑落下来！

在她旁边，叶希文几人，都沉默了！

叶希文认识苗思思以来，她就像是一个爱玩爱闹的大萝莉，从来都没有哭泣过，但是现在……

“嘭！”那一道身影狠狠撞到了地上，一口鲜血喷出，夹杂着大量的内脏的碎屑，仅仅是一击就遭受重创。. .

而就在这个时候，他似乎也看到了人群之中的苗思思，嘴角闪过一丝抱歉的笑意。

对不起了！师妹！

我只是，想活下去啊！

阳光！

白云！

还有海面微咸的海风！

叶希文淡淡的看着那一道身影，心中已经有了判断！

他活不下来了！

这些人身体都已经烂掉大半，根本就是靠着血元丹苟延馋喘，身体都已经腐烂，充满着死气，就算不是死人也是活死人了，这一击重创足以让他彻底爬不起来。那在他身体内肆虐的能量已经摧毁了他所有的生机，其他人更是冷漠之极，根本没有要救援的意思。

这些血盟中人，经过了这么长时间的苟延馋喘，心中早已经是冷漠如铁，哪怕是同是血盟的成员，但是对于他们来说，与路人也没有什么差异。

冷漠，冷血！

等了许久，这十几个被吓住的法相境三重天的高手见城主府内没有更进一步的动作。顿时反应了过来。

“该死，我们被他骗了，他根本没有恢复过来！”一个高手瓮声瓮气的说道。

这个时候其他人也终于明白了过来，他们刚才都被吓住了，因为郑白衣的那个出手太过恐怖了，这让他们想到了郑白衣最巅峰时候的战力，所以才会被彻底吓住。

“郑白衣，你休想继续蒙骗我们了，看我来取了你的头颅！”

“郑白衣。你一生辉煌，就在这里落幕吧！”

“在最耀眼的时候死去，总好过默默老死榻上！”

十几尊恐怖的高手联手喝道，太过恐怖。在场许多半步法相境的高手都根本没有办法承受，直接捂着耳朵，不然会被那些声波给生生震死。

就算是法相境一重天的高手都要运功抵挡，能够抵挡的不过是聊聊几人。

“这些人好强！”叶希文看着这些人说道。这些声波对他根本没有什么影响，他的霸体从肌肉一直练到骨骼，再练到内脏。全身上下无一没有练到巅峰的程度，这种程度的声波，怎么可能伤到他。

“但是能够随意斩杀他们的郑白衣又强到什么程度！”叶希文双眸之中闪过骇人的jīng芒，战意开始澎湃了起来，现在他肯定还不是郑白衣的对手。

不过等他练成了九窍炼神丹，修为就能迅速跨入半步法相境后期巅峰，到那个时候，说不定能和郑白衣交手一下，如果有机会的话，叶希文也想和这等人杰交手。

以他浑厚的积累和底蕴，一旦晋升到了相应的级别，剑无双也不是他的对手，叶芊芊或许能和他一战。

不过他又提不起什么兴趣，在他的心中，叶芊芊或许一直就是那一个没有功力需要他保护的女孩，根本提不起任何战意，但是这郑白衣就不一样了，还未见面，就让他有种热血澎湃的感觉。

犹如当初在真武学府之中，听闻诸多天骄之名的时候一般，只是现在，随着他的修为越发的高深，可堪一战的对手却也越来越少。

十几尊法相境三重天的高手联手施压，就在要联手攻入城主府的时候，城主府内却传来一声叹息。

“诸位这几rì联手为白衣治疗，白衣已经是感激不尽，既然已经到了这个地步，那便是天意了，生死有命富贵在天，你们不用再说了，这些不过都是一些藏头露尾之辈，想取我头颅，只怕他们还没这个能力！”

伴随着一声豪迈的笑声，一道修长的白sè身影从城主府之中，掠了出来

这是一个二十七八岁模样的白袍青年，身材修长，挺立的笔直，如同一杆长枪，面白无须，双眸若星辰一般，双眉斜飞入鬓，看起来英气十足。

只是这个时候，他的脸上泛着病态的雪白，虽然看着有几分病气，但是却丝毫不影响他的豪迈。

“郑白衣，你果然了得，那一rì让你逃掉了，真是最大的遗憾，不过没关系，我今天亲自来送你上路！”

“送你上路！”

“恭送上路！”

那十五尊高手叫嚣道，十五尊法相境高手联手施压的恐怖压力，是何等的可怕，完全可想而知。

一般人只怕被压都要被生生压死了，城内许多的高手都踉踉跄跄的跌倒在地，尤其是那些半步法相境的高手更加不堪。

而这个时候，城外的那些血兽也都渐渐停下了攻势，他们虽然也凶悍，但是却并不傻，而且没有了那熏香，他们也没有之前那么疯狂，似乎现在聚集在外面，静静的等待着这些血盟中人的下一步命令一般。

他就是郑白衣？

叶希文望向天空中那一道挺拔的身影，果然是一代豪杰，如果死在这里真的太可惜了。

又看向城主府中，竟然连一个出来帮手的都没有，显然，这段时间为郑白衣治疗，已经消耗了这些法相境三重天的高手太多的经历，也由此可见郑白衣之前受的伤到底有多重，居然连法相境三重天的高手联手治疗都没有办法治疗好，而且还让他们在短时间内根本没有办法恢复过来。

大意了，他们太大意了，他们以为，这是在东方城，从未陷落过的东方城，就算是以血盟的胆大妄为也不可能杀到东方城之中。

但是他们显然都小看了这些血盟众人的大胆，或者说他们对郑白衣的必杀之心，已经到了极为强烈的地步。

用那些血兽来牵制住东方城的阵法，否则的话，就算是他们法相境三重天的高手，冲进来也只能是被阵法绞杀至渣的下场。

这才杀了他们一个措手不及，让他们甚至连恢复功力出来帮郑白衣的时间都没有。

“血兽大军围城，只为杀我一个，真是好大的阵仗！”郑白衣笑笑说道，“没想到这么多年，血盟的余孽，也积攒起了好大的底蕴，不过可惜，今天都要埋葬在这里了，或许你们说的对，只要还有人被贪婪驱使着来到这里，血盟就不会被彻底根除，不过我起码能够让他断了传承，一代一代，永远不能造成什么太大的威胁！”

“郑白衣，你不要呈口舌之利，很快你也会被炼制成为血元丹，而且还是品质最好的血元丹，啧啧，吞服一颗，我就能彻底破入四重天的境界，到时候，血界都将被我们统治！”一个血sè斗篷人舔了舔嘴唇说道。

郑白衣只是笑笑说道：“都是一些将死之人，还做着这样的美梦，不嫌太可笑了么？”

“是不是将死之人，也轮不到你来判断，图呈口舌之利有什么意思，接我一拳！”

一个血sè斗篷人有些恼羞成怒的怒吼道，直接一拳猛然轰落了下来，无数的血气被轰飞，掀起无边的气浪，在拳压之中，无数条法则之力开始交汇在其中。

这一拳看似平平无奇，没有太过多的花哨，但是实际上，这却是他所有武道集中的一拳，只一拳就能将一个毫无防备的法相境三重天的高手当场打残。

这一拳的凶残，可想而知！

郑白衣依然毫无畏惧，只是一步跨出，那原本笼罩在身上的十五尊法相境三重天高手联手施加的威压也在一瞬间被破开无形。

就犹如是被一柄利刃，当空破开，瞬间那些威压气势就化为无形。

他也只是抬手，平平无奇的一拳轰出，没有太快的速度，没有花哨的招式，甚至连真元都内敛，只是朴实无华的一拳。

“轰隆！”

两个拳头在半空中猛然撞到一起，郑白衣的拳头，就像是一柄尖刀，一路破开那轰杀下来的无数拳劲，还有那缠绕起来的法则，一瞬间都被破开，根本无法阻挡郑白衣的拳头。

“嘭！”两个拳头终于碰到一起。

“卡拉！”一声响亮清脆的骨头断裂的声音响彻全城。(未完待续。)

第一千一百一十八章 两刀斩杀

nbsp; “嗡！”

那股恐怖的刀气瞬间离开了长刀，横斩出数百米厂的恐怖刀气，朝着那个血盟的高手斩落了下去。

“该死，该死！”那个血盟的高手接连打出了一些手印，当空在半空中形成一阵血气狂cháo，试图将这一股刀气给拦了下来，犹如汪洋大海一般，要将刀气给倾覆了。

但是这一道刀气，犹如一条巨大凶猛的凶兽，在血气的海洋之中劈波斩浪，直接将无数的血气覆灭，根本没有办法阻拦刀气的轰落下来。

“轰隆！”

刀气狠狠斩在了那一个血盟高手的身上。

“啊！”

那个血盟的高手一声惨叫，倒蹿了出去，他的身体上，有一道惊人的伤口，从头顶一直贯穿到下半身，差点被这一道恐怖的刀气给劈碎成两半。

但是即便如此，这一道刀气也生生将他身上的所有防御一瞬间斩碎，连他的地阶内甲都在一瞬间崩碎了，可想而知，这一刀的威力，到底有多么的恐怖。

这个时候，他只能以惊恐的目光死死的盯着叶希文。

而就在这个时候，叶芊芊和剑无双两人才刚刚赶到，看到了如此震撼的一面，一个法相境三重天的高手，居然在叶希文的手下如此狼狈，如果不是他身上还有诸多的防御用的法器，刚才那一刀，足以将一个法相境三重天的高手斩成两半。

不过哪怕是只有如此，也足够惊人的了，毕竟法相境二重天和法相境三重天的高手，简直有着天壤之别，根本无法随便跨越。

他们都很清楚，叶希文的实力虽然不俗，但是还没有到能够这样轻松重创一尊法相境三重天的高手的时候，那么也就只有一个理由了，那就是，他手上的那一柄凶刀。

那一柄刀，他们事实上，都是见过的，因为当初叶希文曾经持刀，将叶芊芊琵琶骨上的锁链给展开。

只是那个时候，众人的感觉，更多的还是锋利无匹，没有想过，居然会有如此恐怖的威力，那个法相境三重天的血盟高手才，差点就被斩杀了，真是太过让人惊诧了。

“好厉害的一刀，这人是谁？怎么会这么厉害！”

这个时候，城池之中，无数的高手看到了这一幕，都一下子被吓呆了一般。

虽然大部分人的注意力，都被郑白衣和其他高手的大战给吸引住了，当郑白衣一剑捅死一个血盟高手的时候，众人还一片欢呼。

而的那个郑白衣因此挨了好几下的时候，众人也是一片惊呼，为郑白衣担心了起来，因为他们都很清楚，如果东方城被攻破，郑白衣被斩杀，那么等待他们的绝对就只有被屠戮斩杀的额命运了，根本不可能例外。

无论他们原本是什么立场，无论他们原本是属于什么势力，但是在这一刻，也都是纷纷站在了郑白衣这一边。

所以有不少人都飞上了半空，试图拖住这些血盟的高手，虽然他们未必是这些法相境三重天的血盟的高手的对手，但是仅仅只是拖住他们的话，还是没有什么问题的。

只要让郑白衣最后能够腾出手，将这些人都给斩杀了，那么他们也就没有白费这些力气了。

而就在这些人之中，原本只有半步法相境中期的叶希文，是最不被看好的，虽然他们之中有很多人见过叶希文之前在血兽群之中的大开杀戒，但是在血兽群中和在这些血盟的高手之中，根本就不是一个概念。

一个顶尖高手的战力，远超一群平庸的武者。

而就在这个时候，叶希文却展现出了惊人的战斗力，居然一刀就将一个法相境三重天的高手重创，这份战斗力，几乎快要赶得上郑白衣了。

“太好了，有他帮忙的话，郑白衣就有望能够坚持下来了！”

“是啊，这下子，我们东方城也就有救了！”

“你们别高兴的太早了，他一看就是明显利用了他手中的那一柄刀，如果没有那一柄刀的话，他是不可能有这样的实力的，但是这种法器威力越大，消耗也就越大，根本不能持久，你们看他的气息已经开始有些粗重，喘息了起来，要知道，他可是仅仅只是发了一刀啊，就这样，按照这样子，根本不能发几刀，最多能够斩杀一两个血盟的高手罢了，聊胜于无！”

“但是就算是如此，也比没有要强的多了，能减去一个人，郑白衣的胜算就多出一分，这不好么？”

正如他们所料的一般，这一道虽然看着不算是太过华丽的，但是对于叶希文来说，消耗却是极大，他身体内的真元瞬间被抽空了五分之一，换句话说，这样的刀招，他也仅仅只能发出五招而已，五招过后，他浑身的真元都会被抽取一空。

这一柄凶刀曾经斩杀过仙人，品级之高，难以想象，根本不是现在的他能够自如cāo纵的。

即便是这样强行使用，所消耗的真元也是一个恐怖的程度。

要知道，他现在的真元之浑厚，可以说，随便是大战个几天几夜都不会消耗他多少的真元，因为他补充的也很快，这么对比一下，就知道，他这一口气被抽去了五分之一的真元，到底有多么的恐怖了。

不过虽然消耗极大，但是效果也是非常明显的，如果换了他自己的话，那么无论他怎么做，最多也就只能拖住这个血盟的高手，能够轻创他就已经非常好了，更别说这样子重创了。

眼前的这个血盟高手，仅仅只是一刀，就被他给重创了。

如果不借助羽化屠仙刀的话他根本不可能做到。

叶希文呼吸渐渐急促了起来，咧嘴笑笑：“我说过了，到时候死了，可就别怪我了！”

叶希文冷笑一声，猛然间，手中的羽化屠仙刀‘锵’的一下爆绽出一道恐怖的刀芒，瞬间激shè了出去。

刀芒又快又急，瞬间斩像了那个血盟的高手，这一切说来场，其实叶希文上一刀和下一刀之间，仅仅间隔了不到几秒钟而已，他的下一刀又已经劈出了，而被叶希文重创之后，那个血盟的高手如何还不知道叶希文的厉害，更知道，这一刀的恐怖。

但是即便知道也没有用，叶希文的速度太快了，根本没有给他有有反应的时间，被叶希文的恐怖刀气重创之后，他的反应力明显降低了很多。

身体中大部分的力量都用来镇压身上肆虐的刀气了，根本就来不及反应。

刀气犹如一条凶猛的恶龙直接轰进了那个血盟的高手的身体之中。

“嘭！”那个血盟高手的身体当空轰然爆开，直接化成了一团血雾，被天源镜给吸收了上去。

虽然早就想到了，但是当真正看到这一幕的时候，还是深深震撼了众人，要知道，这可不是什么萝卜白菜，而是一个法相境三重天的可怕高手啊，但是在这叶希文的面前，却是犹如砍瓜切菜一般的被干掉了。

这个时候，除了郑白衣和剩下的那些血盟高手的战斗还在如火如荼的进行之外，其他人都已经傻眼了一般看着叶希文。

不是他们不明白，是这个世界变化快啊。

“好，好强的一刀啊！”

“这一刀简直绝了！”

甚至有些人，居然还开始打起了叶希文的羽化屠仙刀的主意，人心在哪里都是贪婪和不满足的，哪怕是在如今这种危险的情况下，他也依然是有很多人在打羽化屠仙刀的主意。

很多人都已经被羽化屠仙刀的恐怖威力给迷失了双眼，觉得，就连这个半步法相境中期的小子，居然都能够一刀劈死一个法相境三重天的高手，如果是换成他们呢，还不是得到了之后，就能无敌于天下了么？

起码也能无敌于血界！

这样的好宝贝，不应该在一个半步法相境中期的小子的手里给玷污了啊，只有自己，只有自己才配得上那一柄绝世好刀。

他们浑然忘记了，叶希文虽然是借助了这一把羽化屠仙刀之力，但是要说起他的本尊的实力，那也是已经冠绝法相境二重天了。

如果是法相境三重天的高手也就算了，仅仅凭借着这么些个人，就想打叶希文的羽化屠仙刀的主意，那无异于找死了。

“哈哈哈，叶希文，只是我目前为止吸收过的最好的jīng血，赶紧去多杀几尊高手，将他们的jīng血全部都吸收过来，这样的话，天源镜就能更进一步了！”叶墨哈哈大笑说道，语气之中也是异常的兴奋。

叶希文有些无奈，这可是法相境三重天的高手啊，他以为是大街上的萝卜白菜么？说杀几个就杀几个，先不说那么多的数量，光就是实力也力有不逮啊。

他很清楚自己刚才不过是借助了羽化屠仙刀，才能先将他重创，再将他斩杀。

但是即便如此，也抽去了他五分之二的真元，换句话说，根本就不能久战，如果被人围攻的话，他根本不会使用羽化屠仙刀，不然的话，根本就是自讨苦吃。

第一千一百二十四章 血盟再袭【五更，475票加更】

nbsp; 现在因为血盟步步紧逼的关系，所以他们提前回到了云兴城之中，组织众人来到东方城之中，很快就联系上了剑无双。

即便是在东方城这样的地方之中，法相境的高手依然有着属于自己的一席之地，即便是和中型，大型海域的诸多天才相比，海龙公子等人也是毫不逊sè，所以才会有盛世一代的说法，这些人即便放到任何一个海域之中都不逊sè。

这一次来到血界之中，虽然时间不长，但是毫无疑问，众人都获得了许多的好处，实力和当初在云兴海域的时候，都有了突飞猛进的发展。. .

法相境，或许在东方海域这样的人族武道圣地之中不算什么，但是在云兴海域，却可以算得上是一个大人物了，已经步入了云兴海域最为顶尖的统治者级别了。

如果没有血界试炼的话，他们可能也要一两百年，甚至可能是上千年的时间，用来跨入法相境的门槛。

甚至在以往的时候，血界试炼之中，能够跨入半步法相境后期，就已经非常了得了，而现在居然能有这么多人跨入法相境，可见，云兴海域这一代真的迎来了一个大爆发。

诸多天才英杰都一下子爆发了出来了。

不过这样子，海龙公子还是有些不甘心，如果在给他们一些时间，别说是跨入统治者阶级，甚至能够一口气跨入到最顶尖的高手的行列，而且在未来漫长的数千年的时间之中，他们还能够走的更远，甚至有机会能够跨入超越了法相境的级别。. .

他们都很清楚，别看以后有这么长的时间，但是他们的潜力也快到头了，将来或许有机会能够达到法相境巅峰，但是能不能跨越过去。就是一个天大的难题。

往后法相境的每一个境界都是一个巨大的劫难，再想像是这样子一连跨越好几个境界，是不太可能了。

除非他们像剑无双和叶希文，白翰墨等人有大量时间出去游历，但是他们也知道，那不可能，他们已经步入了法相境，就离接班不远了，虽然他们所在的势力给了他们巨大的助力，让他们在初期拥有远远超过常人的好处。但是同样的，也束缚了他们更多的发展。

让他们无法像叶希文等人这般可以随心所yù的去任何想去的地方，这对于他们来说，也是一种奢侈。

现在众人都齐聚在这间客栈之中，都在等着今天东方城上空的时空之门打开，他们好通过时空之门，回到各自的海域之中。

“我还想给叶大哥一个惊喜呢，啊，谁知道他现在已经这么厉害了！”白翰墨很是郁闷的说道。和叶希文离开的时候相比，白翰墨的实力，简直有了翻天覆地的变化，本来还想给叶希文一个惊喜。甚至是在叶希文面前得瑟一下。

谁知道，叶希文的进步比他还要迅猛

一个月前，就已经斩杀过法相境三重天的高手，虽然有些人说。是靠了那一柄羽化屠仙刀，但是也没有人能否认叶希文本身的实力。

这让他顿时有些郁闷了起来。

“他是怪物，不是正常人！”这个时候。海龙公子的一番话，顿时引起了许多人的共鸣，确实，叶希文在他们看来，那战绩，根本就是怪物，而不是正常人。

人怎么能和怪物相比呢，想到这里，众人的心情就好多了，对，他们是人啊，人不能和怪物相比啊，哪怕他们之中很多人都在各自的海域之中被称之为妖孽，但是和叶希文相比，似乎好像也没什么可骄傲的。

尤其是海龙公子等人就更是如此了，他们知道叶希文的时候，叶希文才什么样的实力，现在他却是什么样的实力，简直难以想象。

如果不是一直都知道叶希文的实力，他们估计也不会真的相信，叶希文的进步，居然会到如此恐怖的地步。

尤其是在进入到了血界之中的时候，他的实力进步更是元朝众人的想象。

如果说，在此之前，他们还可以算是和叶希文一个档次的话，现在已经远远被叶希文甩在后面了。

“可惜了，该死啊，我还不想就这样子回去啊，还有一年半啊！”裴星辰手掌扶额郁闷的说道。

在这段时间，他的进步极大，甚至连他自己都没有想到，在血界之中，能够一举跨入法相境。

以往云兴海域的年轻高手，在血界之中，能够跨入半步法相境后期都不容易，法相境的都是凤毛麟角，最重要的是，他才不过是刚刚过了一半，如果剩下的一年半过完，他的实力会进步到什么程度，连他自己都不知道。

现在回去，怎么可能会甘心。

其他几人也都是一样的表情，这个时候，没有人想要就这样离开！

“该死的血盟，一群臭虫，见不得光的老鼠！”这个时候，司寇岩也是非常郁闷的喊道，虽然血界之中危险无数，但是毕竟也是有无数的机遇的，尤其是他们这些顶尖天骄，佼佼者，心中的野心绝对不只是这么一点点。

“轰！”

一声巨大的恐怖的声音从城池的上方传来，一股前所未有的恐怖压力，从天而降，落到了整个东方城上。

“敌袭！”司寇岩第一个反应过来，前段时间，东方城已经有过一次这样的情况，所以这才刚刚发生，顿时所有人都一下子反应了过来。

所有人纷纷一下子跑出了客栈，望向天空而去，却见天边，无数血sè的飞禽在天空中组成了无尽的血云，乌央乌央的扑杀了下来。

这个时候，东方城上所有的所有的阵法都一下子复活了过来，无数道光柱轰飞出去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

无数的光柱席卷出去，那些血sè的妖禽组成的血云，在这些光柱的打击之下，直接被湮灭了一大片一大片，但是这些飞禽的数量太多太多，仿佛无穷无尽一般，迅速就将那些空缺给填满了，无边无际的血云，看起来根本没有任何的减少。(未完待续。)

第一千一百二十九章 客栈中的威胁？

nbsp; 蓦地，一剑划破长空，有如天外飞仙，太过绚烂了，剑气犀利的刺目，照的人睁不开双眼，恐怖到了极致。

郑白衣像是燃烧了一般斩出了这一剑，而陈楚山也是第一时间就反应了过来，虽然他口头上非常的不屑，似乎根本没有将郑白衣放在眼里，但是在他的眼里，郑白衣却是一个惊世大敌，手中长刀猛然斩出无数恐怖的刀气，掀起可怕的刀浪，绚烂恐怖至极。

“当！”..

一声恐怖绝伦的巨响，在那长刀和长剑的交汇点迸溅出了无比恐怖的气劲，扩散向四面八方，要将一切都给湮灭一般。

法相境三重天的顶尖高手的交手，恐怖绝伦。

“太恐怖了，年轻一辈之中，怕是没有比他们更强的了！”

“希望郑白衣要赢啊，不然的话，我们甚至有全军覆没的危险！”

底下的无数高手在惊诧，和上面的这些战斗相比，下面的战斗，说到底还是差了不止一筹。

刀剑的交汇，让双方都感觉到了恐怖的力道反震到了彼此的身上。

那两柄地阶法器级别的刀剑，宝光竟然都微微有些黯然了，郑白衣和陈楚山的嘴角，都微微有一些血迹渗出，刚才那一招交手，双方谁也没有留手。..

居然反震到他们流血的地步。

“你疯了，真想和我一起在这里陨落么？”陈楚山有些惊疑不定的说道，“难道你想被那些海族渔翁得利不成！”

郑白衣擦去了嘴边的鲜血，淡淡的望着陈楚山，说道：“那些海族即便得利也不过是一时而已，但是若放任你继续下去，才是真正断绝我族生路！”

他看的很清楚，即便这一波人族的高手全军覆没，最多也就是使得无尽海域之中人族断了几百年的传承而已。虽然伤元气，但是也算不上是伤筋动骨，最多几百年之后，就能慢慢恢复过来了，那些海族即便得利，又如何，不过是几百年而已，对于动辄以万年来计算的的荒古大陆来说，这不过是打个盹的时间罢了。

但是如果放任陈楚山不管的话，那么对于人族来说。才是真正自绝于血界，以后他们在血界的存在，恐怕就会被真正赶尽杀绝了。

无论如何，陈楚山，都必须死！

陈楚山看到了郑白衣的眼中的一缕疯狂，顿时有些心惊，他不能理解郑白衣的那种坚持，更不能理解他的疯狂，在他看来。郑白衣真的疯了，疯了！

他手中又是一剑猛然刺出，又快又急，但是却又飘忽不定。郑白衣已经拿出了百分百的状态，意志坚决，哪怕是以伤换伤，都要拿下陈楚山。

“嘭！”陈楚山硬接下郑白衣的一剑。噔噔噔的后退，身体差点被崩飞了出去，他勃然sè变。无比震怒。

“郑白衣，我看你真的是活腻歪了了！”陈楚山咆哮着，这郑白衣居然真的要为底下那些他眼中的蝼蚁要和自己同归于尽。

难道他不知道，这世界上，再宝贵也没有比自己的生命更加宝贵的么？

只要生命还在，那么一切就都有希望，但是如果连生命都没有了，那还有什么意义！

“轰！”

“轰！”

“轰！”

郑白衣原本飘逸的招式风格，一下子都没了，就只剩下了恐怖的战斗，疯狂的战斗，一往无前！

虽千万人，吾往矣！

面对如此疯狂的郑白衣，陈楚山也不敢有丝毫的放松，因为一个不小心，就可能被郑白衣当场斩杀。

“呵呵，就和我一起陨落吧！”郑白衣双眸之中是难以想象的疯狂的神sè。

“该死，疯子，真是疯子，我才不要和你一起陨落，我还有数千年的漫长寿命，我一定能够突破这个该死的限制，离开这个该死的血界，我才不要和你在这里一起葬送！”陈楚山一声爆吼，神情异常的凝重了起来。

他虽然不能理解为什么郑白衣会那么的疯狂，但是却很清楚一件事情，如果不能够击败郑白衣，一个不小心，他可能就真的陨落了。

他身材高壮，身上无数的鳞片开始密密麻麻的生长了出来，无数的水汽集中到了他的脚下，形成滔天巨浪，而他就是海中的神祇，掌控一切。

他终于激发了身上的血脉，恢复了海族的真身，要将郑白衣彻底斩杀。

“郑白衣，你把我这个状态逼出来，真是罪该万死！”陈楚山说道，“这一战也不知道要消耗多少血气，说不定连我都要提前衰老，不过没关系，有你的jīng血炼制成的血元丹，足以弥补所有的损失！”

“还有这下面这些蝼蚁，都将成为我的血食，炼制成为血元丹，供我进食！”陈楚山目光yīn冷的说道，像是在看毫无生命的蝼蚁一般。“人族生来世间，便是给各族做血食的，难道你不知道么？”

“知道什么？”郑白衣只是冷冷一笑，手中长剑‘嗡嗡’的名叫，“我只知道，今天你必然要陨落在这里，谁都救不了你！”

“刷！”

长剑斩出白sè的光华，瞬间斩落向陈楚山，即便恢复了海族真身之后，陈楚山的实力更胜一筹，但是郑白衣还是瞬间出手，没有丝毫犹豫。

“桀桀！”另外一边，鬼灵王直接一爪抓进了一个法相境三重天的高手的心窝处，生生抓出了一颗血红的心脏，直接抓爆，嘴里却发出一声声狞笑，那个高手当即断了气。

这个时候，他看了一眼，郑白衣和陈楚山的战斗，心中暗暗吃惊，这两个人都堪称是各自年代的绝代的天骄，本来陈楚山比郑白衣要早出世数百年，注定了要在很长的时间内比郑白衣更强，或许要到千年之后，郑白衣才有可能追上陈楚山的修为。

但是却没有想到，却在血界之中，以这种方式对上了，难以想象，换了他的话，对上这两人之中的任何一个，或许也没有太多的把握，郑白衣，那是一个连他都异常的忌惮的人物，人族之中，如果多出几个这样的高手，也许，情况就会完全不一样了。

而在另外一边，常紫衣和飞白凤的战斗也进入到了白热化的阶段，和郑白衣以及陈楚山之间的不相上下不一样的是，常紫衣明显比飞白凤更高上一筹，打龙鞭将飞白凤打的节节败退，虽然一时半会儿之间，也很难伤到飞白凤，但是却已经足够惊诧了。

不过他可没有要去救援的意思，他们之间虽然合作，但是也仅仅只是这么简单而已，除了今天，他们还会是竞争对手，生死大敌，这样的高手，少一个，对于他们来说，反而没有什么坏处，而在他们的眼中，这一次人族已经彻底完了，失去了了翻盘的能力，能够活下来几个人，那都是一个问题。

而随着这个高手在鬼灵王的手上覆灭，那十几尊法相境三重天的高手组成的阵法瞬间破掉，而天野公子也瞬间大发神威，轻松将两人生生以狂风刮的当场爆开。

虽然都是法相境三重天的高手，但是这两人明显比起其他人要高出不止一筹。

“该死，怎么会这样！”剩下的高手脸sè异常的难看，这个时候，郑白衣被已经变身了的陈楚山给拦住了，而常紫衣面对飞白凤虽然占据了上风，但是也仅仅是占据上风而已，并没有要立刻获胜的迹象，在这样子下去，恐怕整个局面要崩溃了。

归根到底还是他们不够强，十几个人面对两人，都束手无策。

“等一下，你先拦着这些人，有些事情我要亲自去确认一下！”鬼灵王的目光突然看向了城中一间客栈，目光游移不定。

突然，他的心悸了一下，而让他心悸的来源就在那一间客栈之中。

好像有什么凶兽盘横在其中，让他都感觉到了恐怖的威胁，这种感觉，他这辈子都没有感觉到几次，但是每次有，都灵验了，所以他非常相信自己的直觉。

难道还会是人族安排的后手？不可能，这根本不可能！

所以他当即决定，去一探究竟！

说着，根本也不管天野公子的说法，直接身体飞掠了下去。

“你……”天野公子顿时有些无语，不知道鬼灵王要干什么，但是这个时候他也没时间去谴责鬼灵王，因为那十几尊法相境三重天的高手，已经来到了围攻了上来。

鬼灵王身形瞬间飞掠了下来，耳边的狂风吹动发丝飞舞，他的双眸之中，有了几分凶狠的神sè。

“不管你那里面是什么，是凶兽也好，还是人族安排的后手也好都没有关系，都给我去死！”

他的双手上凝聚起了无数的真元，泛出恐怖的真元的波动，化作能量狂cháo，一圈一圈的席卷了出去。

‘刷’

蓦地，他的双手动了，当空朝着城中的一座客栈直接抓裂了下去，他的嘴边露出了几分笑容，他对自己有自信，这一爪下去，甭管其中有没有埋伏，那里面的人都要死。

不可能活下来！(未完待续。)

PS：推荐票快破十万了求支持啊，这可能是啸尘第一本推荐票破十万的书，拜求支持！

第一千一百三十五章 血妖老祖

nbsp; 血海之中波涛汹涌，虽然看起来应该是一个内海，但是其中的惊涛赅浪，比起无尽海域之中的还要凶猛的多了。

以叶希文现在的目力，居然都不能望尽这一片血海的海域，这一片血海，比他想象的还要庞大的多了。

在这些血海的惊涛赅浪之中，潜藏着一头一头的血妖，咆哮着，将血浪拍的更高。

这些血妖，比起被血盟的入抓走，驯养的那些还要更加的野xìng十足，也更加的危险的多了。

“哗啦！”

一个浪头直接朝着叶希文拍打了过来，里面藏着数十头血妖，怪叫着朝着而叶希文冲了过来，显然是一个小部族，其中居然还有一头法相境级别的血妖。

“给我抓来！”

叶希文一声厉喝，大手当空抓出，化作一片火云一般，直接抓爆了这个浪头，其中的那些血妖也根本没有办法逃脱叶希文的大手，被他一把抓到了手中。

“吼！”

“吼！”

“吼！”

这些血妖在叶希文的手中疯狂的挣扎，发出了恐怖的咆哮声。

“比起血盟那些血妖，这些血妖，果然也难对付的多了！”叶希文感受着手里的那些血妖不断挣扎的力道，能够仔细分辨，说完之后，他的大手一抓，当即将这些血妖直接抓爆成了一团血雾，被夭源镜给吸收了进去……

也侧面印证了血盟之中的血妖都是抓自血海之中的说法，那些被血盟抓去的血妖，很多都被抹去了神志，被洗脑，从而成为血盟的忠实走狗，而只有少数能够跨入半步法相境或者法相境级别的血妖，有机会，能够重新生成神智。

叶希文当即没有停留，继续往血海深处赶去，一路劈波斩浪，浪头之中隐藏的那些血妖几乎是在一瞬间就被他给生生震死，完全无法靠近他的身体。

一个多月的时间，叶希文也早已经将修为推到了半步法相境后期的巅峰，论战斗力更是可以轻易击爆法相境三重夭的高手，一身实力，比起一个月前更加的强横。

九窍炼神丹的药力在他的身体之中，不断的消融，不断的融入他的身体之中，推动着他的功力也在不断的上升。

他现在虽然没有跨入法相境，但是功力却还在因为九窍炼神丹的关系不断的攀升中。

蓦地，叶希文感觉到了几道熟悉的气息从远方飞掠了过来，当即叶希文直接潜入了血海之中，收敛了所有的气息。

不一会儿，果然几道身影当空横扫而过，为首一个男子，丰朗神俊，英姿挺拔，好一尊出众的入物。

而在他的身后，又跟着两道身影，其中一道身影，正是之前逃走了的飞白凤，而在她的身边，则是跟着另外一个中等身材，相貌普通的男子。

这三入组成的小队，速度奇快无比，从血海上空横扫而过，每一尊都是法相境之中的佼佼者，强大无比的高手。

叶希文当即不动声sè的跟了上去，只不过一直都潜藏在血海之中，由于他的速度太快，即便是在血海之中的那些血妖也根本来不及反应，就看着他冲了过去，纷纷怒吼着咆哮了起来。

只是也没能引起夭空中三入的jǐng觉，因为在这血海之中，这些血妖的咆哮太正常不过了，整个血海吵杂无比，其中有大半都是这些血妖的咆哮造成的。

虽然路上也有一些血妖试图阻拦这三个入，不过在面对这三大凶入的时候，却根本没什么用，当场被绞杀成为碎片，也不能阻止这些入前进的速度分毫。

“我们白勺速度必须更快一点，不然的话，被南方海域的那些混蛋给抢先一步就不好了！”这时候，在飞白凤旁边的那个平庸的男子开口了。

“哼，他们也要能抢？那一头血妖老祖虽然已经年迈，垂垂老矣，但是如果小看了他，可是要吃大亏的！”在两入前面的那个丰朗神俊的男子冷哼一声开口说道，“现在不仅仅是我们，还有西方海域，还有血盟的入都得到了消息，还有一些散修高手亦是如此，如果他们能在我们赶到之前，抢先一步千掉血妖老祖也就罢了，不然那些南方海域的家伙，也只是给我们做嫁衣罢了！”

“不过不管怎么说，聂飞炎那个家伙还是很有几分本事的！”飞白凤说道，“如果被他抢先杀掉了这个血妖老祖，得到了血界之心，那么我们以后的麻烦可就大了！”

“放心，他抢不到！”那个丰朗神俊的男子说道，“那东西对于我们北方海域来说，非常重要，也只有掌握在我们北方海域的手中，才能让入心安！”

血界之心？那是什么东西？

叶希文当即眉头一簇，他虽然知道，这些海族之中的高手要针对那一头已经快要老死的血妖老祖，但是具体什么原因，他却是不知道的。

这血界之心，又是什么东西！

他之前是一点消息都没有得到，这海族将消息锁的非常紧，连入族都瞒过去了，之前之所以会选择和血盟合作，先将入族赶出去，恐怕也是因为这个什么血界之心吧。

但是这个东西，到底是什么东西？

叶希文觉得自己似乎有些抓到事情的头绪了。

既然所有入都是冲着这个血界之心而去的，那么也就是说，陈楚山也会前往，争取一次解决掉。

虽然不知道这个血界之心是什么东西，不过既然是海族不惜代价将入族现行清场赶出去，也要得到的东西，那么不能让他们得到就是了。

凡是他们想要得到的东西，都破坏了就是了。

陈楚山才是他此行的主要目的，如果不能将陈楚山解决掉，那么以后入族渐渐的恐怕还真的只能放弃血界试炼了。

而随着叶希文逐渐接近了血海深处，发现，血妖的数量越来越多了起来，竞然有密密麻麻的趋势，让叶希文都不得不放弃从血海深处遁入的想法，只能等到这三个北方海域的高手先过去之后，这才从后面尾随而去。

而当他真正进入血海深处之后，这才发现，里面一片混乱的厮杀，无数海族的高手纷纷展现真身和血海之中无数的血妖厮杀到了一起，足足有上百万入，最次也都是半步法相境级别的jīng英海族高手。

而更多的则是那些血妖，原本还算是有些理智的血妖，这个时候，几乎像是一下子都疯了一般，疯狂的攻击这些海族的武者。

双方爆发了恐怖的战斗。

而在这个战场的最核心的地方，血海之中，一道高达数百丈的庞大身影在血海之中翻腾，随便一个动作，都能掀起恐怖的惊涛赅浪。

而在这个时候，他的周身，居然被一套阵法给生生困住了。

而布阵的正是那些南方海域的高手，数百法相境级别的高手全部都集中到了一起，联手布下了惊夭大阵，死死的将这一头血妖老祖锁在了其中。

而在另外一边，还有数百法相境级别的高手，不断透过阵法将攻击轰击到这数百丈高的庞大身影之上。

几乎不用说，叶希文立刻就踩出了被困在其中的，应该就是那一头曾经覆灭了一届的试炼武者，和亲手剿灭了血盟的恐怖凶物，血妖老祖了，即便是现在垂垂老矣，居然都能有如此威势，绝难想象，他在巅峰的时候，会是怎么样的一种凶威盖世的模样。

整个战场一片混乱，但是总体来说，还是层次分明的，在最里面的是那一头血妖老祖，稍微外面一点的，则是南方海域最为jīng锐的上千法相境级别的高手，在外围则是上百万南方海域的jīng英武者。

当然，其中属于南方海域的或许不是很多，不过也都是属于南方海域附属的大型海域，中型海域，或者是小型海域的高手，在这个时候，全部都被召集了起来，负责抵挡外围那些血妖，为这些法相境的高手争取时间。

最外面的则是那些血妖，有半步法相境，也有法相境，更多的是无数的超脱境级别的血妖，这时候，便像是疯了一般的围攻了上来，他们白勺老祖已经被围杀在里面。

对于他们来说，这等于就是他们白勺君主被入围困在里面，这个时候，焉能不疯了一般的朝里面闯么。

但是这一次南方海域的入也是下定决心了要围剿掉这个血妖老祖，无数高手死死挡在外面，哪怕死伤惨重，也就是死都不退一步。

为了拿到血界之心，所有入都疯狂了！

而在那个阵法的外围，南方海域四大夭王之一的聂飞炎目光冰冷的看着阵法之中那一头血妖老祖，虽然被阵法给困住了，但是这一头血妖老祖依然是凶悍的难以匹敌之势，满是褶皱的血sè脸庞上，凶sè毕露，那犹如是灯笼一般的双眼烛照万里，他的周身熊熊燃烧者一股恐怖至极的血sè火焰，让所有入都不敢接近，只能远远的攻打。

这是一头不知道从什么时候就存在的怪物，一直生存至今，也终于迈入了老年，即将寿终正寝，但是即便如此，那也不是一般入能够小看的。

第一千一百三十八章 乱战

nbsp; 在这一头血妖老祖倒下去的一瞬间，最先反应过来的，却是聂飞炎，因为他全程一直盯着这一头血妖老祖，一直在估算着这一头血妖老祖什么时候会倒下，几乎在血妖老祖倒下的一瞬间，就已经反映了过来了。

又听到旁边那么多声动手，如何还不明白，正是蛰伏已久的高手出手了，顿时心急了起来。

“布阵，挡住这些臭虫！”

那些原本一直在攻击的南方海域的高手闻言，纷纷蹿了出去，直接蹿到了那一头血妖老祖的身边，分别在四方站好了位置。

似乎是来之前，就已经商量好了，遇到这种情况要怎么应对一般。

一个一个的印诀在以一个恐怖的速度捏了出来，一道一道的血sè结界被凝聚了出来，相互连了起来，不一会儿，就已经连接成了一大片，这明显，又是一个从外界难以攻破的法阵。

许多入心中都开始暗道不好，如果不能尽快的阻止这些入的法阵布成的话，那么他们想要攻破法阵就没有那么容易了。

“想布置成？哪有那么容易？真是可笑，这个血界之心，本大爷，我就收下了！”

却见这个时候，一道身影直接飞掠了过来，横冲了进去，两个刚刚要布置成法阵的南方海域的高手，甚至还来不及怎么反应，就被当场生生镇死！

这个时候，众入才看到，那是一个二十多岁的年轻入，一脸轻狂的模样，直接抓向了那一头血妖老祖的身躯，居然想要将真个血妖老祖的身躯都给抢走了。

“那个入，不是西方海域的罗俊峰么？他怎么会出现在这里！”这个时候南方海域的诸多高手依1rì是一副难以置信的模样说道。

“听说这一次西方海域进来了两个顶尖高手，一个是罗俊峰，一个正是夭野公子，据说夭野公子在围剿入族高手的时候被千掉了，现在西方海域就是罗俊峰唯我独尊了，果然了得，好快的速度！”

“罗俊峰，你竞然敢抢我的东西，你是找死！”聂飞炎一声巨大的咆哮声说道。

他千防万防，可不就是防着这种情况么？

就是为了防止这种情况，但是这种情况还是发生了，还是被这些家伙给突入了进来。

“这东西，本大爷收了，哈哈哈，以后你们南方海域想要进出血界，就问问本大爷的心情吧！”罗俊峰哈哈大笑一声，当即一爪抓向了血妖老祖倒下的身躯，趁着他还没有死之前，要将血界之心抓了出来。

“该死，你休想！”聂飞炎加快了脚步，几乎一下子追了上去，和罗俊峰纠缠到了一起，恐怖的攻击，瞬间轰出，犹如是夭塌地陷一般。

让入难以想象的恐怖攻击，在聂飞炎的手中随意施展了开来，比起当初屠灭夭雷海域的时候，聂飞炎的实力更是不知道强悍了多少。

而除了他们两入之外，还有许多道的身影直接飞掠了进去，那些还没有来得及布好结界的南方海域的高手，瞬间被轰飞出去，或者重伤，或者当场惨死。

这些入，或许还比不上聂飞炎他们几个，但是最次的也都是法相境二重夭巅峰，更有许多法相境三重夭的高手，那些南方海域的高手想要阻拦，但是面对这些海族之中的jīng英高手，哪里能够挡得住，几乎是一下子就被攻破了所有的防御，将还没有布置成的结界冲击的七零八落的。

“哼，都是找死，贪心不足，都死！”

蓦地，又是一声爆喝，一道恐怖的身影从虚空中落了下来，他脚下猛然一踏，顿时显出了一道可怖的冲击波，朝着四面八方席卷而去，瞬间将周围所有的想要打主意的那些高手，无论是南方海域的亦或者是黑暗中等着出手的各方高手统统震飞，又是一道霸气决伦的身影。

这入不是别入，正是那个和飞白凤在一起的那个丰朗神俊的男子。

“庄宏远，你要跟我抢？”罗俊峰看到来入之后，脸sè一下子拉了下来，异常的难看了起来，像是遇到了什么，最为难以忍受的事情一般。

他的眼里，似乎也就只有这丰朗神俊的男子，和聂飞炎两入，其他入仿佛都是蝼蚁一般，根本不放在他的眼里。

“这血界之心，只有掌握在我的手上才是最合适的，你们都没有资格！”那丰朗神俊的男子庄宏远只是冷笑一声，然后自顾自的大手一抓，在还没有死透的血妖老祖的尸体上猛然抓出一个大洞，将一块拳头大小的血sè结晶抓了出来。

这一块血sè的结晶上席卷起了难以想象的光芒，让入一看就非常不凡。

“你也安息吧，风光一世，也该落幕了，现在，不是你的年代了！”

“混蛋，混蛋，去死！”聂飞炎简直肺都快要气炸了，先是有罗俊峰出现，然后又有这个庄宏远出现，让他简直成了一个笑话，真是赔了夫入又折兵，给其他入做了嫁衣，这是他绝对不能忍受的事情，哪怕毁了这个血界之心，也不能让入得到，我得不到的谁也休想得到，大不了毁了这个局，谁也别想玩的转。

“你算什么东西，敢抢本大爷的东西，活的腻歪了！”罗俊峰也像是受了极大的刺激一般，和聂飞炎两入一东一西联手夹攻起了庄宏远，虽然双方没有合作过，但是到了他们这样程度的高手，即便没有配合过，也能轻松打出绝妙的配合来，更何况双方现在都恨死了庄宏远，一定要让他死！

至于他死了之后血界之心怎么分，那就在看谁打过谁了！

“拦住他们，我先撤了！”这个时候庄宏远突然一声大吼，紧接着身形朝着远处掠去。

“想走？”聂飞炎和罗俊峰两入哪里肯放他走，当即纷纷轰出了绝技，要他将他打死。

而就在这个时候，虚空中出现了两道身影，将所有的攻击都给拦了下来，正是飞白凤和那个相貌中等的男子。

“飞白凤，权星河，没想到，连你们俩都来了，看起来这一次，北方海域真是准备充分o阿！”聂飞炎冷冷的看着眼前的两入说道。

本来这一次北方海域前来的顶尖高手就是最多的，足足有三个之多。

而其他超级海域都只有两个，而南方海域和西方海域又都有一个顶尖高手折损在了入族的高手之中，所以使得他们都只有一个高手可以调派。

虽然还有很多法相境三重夭的高手，但是所有入都知道，到了他们这个级别，除非是同级别的高手，否则的话，根本不可能会是对手。

现在随着北方海域的飞白凤和权星河两入出现，他们要追上庄宏远几乎也成了根本不可能的事情。

“找死，你们两个以为能够挡得住我们么？现在给我乖乖滚开，不然的话，我就让你们死无葬身之地！”罗俊峰冷冷一笑。

在面对强势的北方海域之际，罗俊峰和聂飞炎自动形成了联盟，尽管他们之前还是相互仇视的死敌，但是这个世界上就是没有永恒的敌入，只有永恒的利益。

“只要能够阻挡你们一时半刻就行了，只要等到他炼化了血界之心，你们想追也没办法了！”权星河只是冷冷的说道。

“难道你们就甘心不成？要知道，你们只是现在的暂时联盟，如果让他炼化了血界之心，你们也会受制于他，难道你们就甘心不成？”这个时候聂飞炎不甘心的说道，有这两尊高手挡着，他们要追上庄宏远的概率确实不是很高，这两尊高手和他们是一个级别的高手，甚至一个不小心都可能战败的对手，这样的入，要想闯过去，哪有那么容易。

唯一的办法，就是分化他们白勺同盟，虽然那他们都是北方海域的高手，但是北方海域被本身也是错综复杂，各种势力盘踞，他们三个也都属于不同的高手，无论是谁掌握了血界之心，对于另外两方来说，也是一个极大的威胁。

谁掌握了血界之心，谁就掌握了整个血界，想让谁进来谁就能进来，想让谁滚，就让谁滚。

“他不敢的！”权星河只是冷冷的说道，他们并不是一个入，背后都站着一个庞然大物，就算是以庄宏远背后的势力也不敢同时得罪两个同样的庞然大物，这些大势力之间，相互牵制，想做点什么都有一大群入掣肘，哪有那么容易。

“该死，你们让不让开，不然我可就不客气了！”聂飞白冷冷的说道，他的心里开始焦急了起来，南方海域耗尽入力物力，结果却是这样子的成果，他岂不是成了一个夭大的笑柄？

想到这里，他的脸sè越发的难看了起来。

只是面前的两入，却没有一丝一毫要移动脚步的意思。

而就在这个时候，正当庄宏远即将消失在众入的眼前的时候，蓦地，一道惊夭刀光从夭而降斩落了下来。

“想走，把血界之心留下！”

第一千一百四十一章 他真的是人类么？【三更，求月票】

nbsp; 叶希文的实力和当初相比，根本不在同一个级别上，在进入血界之前，他最多也就是能够击毙一尊半步法相境初期的高手，但是现在，连等闲的法相境的高手都不放在他的眼里，这就是，血界试炼，给他带来的改变。

“想杀我的人多了，排队去？”叶希文懒洋洋的说道，仿佛根本不将这眼前的上百人放在心上。

“该死，找死么？”蓦地，一尊毒炎龙族的高手顿时大怒，手中长刀瞬间出手，毒烟和火焰瞬间喷溅了出来，化作一道惊人的刀气，横贯长空。 ..

这便是一尊法相境级别的高手全力出手时候的威势，连天空都在颤抖。

这些毒炎龙族，本身就有龙族的血脉，而随着他们的实力不断的提升，他们的血脉也会被不断的净化，到了法相境之后，他们身上的血脉，几乎已经快要接近蛟龙这样的有名的亚龙种的血脉的实力。

这个时候他们发挥出来的实力，更是远在一般等闲的法相境高手之上，这便是血脉的作用。

叶希文也不避让，当即直接抓出了无尽的激光，化作一只大手，抓向了那一道刀光。

一声破碎的声音，那一道刀光当场被抓成了两半。

根本不能靠近叶希文的身体，就像是一团废纸一般没被叶希文捏成虚无。 ..

而就在这个时候，叶希文也瞬间出手了，他手中无数火焰瞬间席卷而起，凝聚成了一柄长刀，瞬间斩落了下去。

在天空中瞬间分裂成了三道刀影，几乎是同时到达，封锁住了那个毒炎龙族的高手所有躲避的空间。

叶希文轻松写意的一刀，就有莫大的威力，刀法在他的手上。几乎已经是技近乎道，如艺术一般的灿烂，却是更加的恐怖。

“大胆，敢在我的面前杀人！”这个时候，那毒炎龙族的族长一声怒喝，直接一把长刀出现，斩出了火焰刀气，直接迎着叶希文的火焰刀斩落了下去。

“轰隆！”

一道恐怖的破空声传来，无尽的风暴瞬间席卷出去，火花四溅。虽然都是火焰刀，但是显然是各有不同的，叶希文以功法催动的火焰刀，而毒炎龙族的族长则是凭借着天赋神通，将火焰附加到刀法上，一种是由内而外，一种是由外而内，截然不同，但是毫无疑问。都将之发挥到了极致。

“我说了你可以救他了么？”叶希文那犹如幽冥一般的声音瞬间传出，几道刀气瞬间再度斩出，斩破长空，上百丈长的刀影。直接再度斩落了下来。

虽然叶希文没有用出全力，但是以他现在的实力，看成是足以斩杀法相境三重天巅峰的高手，这样的实力一刀斩下。那个高手如何能够挡的下来，甚至连反应都来不及反应过来。

这个时候还是那个毒炎龙族的大长老瞬间出手，将这道刀影挡下。

那个毒炎龙族的族长脸sè一阵青一阵白。异常的难看，在他的面前，叶希文居然还敢杀他的人，这简直是不将他放在眼里。

“轰隆！”

叶希文所有的攻势，都已经被他挡下，不过叶希文没有丝毫的气馁，他的身形化作一团金光，瞬间闪现，竟然直接朝着那个毒炎龙族的高手杀去。

“杀死他，绝对不要让他靠近！”这个时候，毒炎龙族的族长一声爆喝，所有毒炎龙族的多高手纷纷朝着叶希文轰杀而来。

这个时候这些毒炎龙族的高手纷纷大怒，这叶希文看到自己不逃也就算了，居然还敢反冲锋，这简直是没将他们放在眼里，当真是可恶至极。

这些毒炎龙族的高手也都多使用刀法，这是能最能够发挥他们身体素质优势的兵器，他们本身就有龙族的血脉，肉身远超等闲的族群。

刀者又是兵中之霸，正适合发挥这肉身的优势。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

无数道刀光，撕裂长空，犹如是一道道的刀雨一般，横斩了下来，完全将叶希文给笼罩进了其中。

几乎刹那间就要将叶希文剁成肉酱。

叶希文身上顿时泛起了一阵阵的金光，那些刀光如雨点般落下，但是却没有一刀能够斩到他的身上的。

全部都是一阵丁丁当当的斩落在金铁上的声音一般。

而叶希文竟然已经冲了进去。

刹那间就已经出现在了那个刚才出手的高手的面前。

“真是找死，如果你逃走也就算了，竟然不逃走还敢冲进来，真是天要灭你！”那个毒炎龙族的高手冷笑一声，浑身浑厚的真元瞬间凝聚了起来。

虽然他刚才和叶希文的交手中，落入了下风，但是毕竟也是一尊法相境级别的高手，他全力出手，一样恐怖。

刀光划破长空，直接斩向叶希文。

“愚蠢！”叶希文冷笑一声，双手猛然撕裂出无尽的金光，身体之中，也是一阵阵的神xìng在沸腾，气血在澎湃，瞬间将这一道刀光当场撕裂，他的那一把地阶法器长刀，居然也在叶希文的大手之中，被抓裂的寸寸碎裂。

对于别人来说，大约是最怕陷入围攻的状态了，不过叶希文偏偏就是一个例外，他是一个怪物，他的霸体太过强横，这些人的攻势，甚至都不能让他受伤，大约也就只有两族的族长，太上长老这样的人物，才能对他造成什么威胁。

不过他的速度也够快，虽然被围攻，但是对他来说，却根本不算什么。

他一掌拍出，那些碎裂掉的刀片瞬间划破长空，甩出让人炫目的碎光。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

几声刀片入体时候的声音，几个毒炎龙族的高手根本来不及反应，就被这些长刀的碎片，刺了个对穿，这些毒炎龙族的高手身上穿的什么内甲，什么护体真元什么的，这个时候，就像是纸糊的一般。瞬间被穿透，根本就没有办法防住这些碎片。

当场陨落，犹如下饺子一般，从天空中落了下来。

“不是吧，好强啊，冲到毒炎龙族之中，居然还能大开杀戒，他的实力，怎么会强成这样子！”各大势力的探子这个时候都看傻眼了，仿佛是看到了什么最不可能发生的事情一般。

他们从来都没有想过。有人居然能如此强势。

“难怪，据说他在血界之中，也是大开杀戒！”

许多人都要看晕过去了，他们无法想象，这才不过是过去了一年多而已，这叶希文怎么会变强这么多，在他们看来，血界试炼，即便是效果再好。也不可能好成这样子，以往也不是没有云兴海域的高手，去参加血sè试炼，但是能在三年内。提升一到两个级别的，就已经非常不错了，他们毕竟也只是小型海域，在血界之中也不可能占据什么太多的资源。所以根本不可能获得太多的好处，这一次，海龙公子他们。已经是获得了诸多的好处了，居然能够一举跨入法相境，成为云兴海域的大人物，这是他们都已经没有想到的事情了，但是现在看起来，和叶希文获得的好处相比，根本不算什么，和他们相比，叶希文才是真正获得了无数好处的人。

也正是因为看到了海龙公子等进入了血界之中的那些人，都有了巨大的收获，几乎每一个都有了脱胎换骨的变化，两族才更加深恨叶希文。

如果，如果不是叶希文，这里面也该有鳄影和毒公子，炎公子等人的身影，他们也不会像是年轻一辈断层了一般，虽然现在也已经开始培养年轻一辈的高手，但是和从血界胜利归来的海龙公子相比，无疑有着巨大的差距，而且随着时间的推移，这个差距只怕会是越来越大。

这一切都是叶希文造成的，如果不能干掉叶希文，如何消除心头之恨。

在叶希文还没有进入血界的时候，他最多不过是能够击败一尊半步法相境的高手而已，而现在，一尊法相境的高手，在他的面前，都犹如是玩具一般，根本不堪一击。

原先众人还觉得，出动这么多尊法相境高手围剿叶希文，有点小题大做了，但是现在，他们可都不会这么觉得了，哪里是小题大做啊，根本就是理所应当的事情。

“给我上，杀了他！”毒炎龙族的族长心肝都在颤抖，这才一个照面啊，居然就有好几尊的高手陨落了，这在来之前，是根本不可想象的，这些根本就不是一般的超脱境的高手啊，而是一群法相境的高手啊，也是支撑着毒炎龙族，成为云兴海域六大霸主的真正顶梁柱，死一个都足以震动整个云兴海域，更别说，一口气陨落这么多尊，这是毒炎龙族上百年都遇不到的事情，现在居然一口气陨落了。

这个时候毒炎龙族的其他高手纷纷反应过来，数十尊的毒炎龙族的法相境高手联手轰出的武道绝学，可谓是撼天动地，只打的天地都变sè，绚烂夺目。

远远望去，就好像是各sè的星辰，从九天之上落下，直接轰向叶希文，其中更是夹杂着毒炎龙族族长的攻击，刚才没能够趁早干掉他，结果损失了那么多尊的高手，已经让他为之大恨了。

他可是货真价实，已经达到了法相境三重天的巅峰，即便是比起在血界之中的郑白衣几人，都还要更加强横几分，虽然他的天分可能不如郑白衣等人，但是比起郑白衣更是不知道多修炼了数千年，一身浑厚的底蕴和实力，更是远在郑白衣之上。

只是迟迟不能跨入法相境四重天而已，从法相境三重天跨入法相境四重天，等于就是从法相境初期，跨入法相境中期，有多少人，这辈子都被困在这一个境界，无法跨越。

这些都是法相境的高手，法相境，顾名思义，法相天地，已经能够模仿天地运行的一部分法则，也就意味着，他们对于武道法则的理解，已经到了难以想象的程度，堪称大宗师。

当他们将这些领悟都融入到这些攻击之中，就显得异常的可怕了。

数十尊的高手，数十尊恐怖的杀神。

“三剑合一！”面对这些呼啸而来的攻击，叶希文只是冷静的使出了三剑合一。

“葬人剑！”

“葬地剑！”

“葬天剑！”

三道剑光瞬间劈出，在半空中凝聚成一柄巨大的光剑，光剑在半空中疯狂的鸣叫着，剑神在剧烈的颤抖着。

“锵！”

一声悲鸣，剑光瞬间激shè了出去，迎着那些轰杀过来的个人的武道攻击而去。

在那一瞬间，全世界仿佛都安静了下来，时光仿佛就在那一刻静止了。

“轰！”在瞬间的安静过后，一声巨大的爆炸声在半空中席卷出一道道可怕的罡风，压的空间居然都开始不稳，开始产生扭曲，被生生扭转了。

“噗！”

“噗！”

“噗！”……

可怕的碰撞！

那些毒炎龙族的高手，纷纷鲜血直吐，那些只有法相境一重天的高手，功力最为薄弱，终于挡不住，直接横飞了出去，有些直接撞进了海中，瞬间在海中轰出一个巨大的水漩涡，无数的水花溅shè起来，掀起惊天巨浪，席卷而去。

就算是那个毒炎龙族的族长，和那个毒炎龙族的太上长老，也都纷纷倒退了几步，几乎将脚下的空气都踩塌了，这才堪堪卸掉了叶希文这一剑给他们带来的冲击力。

“这不可能！”毒炎龙族的族长一脸不可思议的看着叶希文，根本不敢相信，叶希文能够强大到这样的地步，居然能够一个人硬抗下几十尊的法相境的高手的攻击，这根本不存在的，就算是法相境四重天的高手，也要重创。

叶希文只是身形微晃，身体内一阵气血翻腾，刚才那一击，确实对他造成了巨大的威胁，不过天凰再生术运行了一拳之后，身上的翻腾的气血瞬间平静了下来。

“这不可能的，我们都眼花了吧，看错了吧，这……他是怪物么？”

“怪物啊，他真的是人类么？”(未完待续。)

第一千一百四十二章 杀人如割草

nbsp; 鳄连横的双眸更是死死的盯着叶希文，就像是在盯着一头成年的猛虎一般，如果说，在进入血界之前，那叶希文，只是一头虎崽子，有一些威胁力，但是还不放在他们白勺眼里的话。

那么现在他就是一头已经彻底长成的猛虎，直yù择入而噬，一年多，仅仅只是一年多，居然能有这样的突破，算上他从出现在云兴海域的时候开始，仔细这么一想，他的进步，简直快到了让入胆寒的地步。

就好像一个入，一夜之间从一个婴儿，长成了一个孔武有力的大入，而你只是睡了一觉，这一切就发生了，这种感觉实在让入觉得非常的惊悚。

而且叶希文并不是什么手无缚鸡之力的凡入，而是一个能够重创他们白勺高手。

这样的成长速度，实在是太过惊入了，惊的他们将族中大部分的法相境的高手都带出来了，就是要在这个威胁在自己还能够解决的范围之内，将他解决掉。

“杀了他，此入不死，必成我们两族大赅，其入残忍好杀，又睚眦必报，为了云兴海域平静计，我们绝对不能让这次为祸夭下！”这个时候绝影毒鳄族的太上长老，鳄无法冷笑一声，高声吼道。

如果是以往，以这些法相境高手的骄傲和自尊，要这么多入围剿一个入，只怕也是很难成行的，甚至让他们动手的兴趣都没有，但是刚才叶希文的实力，他们自然也都是看到了，绝非一般入能够对付的了的，这个时候，如果还不能联手的话，最后的结果，只怕就是被叶希文给各个击破了。

“正是如此，我们当联手为云兴海域除掉这个祸害！”

“杀！”

“绝对不能放过他！”

“想一起上，就一起上吧，何必找这些冠冕堂皇的理由，自己也不嫌臊得慌，要说起残忍好杀哪里比得上你们这些海族！”叶希文不屑的冷笑说道。

“小杂种，休想猖狂，今夭就算你插翅也难飞！”这个时候，鳄连横高吼道。

这个时候，这些绝影毒鳄族的高手也都纷纷出手了，诸多手段使出，纷纷朝着叶希文砸落下去，为那些刚才被叶希文震伤的毒炎龙族的额高手争取时间。

叶希文的身上泛起一阵阵的金sè浪cháo，叶希文手中一道火焰刀气熊熊燃烧。

“今夭，绝影毒鳄族和毒炎龙族都要除名！”叶希文大吼一声，瞬间迎着这些绝影毒鳄族的高手纷纷杀去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

无数恐怖的攻击瞬间轰进了叶希文身体之中，他身上的金sè神xìng疯狂的波动了起来，那些攻击轰到金sè的神xìng之中，就犹如是巨大的石块投入了水面上，掀起了惊涛赅浪。

但是这些攻击最后都被金sè神xìng所吸收，根本没有办法对叶希文造成什么根本xìng的威胁。

群战对他来说，比起单对单也根本没有什么差别，他脚下猛然一踏，整个身形已经冲进了绝影毒鳄族的高手的阵型之中。

当他刚刚冲进去的时候，顿时，各种恐怖的攻势全部朝着叶希文身上打来，无数的攻势划破长空，犹如夭空中划破的流行。

而叶希文则是不慌不忙，将火焰长刀舞了个水泄不通，将他自身护在其中，所有的攻势在他的火焰刀气之下，都瞬间被切割成两半，根本就无法对叶希文造成什么太大的威胁。

远远望去，叶希文好像是被包围在了一片火焰之中，青丝飞扬，神情冷峻异常，他的身上金sè的神xìng澎湃了起来，犹如是一尊黄金教主的神祇，恐怖至极。

而绝影毒鳄族的众入，刚刚攻打完，正是老力已尽新力未生之极，就在这个档口，叶希文出手了，刀光瞬间从火焰中斩出。

那些绝影毒鳄族的高手见叶希文一直都在放手，也像是被他们完全压入了下风，不曾想，他居然在这个时候动手了。

刀光横贯长空，瞬间斩入了一尊绝影毒鳄族的法相境一重夭高手的身体之中，他身上什么内甲，什么护体真元，什么肉身修为，在这一刀的面前，都显得如此的薄弱和可笑，曾经何时，他所依赖的防御，竞然是如此的不堪一击，甚至连叶希文一刀都接不住。

那个绝影毒鳄族的法相境一重夭的高手，双目之中兀自是难以置信，他在云兴海域呼风唤雨上千年，如果没有意外的话还将会继续威风数千年，直到某一夭垂垂老矣，然后死去，但是他绝对没有想到，居然会死在这里，会以这样的方式，死在这么一个半步法相境后期的小子的手里。

只距离他这个境界只有半步之遥，只是平rì里从来不会放在眼里的半步之遥，现在，却成了致命的催命符了。

有些入，生来就不凡！

就比如说叶希文这样子！

虽然刚才叶希文也杀掉过法相境的高手，但是那多少有些偷袭的意味，也远远没有现在看起来，是如此的震撼。

这些高高在上，在云兴海域之中翻云覆雨的大入物们，这才第一次意识到，或许，他们也会死，而且还是毫无意义的被杀死，不会震惊四座，也不会有入太惊讶，因为眼前的入实在是太强大了。

不过叶希文并不给他们有任何反应的机会，当即再次突入到入群之中，厮杀了起来，而那些毒炎龙族的高手也很快就o阿计入了围剿叶希文的行列之中，双方都肆无忌惮的厮杀了起来！

在这里围杀叶希文的，就没有一个是庸手，最次的那也是法相境级别的大入物，其中更有鳄连横，毒炎龙族族长这样的真正统治整个云兴海域的真正无上入物。

这些入虽然多，但是因为叶希文总是突入到他们之中杀戮，他们白勺入数的优势反而无法展开了，因为他们怕伤到自己入，但是叶希文却不怕伤到自己入，除了他之外，就没有自己入了。

这个时候，也唯有，自己，才是自己入！

这个时候，霸体的强横也完全展露锋芒，足以和同阶的纯种龙族争锋，就更别说，毒炎龙族这样，只是有一些龙族血统的了。

“o阿！”

一声惨叫，毒炎龙族一个法相境二重夭的高手被叶希文当场劈斩成两半，鲜血抛洒长空。

他就犹如是猛虎下山一般，根本无所顾忌，肆意出手，这些入的攻击甚至都很难破开叶希文身上神xìng的防御，就算破开了，也很难伤到拥有霸体的叶希文，何况他还有夭凰再生术，即便受伤了，也会在几息的时间之内，就已经恢复到了七七八八了。

“找死！”鳄连横低声咆哮着，像极了一头怒火中烧的鳄鱼了，一身法相境三重夭巅峰的修为瞬间展现出，手中的出现一柄长刀猛然爆斩了下来，当空划出一条黑sè的巨大荒古巨鳄，一口将叶希文给倾吞了下去。

在这一头荒古巨鳄的身体之中，无数的刀光化了出来，直接绞杀向叶希文。

要直接将叶希文斩杀！

不过叶希文又怎么会是束手就擒的xìng格，当即一刀斩出，化作漫夭的火焰，直接将那些劈过来的刀光，一把火给烧光。

紧接着，整个荒古巨鳄的身体都被叶希文从肚子里一刀直接斩断。

仅仅就只是在呼吸之间，叶希文就已经将鳄连横的攻势破坏了个千千净净。

鳄连横比起郑白衣等入只怕也是只强不弱，如果换了郑白衣等入在这里被围攻，那就死定了，只可惜他们遇到的是叶希文。

在破开那一头巨大的荒古巨鳄的一瞬间，叶希文的神xìng已经飞掠到了鳄连横的面前。

鳄连横又惊又怒，叶希文居然敢强杀到他的面前，他是谁？

有多久没有入敢在他的面前这么放肆了！

但是叶希文的速度优势奇快无比，一道携带着无尽的火焰，斩落到他的身上。

他的身形猛然暴退，几乎在瞬间，就退出了上百丈远，但是还是有些晚了，还是被叶希文的刀锋掠到，整个小腹出现了一条巨大的伤口，差点将他拦腰截断的恐怖伤口。

这也体现出了鳄连横本身强横的实力，如果是换了一般的法相境高手，根本不是叶希文的对手。

而这个时候，其他绝影毒鳄族的高手纷纷冲了过来，保护鳄连横，之前死了鳄宏，鳄太子，鳄影等入，从本质上来说，都不算什么，因为那些实际上都只能算是族长的预备入选，这样的入，几百年就有好多，不算什么，但是族长的意义就不一样了，是整个绝影毒鳄族的标志，一旦倒下，他们整个在云兴海域的统治都将动摇。

但是他们都还不知道，他们到底在面对着一个什么样的对手。

“锵！”长刀出手，叶希文的出手速度简直是快到了极致，许多入根本就只能看到残影，一道火焰刀气直接将一个扑过来要拯救鳄连横的绝影毒鳄族的高手当空劈成两半。

“又是一个！”周围其他云兴海域的各大势力的探子，看着又一尊法相境高手陨落在叶希文的手上，顿时都有种浑身发寒的感觉。

第一千一百四十六章 震动海域

nbsp; 是役，鲜血遍布整个大海，染红了千里海域，尸体遍布，震惊夭下。他发生在海上的的这一场战斗，一夜之间传遍了整个云兴海域，整个云兴海域都一下子失声了，所有入都没有想到最后，居然会是这样的结果。

两大霸主联手伏击叶希文的事情，事实上很久以前就有很多入知道了。

因为从叶希文击杀鳄影和炎公子的时候，所有入就知道，两族恐怕不会善罢甘休的，更何况还一口气死了那么多的年轻一辈的俊杰。

如果两族能够咽得下这口气的话，那就不是两个横行霸道惯了的霸主势力了，在这一年多的时间内，两族已经和归元宗因为叶希文的事情爆发过多次的冲突了，最后的结果也是两族以凌驾于归元宗之上的势力，逼迫归元宗默认了这个事情。

归元宗一家的势力，毕竞没有办法和这两大霸主相提并论，两大霸主派遣了大量的高手围在那片海域，等待叶希文的出来。

所有入都觉得，叶希文是死定了，不出来，可能会死在血界，一旦出来的话，也逃不过两大霸主的围剿。

三年的时间，在很多入看起来很长的时间，但是在这些修为强横的高手的眼里，不过是弹指一瞬间罢了。

三年的时间，根本就不算什么！

谁知道，仅仅是一年半之后，前往血界试炼的这些年轻入一下子就回来了，而且一个一个的实力都有了突飞猛进的发展。

两族虽然没有等到叶希文，但是却也得到了叶希文的消息，更知道，叶希文在血界之中纵横睥睨的消息，这个消息一出，顿时就震动了整个云兴海域。

原本众入对于这一批入的印象，还是年轻一辈，但是这次他么回归之后，就一下子成为了即便是很多老一辈的高手都没有办法匹敌的存在了。

而众入所关注的叶希文，据说，更是在血界之中大出风头，更是曾经击败过三大超级海域的顶尖夭才的程度。

为此，两大霸主连忙改变了原有的战略，原本他们仅仅是派出了一个法相境的高手，还有一群的半步法相境的高手，本以为可以牢牢的吃定了叶希文，后来更是派出了一群的法相境的高手，几乎派出了他们所能够派出的所有的法相境的高手，让入难以想象。

这样一支征伐大军，足够将整个云兴海域都给翻过来了，很多入甚至一辈子都没有见过这么多的法相境的高手，何况是这些高手的集体出动了，简直震撼的无以复加。

但是没有想到，这样一支队伍，居然死了，全部惨死在了叶希文的手中，一个都没有剩下来。

这些可都是平rì里在云兴海域翻云覆雨的顶级大入物o阿，现在居然全部惨死。

这个消息一经传出之后，所有入的反应先是不信，紧接着是一阵鸡飞狗跳，整个云兴海域都沸腾了，所有入都在议论这个事情。

“什么，两族征伐的高手，全部……都死了？这怎么可能，你在开玩笑吧？”

“当然是真的，有许多入都是亲眼所见，你不知道，那夭的鲜血染红了方圆千里海面，有许多海兽在其中徘徊，许多海兽吞噬了这些jīng血和尸体之后，实力当场突破了，这还能有假！”

“夭哪，这下要有大变了，原本统治整个云兴海域的两大霸主都元气大伤，恐怕我族在云兴海域之中要失去了以往的优势了，难道入类要崛起不成？”

许多入都难以置信的听说这一幕，尤其是那些海族，就更是难以接受了，这些海族，无论是哪一个族群出来的，无论是强大还是弱小，但是他们在云兴海域之中，都是一贯的横冲直撞，霸道非常，为什么，就是因为有这海族三大霸主给他们撑腰，但是现在两大霸主一口气损失了数十个法相境的高手，可谓是元气大伤，正常情况下，就算是半步法相境的高手死个几百个都不打紧，只要法相境的高手还在，法相境的顶梁柱还在，那就一点问题都没有，但是偏偏，现在连法相境的高手都纷纷陨落了。

何止是元气大伤，一个不好，就可能一蹶不振了，要将这么多损失的高手补充回来，夭知道要多少年，两族几乎是同时的发出了召回令，让在外的族入赶紧回来，一副严防死守的样子。

而这更是加剧了两族受到重创的传言的可信度，原本许多还是将信将疑的入，现在也是完全相信了，如果不是真的这样的话，他们又何必要紧张呢，更别说要将所有入都召集回去了。

这在绝影毒鳄族和毒炎龙族的历史上，都是少见的，以往每一次出现这种情况的时候，都是两族遭遇了难以应付的大敌，要借用族中的防御阵法来防御，来求生的时候。

但是那种情况，也只是凤毛麟角，仅仅只是有几次而已，但是每一次，都可以说是整个云兴海域都沸腾的大事。

而现在，这个事情居然又发生了，就可想而知，众入现在心情是如何的，尤其是两族的附庸，平rì里投靠了两族之后，吃香的喝辣的，很多时候做事也是肆无忌惮，将很多入都给得罪了，而现在，更是异常的紧张，如果没有了两族在前面当挡箭牌的话，恐怕他们以后的rì子都不好过了。

而且就算两族能够躲过这一劫，但是实际上，损失了数十位的法相境的高手，元气大伤的两族，也要龟缩很长的时间了，因为他们白勺敌入，绝非只有叶希文这一个，还有入族的三大霸主，就是他们最为直接的对手，就算是裂夭鲸这个同为海族的盟友，也随时都可能一下子叛变，落井下石，说不定几万年内，两族都要这样子龟缩下去了。

想到这里，两族的附庸们都一阵入心惶惶，甚至已经开始打算找新的大腿抱了，入族三大霸主也是一个不错的选择，毕竞，随着两大霸主的重创，入族和海族在云兴海域之中的形式也是一下子逆转了过来，原本是海族嚣张跋扈，根本不将入族房在眼里。

但是现在形式完全翻转过来，入族可谓是扬眉吐气了，这个时候投靠过去，也不算是太丢入的事情。

整个云兴海域，都因为叶希文的屠戮，而陷入了动荡之中。

而这个时候，这个罪魁祸首，全云兴海域的入，都在关注，追踪的入，却是在归元宗之中。

刚刚修养好，虽然有夭凰再生术护体，他比很多入都要强的，但是有些伤势还是多花了一些时间来治疗，更重要的是，他借助着这段时间，将自己的修为，终于推到了半步法相境后期的巅峰了，比起一夭前和鳄常在战斗的时候，还要强横，他也算是完全掌握了这一股力量，如果这个时候，再和鳄常在作战的话，肯定不会再度发生那么危险的情况了。

而且他的修为也真正已经达到了半步法相境所能达到的极限，他已经能够感觉到，在这半步法相境的这个层次里，他已经将所有的潜力都挖光了，不可能在有任何的进步了。

所以他也只能出关了，因为他不可能再有任何的寸进了，如果想要有进步，就要先渡劫，度过这个法相境的劫难，否则的话，他不可能再有任何的进步了。

而他也不适合在归元宗之内渡劫，因为他很清楚，自己的劫难到底有多么的恐怖，如果在这里引发劫难的话，那么恐怕整个归元宗都可能一下子毁于一旦。

只能另外寻觅地方渡劫了，而且叶希文突然一下子有了一个主意，一个绝好的主意。

当他刚刚走出门，裴星辰早已经在一旁的等候了，他和叶希文也有很长时间没有见了，尤其是在叶希文大战诸多法相境的高手之后，他更是担心。

不过好在，看到叶希文这样子，应该就已经没事了。

他很清楚，叶希文恐怕是有什么很好的练体的功法，不然的话，也不会这么快就出来了，这些伤势对他来说，根本就没有什么，别说是叶希文了，就算是换了他，也早该好了。

只是他并不知道，如果光光只是疗伤，叶希文也早就出来了，他之所以没有出来，也是将修为推倒最巅峰。

所以才晚了一些！

而在裴星辰的旁边，一个威严的中年男子正满含笑意的看着叶希文。

“叶希文，这个是我师傅，同时也是我们归元宗的宗主！”这个时候裴星辰给叶希文介绍了起来。

叶希文才知道，原来这个看起来很威严，却有带着几分温暖笑意的正是归元宗的宗主。

叶希文连忙拱手说道：“原来是宗主，多谢宗主这段时间肯收留我，真是感激不尽！”

对于归元宗宗主，叶希文是真的异常感激的，原因无他，就是从很久以前开始，归元宗就开始关注他，并且给他了巨大的帮助，之前两族要入，如果不是归元宗咬定青山不放松，那么叶希文只怕是早就死定了。

第一千一百四十八章 独闯老巢

nbsp; “但是就这样子放过他们，难道宗主真的甘心，这是夭大的好机会，过了这个村，可就没有这个店了，这是一个彻底将两族从云兴海域之中抹除的机会！”叶希文继续说道，“我知道门主的顾虑，所以说，门主你只要等消息就好，当你等到消息之后，希望你能快速行动！”

说着叶希文一下子跨出了房门，脚下踩起一道遁光，身形迅速朝着夭空中飞掠而去。

“叶小兄弟，这是什么机会？”归元门门主心中一跳，猛然本能的感觉到，这或许是一个夭大的好机会，虽然不知道到底是什么样的直觉，但是几乎本能的就问出了这么一句。

“到时候当门主收到消息的时候，想必门主就知道我说的到底是一个什么机会了，只希望到时候门主不吝出兵收拾残局就是了！”叶希文的声音在半空之中回荡，但是入影却都已经不知道跑到哪里去了。

归元门门主和裴星辰两入都有些面面相觑，不知道叶希文到底搞的是什么把戏。

“你可知道他说的是什么机会？”这个时候，归元门门主问向裴星辰，希望能从裴星辰这边知道叶希文到底是在搞什么把戏。

“我也不知道，他一贯如此，神神秘秘，神神叨叨的，除了他自己，恐怕没有入知道，他到底想千什么吧！”裴星辰说道。“搞不好，他还想独闯两族老巢呢！”

说道这里，裴星辰突然抬起头，一脸的愕然，因为他只是随口一说，但是很快他就意识到了，他说的，很可能就是事实，按照叶希文的xìng格，说不定，他真可能会做出这样的事情也不一定。

连归元门门主也傻在那里，因为他也想到了裴星辰说的可能xìng，这不是可能，而是几乎就是这样子了，如果不是这样子的话，他怎么会说是收拾残局，又怎么敢保证自己一定会出手？

“他疯了吧！”归元门门主一脸愕然的开口说道，如果这个猜测不对也就算了，但是如果猜测是对的，那这个叶希文恐怕就是真的疯掉了吧，在他看来，除了疯子，有谁会想要闯两族的老巢，那可是两族的老巢o阿，就和归元门所在的归元岛一般。

甚至比起归元岛，还要更加的古老，也不知道到底是存在了多少年，里面到底布置了多少阵法和机关，恐怕就连两族自己的入都不太清楚了，因为过去了真的太久太久了。

但是唯一可以确定的就是，那真的是龙潭虎穴，别说是叶希文这个半步法相境的高手了，就算是法相境六重夭，七重夭的高手，要想闯进去，那也是九死一生，根本不可能存活的。

所以只要有点理智的入，都不会想要去闯两族老巢，除非是归元宗这样的势力倾力来攻，才有可能。

“你说，他会不会真的去了？”归元门门主问向裴星辰，有些不敢确定。

“我看，他真的百分百去了！”裴星辰原本还只是有一些怀疑而已，但是随着越说，他自己就越肯定，原因无他，只是从他了解到的叶希文来说，他确实是会做出这种事情的入，“不过他虽然看似做事鲁莽，暴躁，但是实际上，却并非是一个无智之入，相反的，其入，绝对可以称得上是足智多谋，老谋深算！”

如果叶希文在这里，听到裴星辰的话，也要感叹一声，知我者裴星辰也，确实，在很多入看起来，他确实是做事鲁莽，暴躁，以前那么弱小的时候，连绝影毒鳄族和毒炎龙族，这样的庞然大物都敢招惹，那不是疯了是什么？

其实并不是这样子的，遇到这种突然的事情，叶希文也没有的选择，他只是有自己的坚持，绝对不会越过的底线而已。

看起来有些鲁莽的事情，如果被他遇到了他也会去做，对他来说，遵循自己的本心，就是武道心境的修炼，最好的办法！

但是却绝非什么无智之入，如果是他主动要去做的事情，那就绝少是没有把握的事情！

“那你是说？他或许真的会有什么把握，能够在两族的老巢之中，搅个夭翻地覆？”归元门门主问道。

“恐怕，不止是搅个夭翻地覆！”裴星辰说道，越说，他就越肯定自己的判断，既然叶希文敢说出这样的话，并且很确定归元门门主一定会在之后发兵，那么就肯定是有相当的把握的。

除非他是疯了！

但是他刚才的样子像是疯了么？裴星辰宁愿相信是自己疯了，也不相信叶希文会疯掉！

“这样吧，你帮我传令下去，所有门中高层，全部都在议事大殿会和，要千，我们就要千一票大的，彻底将两族抹除，以消除我族在云兴海域的后患！”归元门门主咬着牙说道，想必也是在做一个斗争，他和裴星辰想的一样，要么叶希文是疯了，要么他就是真的有很大的把握，但是叶希文会疯掉么？

这样的事情，他就算是相信自己疯了也不相信叶希文疯了！

既然如此，那就是一个极好的机会，一个能够将两族彻底从云兴海域扫除的大好机会。

这个时候，他完全展现出了一个霸主势力的掌权入的杀伐果断的作风，虽然在面对海族的事情的时候他显得有些畏首畏尾，但是那不是他怕事，如果他怕事的话，根本也不可能修炼到如此的境界，他是怕如果自己一个决策错误，就可能让归元门陷入万劫不复之地。

这种后果他承担不起！

但是现在，他决定一搏！

“另外，让道兵军团，全面复苏，启动，准备，这次我们要一举扫荡掉两族，还有帮我通知海龙府和光明洞方面，这种事情如果光让我们归元门做，那怎么可以，这种关系到入族的未来的事情，必须让他们也一起参与进来！”归元门门主诡异的一笑，这个时候怎么可以让归元门dú lì来承担这种压力，必须要把其他两大霸主也一起拉进来。

要知道，他们这种庞然大物，轻易都不可能全面动员，一旦全面动员了，那就是停不下来了。

就好像是那一句狗血的话，历史的车轮滚滚前行，停都停不下来了。

光是将那些养了许久的道兵军团复活，那就是一个海量的消耗！

“就让老夭爷来决定，我今夭的行为，到底对还是，不对吧！我族的命运，就赌在今夭了，一旦我们赢了，我族就将称霸云兴海域，获得一个稳固的休养生息的地方，而如果失败，我们都受到重创的话，那么可能战火就将无休止的延长下去，我族的崛起，也就无从谈起了，叶希文，希望，我这一次，没有信错了你了！”归元门门主的目光望向夭空深处，仿佛能够看到叶希文的身影一般。

而就在这个时候，叶希文的身形已经消失在了无数里的海域之上了，虽然归元门，距离两族的老巢很远，但是对于叶希文现在的实力来说，如果全力飞行，那也就根本算不上多远了。

不过是三个时辰，他就终于从归元岛一路飞到了绝影毒鳄族的老巢上方，是的，是上方，因为绝影毒鳄族的老巢，并不在水面之上，而是在这一处海面的海底深处。

不过即便如此，这一处海面和夭空，显然都被绝影毒鳄族列为了禁地，根本不允许有外族入接近。

而且由于最近，一口气损失了如此之多的高手，这个时候，正是分外jǐng惕和小心的时候。

在叶希文的身影刚刚出现在海域上的时候，顿时就引起了许多道强横的气息的关注。

居然全部都是隐藏在暗处的半步法相境级别的绝影毒鳄族的高手，这些半步法相境级别的高手，平rì里，虽然不说是如同那些法相境的高手那般呼风唤雨，大权在握，要什么有什么，但是也称得上是养尊处优，在法相境的高手不出世的情况下，他们就算得上是族中的顶尖高层了，也是普通入所能见到的最厉害的高手。

但是现在这些高手，居然都被派出来jǐng戒，可想而知，叶希文屠戮了大批的绝影毒鳄族法相境的高手，到底给了他们造成了什么样的影响。

尤其是随着鳄连横，鳄无法，鳄常在这三尊定海神针一般的存在，全部一次陨落，使得绝影毒鳄族的高手，可以说的上是一下子群龙无首了，这个时候估计老巢之中，那些绝影毒鳄族的高层还在争权夺利吧。

不过也正因为这个事情，也让绝影毒鳄族的jǐng戒级别提高了好几个级别，和平rì里根本不可同rì而语，连半步法相境的高手都派来jǐng戒了。

由此可见，他们到底已经虚弱到了什么样的地步了，平rì里甚至根本不需要这种做派，因为他们有那么多法相境的高手坐镇，哪个入吃饱了撑的敢冲他们白勺老巢。

但是在这种史上最为虚弱的情况下，他们也不由得不草木皆兵了，哪怕仅仅只是有一点点的可能，都要被遏制。

“谁，竞然敢擅闯我们绝影毒鳄族族地？”一声爆喝从四面八方传来，像是根本找不到位置一般。

第一千一百五十章 宛如神人

nbsp; 这些攻击，如果全部轰中的话，就算是一个法相境四重天的高手，恐怕也要当场惨死。

密密麻麻的攻势，几乎是横扫过去，根本不给叶希文有任何躲闪的空间。

面对轰然而至的大阵的攻击，叶希文只是冷冷一笑，他手中无数剑气凝聚而起，化成一柄宝剑，握在手中，根本就没有任何犹豫，直接冲了进去。

他的身形犹如一道金sè的闪电，在这些攻击之中穿梭，这些攻击横扫而过，每一次都好像在千钧一发之际，就被叶希文给躲了过去，根本就不能擦到叶希文的边。

而就在这个时候，叶希文不断劈斩出了手中的宝剑。

“轰！”

“轰！”

“轰！”叶希文手中的宝剑不断的劈斩，那些攻击撞上了叶希文手中的宝剑，瞬间被劈斩成无形。 ..

他勇猛的几乎不像是凡人一般，犹如一尊金sè的战神，时间都仿佛在这一刻停止了一般。

“不可能的，这则呢么可能！”那尊被叶希文削去了手臂的法相境的高手，难以置信的看着叶希文，根本不敢相信，有人的速度能够快到这样子的速度，就算躲不开了，也能够一剑劈开，这速度，几乎连他的神念都快跟不上这样的速度了。

让人完全难以相信，这样的事情就发生在他们的眼前。

叶希文脑海之中，神秘空间开始疯狂的推演了起来，要从这些攻击之中找到规律，找到攻击的节奏和规律。

在其他人看起来，他已经快到了不可思议，但是他自己却知道，在这么密集的攻击之下，他简直就是疲于奔命，这些阵法也不知道埋藏了多少年。他里面能源充足的很，这是他们族中最后的保命的办法，恐怕就算这样连续放上几十年上百年都不碍事，但是叶希文却是会被生生给累死，必须要推算出这个阵法的一些奥秘和规律。

他的脑海之中，无数的灵晶被燃烧，然后灌输到了神秘空间之中，无数的奥秘也都一下子被推演了出来，被他所知晓、。

而就在这个时候，叶希文已经完全适应了这种节奏。仿佛是一下子看穿了这些攻击的节奏和规律一般。

从原本需要全力才能闪避，但是现在，却仿佛能够轻描淡写的就闪避掉这些威胁。

在他的眼中，几乎已经被出现了一副巨大的地图，只要按照地图上标记出来的走，就根本不会有什么问题。

于是，他开始动了，身形顿时犹如一道闪电一般，飞掠过海面。冲到了这些法相境的绝影毒鳄族的高手，如果将这一批法相境的高手也一起干掉，那么绝影毒鳄族就真的将再也没有翻身之rì了。

当他再度出现的时候，已经出现在了那个被他斩断掉了一条手臂的高手的面前。

“去死吧。去死吧，我才不相信，这一切都是幻觉，都是幻觉。我命由我不由天，我今天就要将你斩杀掉，否则我族永无宁rì！”那一尊被叶希文削去了手臂的法相境高手面sè铁青。犹如是入魔了一般，陷入了心魔之中，双目通红，怪叫一声，手中的铁枪，瞬间划破长空，猛然加速，朝着叶希文的身体刺去。

他原本并没有将叶希文放在眼里，他也是相信暗算论的那些人之一，谁知道，真正和叶希文照面之后，却是连叶希文的一招都没能当住，当即就被斩断了一条手臂，甚至如果不是他走的足够快，他可能当场就被叶希文给劈成两半，这对他来说，这不仅仅是奇耻大辱的问题。

还颠覆了以往他所有的三观，颠覆了他自以为的世界那一套准则，心里早已经形成了心魔，如果无法破除这个心魔，这辈子都休想再有寸进，甚至有可能直接从这个境界跌落下来，重新回到半步法相境，那都是非常有可能的。

这一枪凝聚了他所有的力量，全力催发之下，直接扭曲了长空，贯穿了真空，瞬间轰到了叶希文的面前。

哪知道，叶希文根本不闪不避，只是一剑舞出一道惊天的剑芒，瞬间轰在了这一枪之上。

“当！”一声巨大的金铁交鸣一般的声音从长枪和长剑的交汇处传来，恐怖至极的能量冲击波瞬间冲了出去，将无数的空气都给生生轰爆，形成一片真空，然后远处的空气又在以一个惊人的速度填充了进来，形成了一片震撼的场面。

“啊！”那个独臂的高手一声惨叫，恐怖的巨力也透过长枪瞬间轰到了他的手臂之上，他仅存的一条手臂也被叶希文给直接轰碎了，无数肌肉，碎骨头，血脉，都搅到了一起，即便想要恢复，也不是一朝一夕能够做到的事情，但是，叶希文会给他这个机会么？

叶希文双目冰冷，手中的长剑在以更快的速度斩出，身随剑走，瞬间出现在了那个独臂的武者的面前。

“噗嗤！”剑光直接在他的脖颈之间闪过，他的脖颈之上瞬间迸溅出了一朵妖艳的血花。

他瞪大双目，死死的盯着叶希文，身体还在微微挣扎颤抖，但是却也根本没有用，直接从虚空之中落了下去，生机在一瞬间被叶希文给斩断。

“该死，你居然敢杀我们绝影毒鳄族的高手，你死定了，死定了！”一个绝影毒鳄族的长老疯狂的叫嚣说道。

“老家伙，我看你们是记xìng不好吧，别说是这些小喽啰了，就算是鳄连横，鳄常在，鳄无法这几个人，也都是死在我的手上，但是，那又如何！”叶希文冷笑一声。

顿时让那些人一下子清醒了过来。

是啊，没错啊，他们刚才根本就忘记了，眼前的这个人，到底是一个什么样的恐怖杀神，什么绝影毒鳄族的名头，在他看来，不比擦屁股的纸要珍贵多少，换言之，根本就是狗屁不如的东西，居然想要吓住他，那不是很搞笑的一件事情么？

他心中瞬间泛起了一阵悲哀，什么时候，他们绝影毒鳄族的声威在人看来，居然成了一个笑话了

“今天，你们一个都别想走，绝影毒鳄族？从此除名了！”

叶希文的身形漂浮在半空之中，青丝飞舞，眼神冰冷，杀气腾腾，在他看来，这是关系到两族的生死存亡的事情，谁错了？或许双方都没错，但是却必须有人要为此付出代价！

他冰冷的目光，扫过众多绝影毒鳄族纷纷赶来的高手，在他的眼中，这些人几乎就是形同死人一般，根本就不放在他的眼中。

“请族兵，此獠是一个真正的大魔头，不付出真正巨大的代价，恐怕也是赢不了他的，必须要请族兵，我就不信，在我族战无不胜的族兵的面前，他还有什么可张狂的！”这个时候，一个绝影毒鳄族的高手吼道。

其他的绝影毒鳄族的高手纷纷反映了过来，是啊，如果光就只有他们的话，哪怕是借助了禁制的力量，似乎也没有办法克制的了这个家伙，甚至于，整个禁制的力量，都还被看穿了一般，根本不能对他造成任何的伤害，这个时候，唯一能够依仗的，也只有那一只在云兴海域征战多年，战无不胜的族兵了，虽然有点以多欺少的意思，但是到了现在，他们早已经顾不上那么许多了。

一边，这些绝影毒鳄族的高手不断催动着禁制，不能让叶希文近身，必须要将叶希文给困在其中，但是随着时间的推移，他们发现，禁制对于叶希文的压制也是越来越弱，仿佛真的被他看穿了一般，所有的攻击，都会被他提前一步知晓。

众人心中都有种胆寒的感觉，这样的人，他们这辈子，都没有见过，或许，以后也没有机会见到了，但是现在，这个人，却成了他们的心腹大患，必须要铲除的心腹大患。

又过了没过多久，那原本还算是平静的海底，一下子传来了无数道强横的气息，一阵阵军阵的气息，席卷了上来。

紧接着很快，这些气息的主人，一下子就冒头了，居然是数十万的恐怖大军，这些都是绝影毒鳄族之中的最为巅峰的高手

每一个最次也都是半步超脱境的高手，其中最jīng锐的部分，更是半步法相境，乃至法相境级别的高手，在其中都有。

叶希文双眸顿时微微收缩，这是绝影毒鳄族的族兵，往往只有在两族大战的时候，才会出动的族兵，居然因为他，出动了！

求推荐！求月票！

话说起点又出新的活动可以免费领起点币了，大家可以去免费领取撒！

参加活动的三种方式：

1.@Youni短信有送起点币的活动，领了来看我刚更新的新章节《XXX》！

2.送起点币的活动，给大家分享一下，手机下载个@Youni短信就行了，里面有活动可以抽10000起点币的，大家可以去试试看！

3.通过@Youni短信APP可以领取200起点币，参加就送，不错的福利，推荐一下！(未完待续。)

第一千一百五十一章 法相境天劫

nbsp; 一般来说，只有两族大战的时候，才有可能出动族兵，因为和这种顶尖高手之间的碰撞不一样的是，一旦族兵出动了，那么就是已经升格成为两族的生死大战了。

一般来说，任何一个势力所依靠的有高低两个极端，高端的，就是那些最顶尖的战力，也就是那些法相境的高手，另外一个低端的，自然就是靠着这些势力之中的族兵，或者是道兵军团。

这是两把最有威慑力的武器，一旦亮出来了，必然就是到了不死不休的地步了。

现在绝影毒鳄族的法相境高手群，几乎已经是被叶希文给打残了。

那么剩下的唯一具有威慑力的武器，就是这个族兵军团了。

当那数十万人朝着你冲过来的时候，就会明白什么叫恐怖了，数十万最低也是半步超脱境的高手，最强的都已经是法相境的高手，集结成为军队，出现在你的面前，那是何等恐怖的事情。..

当他们冲出来的时候，无数海水被推开，露出了无比恐怖狰狞的一面。

当一队一队身着铁衣，手执长戈的绝影毒鳄族的族兵队伍出现在面前的时候，众人才会真正明白，为什么，绝影毒鳄族能够称霸云兴海域，凭借的，远远不仅仅是那些法相境的高手。

还有这一支数目庞大的族兵大军，以往，他们之中哪怕是出了一万人都足以剿灭云兴海域之中的一个一流势力。

云兴海域之中的一流势力和六大霸主之间的差距，不是一点半点，也并不是很多人以为的那样，仅仅只是有一些差距而已，而是有巨大的差距，这也是为什么这么多年来，一流势力在云兴海域之中，不断的兴起又不断的落寞。但是六大霸主，却依然还是六大霸主的原因了。

以一个一万人就能剿灭一个一流势力的大军，数十万人，全部都出现在海面上的时候，不仅仅是叶希文震惊了，就连很多一直潜藏在绝影毒鳄族的附近的探子，这个时候，也都是震惊了。

由于两族受到重创，龟缩了起来，所以很多势力都开始肆无忌惮的将探子放到了两族的祖地附近了。刚才的战斗来的太突然，他们还没来得及反应过来。

但是现在，他们，终于反应了过来。

“天哪，那是绝影毒鳄族的族兵么？以往能够触动一万人，就已经是震动整个海域的事情了，现在数十万都已经出现了，这叶希文，已经强到了这样的地步了么？”

“这下。叶希文真的将绝影毒鳄族逼出了全力了，千万年来，从来没有个人，能够将绝影毒鳄族逼到这样的地步。就算是其他，五大霸主，也是根本不可能做到的吧！”

“那是自然的，其他几个霸主。家大业大，做事情都要小心考虑，一般情况下。根本不可能将绝影毒鳄族逼到这样的份上，因为一旦发生了，那就几乎是一个两败俱伤的局面了！”

“这一战，无论叶希文，能不能最终逃脱，他都将名动整个云兴海域，成为申花，成为传奇，哪怕是再过一千年，一万年，都会有人传颂他的传说！”

无论是原本再怎么看好叶希文的人，在这个时候，面对数十万的绝影毒鳄族的族兵的时候，他们也就不再看好叶希文了。

虽然和那些高端高手号称两个撒手锏，但是其实，对于所有人来说，道兵军团，才是真正恐怖的存在，尤其是个人在面对这数十万的族兵军团的时候，只要被围上，他们就是死路一条。

这些族兵，都是各大族群费尽心力培养的，是最大的撒手锏，也是他们出动最频繁的威慑xìng武器，他们享受到的资源，甚至比族中很多的天才都还要多，只是他们享受到的都是那些压榨潜力和天赋的资源，和那些天才也是有些不一样的。

享受着这么多的好处，因此这些族兵往往也都是忠心耿耿，悍不畏死。

就算是法相境的高手，七重天，八重天，乃至更高的高手，在面对如此众多的族兵的时候，一旦被围上，那就是死路一条，只能趁着还没有合围之前离开。

没有人会想要面对这样一支大军！

“小子，你死定了，我一定要将你们碎尸万段，碎尸万段！”这个时候，一个法相境的高手叫嚣说道。

“这小杂种该为自己的所作所为付出代价了，还从来没有人能够将我族逼到这个份上，却不付出代价的。”

“死！”

“死！”

“死！”

这支数十万人的族兵大军，不断的高喊着死字，朝着叶希文逼近。

既是要敌人死，也是要视死如归的意思。

而这个时候，那些绝影毒鳄族的法相境高手，甚至还隐隐围到了叶希文的身边，就怕他跑掉了。

确实，到了这个时候，众人最怕的就是他跑掉了，而这个也是最有可能的事情，一般人看到族兵大军的第一反应就是转身就逃。

但是让他们有些奇怪的是，叶希文却并不是如此，他并没有丝毫要逃走的意思，反而只是轻声说道：“该到了结束的时候了，如果将这一股力量也抹除的话，该除名了吧！”

那些法相境的绝影毒鳄族的高手听到了叶希文的话，都有些愕然，他是……疯了么？

眼前就算是几十万头猪，要杀光也不是一朝一夕的事情吧，何况这还是几十万个jīng锐的绝影毒鳄族的高手。

他难道是看到了这么多的绝影毒鳄族的高手，给吓傻了么？

却见叶希文微微一笑，身上的气息瞬间开始膨胀了起来，一点一点，疯狂的提升了起来。

“现在才要临时抱佛脚，会不会有点太晚了，哈哈哈，今天就算是天神下凡，也救不了你了！”一个绝影毒鳄族的法相境高手哈哈大笑说道，像是看到了什么天地间最为可笑的事情一般，以为叶希文现在居然是想要临时抱佛脚提升实力。

“没错，就算是远古诸神转身复活，也休想将你救走！”

“去死吧，小杂种，你必须为自己做过的事情负责！”

任凭他们辱骂，叶希文没有还嘴，谁见过和死人吵架的！

“轰隆隆！”

猛然间天地间一声惊雷，无尽的乌云，开始渐渐集结了起来，形成了一个又一个的云层。

在这些云层之中，无数的雷电在其中翻腾。

轰隆隆，雷声响亮，响彻整个天地，无尽的雷云开始聚集了起来，一条条电龙在其中翻腾。

“这是怎么回事？”

所有人都怔怔的看着天空中开始聚集的无边云气，如果只是一般的云层，他们根本都不在意，在场的，就算是实力最低的人，都能随手打爆一大片的云层，但是真正的问题却是在于，这并非是一般的云层，他们竟然从那无边的云层之中，感觉到了天威，是的，就是天威。

那种天威浩荡，浩浩荡荡，直冲心灵，无论是什么样的物种，什么样的强者，都是上苍的子民，在浩荡天威之下，并没有什么差别。

那数十万大军也一下子哗然了，一般来说，他们可谓是真正的不动如山，哪怕面前是刀山火海，让他们跳下去，他们也不会皱一下眉头，会直接跳下去。

这么多年族中的洗脑，早已经让他们将我族至上的想法灌输到了脑海之中，而且牢不可破了。

但是面对这越来越浓重的天威，让这些视死如归的族兵大军，都没有办法淡定下来了。

对于苍天，无论是什么武者，都抱有极大的畏惧，无论正邪的武者，都是一样的，在天威下瑟瑟发抖也很正常。

“天劫，有人要渡天劫！”所有人脸sè一变，没有想到，竟然有人要在这里渡天劫，最为可怕的是，所有人看那无边无际的乌云，这场天劫的规模一定大到无边了。

越是漫无边际，这场天劫也就越是恐怖，他们根本没有想到，有人的天劫能大到这样的程度，难道是晋升法相境时候的天劫么？

那些法相境的高手，当即就反应过来了，这种天劫的感觉，实在是太熟悉了，他们渡过那毕生难忘的法相境天劫的时候，就是这个感觉。

但是，他们渡劫的时候，连这个规模的十分之一都不到，那种刻骨铭心的感觉，让他们这辈子都没有办法忘记，实际上，即便是在诸多天才之中，能够度过法相境天劫的，也是十不存一，对于他们来说，那也是不愿意回想的噩梦一般的存在。

他们渡过的时候，也几乎是九死一生，差点断气，现在又一次感觉到了这个天劫，他们心中的心情，可想而知，无不脸sè大变。

这个时候，他们才想起来，叶希文似乎，正是半步法相境后期，正要突破进入法相境的关头。

但是以往所有人也都忘记了，连鳄连横，鳄无法，鳄常在这样的存在都陨落在他的手上，有多少人敢真的把他当成是半步法相境后期的武者？(未完待续。)

PS：求推荐票，求月票，各种求！

第一千一百五十五章 统统打爆！

nbsp; 却见叶希文现在，正被一群神兽围攻，一些传说中的神兽，每一头都是传说中赫赫有名的凶物。

龙，凤凰，麒麟，白泽，毕方，等等，还有许多他们都根本没有办法认出名字的上古凶兽。

这些凶兽都是由闪电组成，身上还闪烁着电花，浑身耀眼无比，每一头身上都散发着难以想象的凶威，虽然不是活物，但是却比活物更加的可怕。

因为这些凶物被灌输了战斗的直觉，换句话说，也就只有战斗意识，也就是说，这根本就是一群战斗机器，还是一群以上古凶兽为主的战斗机器。

这种场面，足以让他们一场震撼了。

换了他们之中的任何一个人的话，哪怕是归元门门主这样的人物，都没有办法保证自己能够对付的了其中的任何一头。

但是叶希文却在这些凶兽的攻击之下，毫不示弱。 . .

“吼！”一条电龙一声龙吟，直冲云霄，一爪直接抓了过来，抓爆了天空中无数的虚空，这才是真正的龙爪手，人类武道之中的模仿的龙爪手，在这真正的龙爪手的面前，却显得是如此的可笑，根本就不像。

这一爪直接能将一座山峰生生抓成粉末。

这是一种难以形容的可怕场面，那一条电龙的爪子的威力，甚至能够将开山烈士，一爪踏的天崩地裂都不是什么问题。

而这个时候，他对面的叶希文，身上已经有了大大小小的无数伤口，有一些抓痕明显，甚至能够见到其中的骨头，不过很快，伤口就在以肉眼可见的速度在恢复。

即便满身是伤，但是叶希文却是没有丝毫示弱的意思。他身体之中的气血不断的沸腾，咆哮，仿佛是在蠢蠢yù动。

他的霸体，本身就是为了抗衡这些先天**强横的生灵而锻造出来的，这个时候，怎么可能退缩，这是后天和先天的抗衡，虽然现在这些凶横的生灵，不止是一头，但是他丝毫没有任何退却的意思。

无数的星辰之力在他的手上凝结。在他的手上形成了一颗巨大的形成，猛然一拳轰出。

“轰隆！”

一拳一爪在半空中狠狠撞到了一起，可怕的光华犹如海浪一般，瞬间朝着四面八方席卷而去，电光夹杂着星辰之力，疯狂的波动了起来。

那一条电龙瞬间被轰飞了很远，整条手臂都被叶希文给生生轰没了。

这条电龙即便再强横，毕竟也没有实体，闪电能量能够凝实到这种地步。已经是极为出乎叶希文的意料之外了，他的肉身之强大，他自己知道，这是他的根本之道。无论是什么武学，都是基于霸体的强横，堪比神魔，什么妖兽。海兽，魔族什么神兵法器都不在乎。

不过虽然那条手臂被叶希文一拳轰爆，但是无数的能量还在疯狂的朝着他身上凝聚。一点一点恢复了过来。

这些生灵虽然没有实体，但是没有实体也有没有实体的好处，否则这样子被叶希文一拳轰爆了手臂，可没有那么容易就恢复过来。

不过不等他继续追杀过去，其他的凶横的生灵，已经扑杀了过来了，他立刻又投入到和其他闪电生灵的战斗之中。

这样子的场面，已经足足持续了大半天的时间了，每次都只能将他们打残，但是却没有办法将他们击杀。

因为其他的凶兽不会放过这样的机会，所以使得战斗意志拖延了下来，不然的话，这些其中的任何一头凶兽都不是他的对手，一头一头出现的话，战斗也早就结束了。

不过这天劫显然不会这么便宜了叶希文。

战斗还在持续之中，即便以叶希文这样强横的霸体，都是多次受伤，无法保证自己没有办法受伤。

而远处的那三方霸主势力的道兵军团也只能停留在天劫的外面，不敢进入。

这种异种天劫已经是彻底将他们给吓住了，他们也没有见过这么恐怖的天劫，有什么样的天劫能够将一个霸主族群都给覆盖湮灭的，更恐怖的是，居然会出现古之神兽，这些由天劫凝聚出来的古之神兽，即便比不得真正的神兽，想必也是相差不多了。

这种战斗也不是他们可以插手的，而且先后有绝影毒鳄族和毒炎龙族的悲惨下场摆在他们的面前，他们怎么可能会不吸取教训，所以只能上百万人看着叶希文渡劫。

叶希文身体内，霸体诀也在疯狂的运行了起来，九窍炼神丹残余的丹力也开始疯狂的朝着四肢百骸扩散了出去。

雄浑的力量在他的身体之中奔腾！

每受一次打击，药力就化开一分，他的实力就会提升一分，这是非常直接的提升，一点一点的变强，他的霸体，已经跨入第九层很久了，但是一直都没能提升到第十层，像是遇到了平静一般，但是现在，借着这这些天劫的磨练，还有九窍炼神丹的药力，居然在一点一点的提升。

越到后来，他身上的伤口也就越少，虽然还没有产生什么本质上的差距，但是也绝对能够称得上是量变了。

“好强！这丫的真是变态，难怪我们无论如何都比不过他了！”裴星辰看着渡劫之中叶希文那犹如是远古霸王复生一般的身影，不由得喃喃道。

他虽然知道叶希文很强，恐怕他也远远不是叶希文的对手，甚至叶希文曾经还斩杀过绝影毒鳄族和毒炎龙族的大批的高手，但是那也仅仅只是听说而已，并没有真正亲眼所见。

而现在，真正看到了他渡劫时候的情况，他才真正明白，什么叫恐怖，什么是妖孽。

他渡的劫已经比寻常人要厉害的多了，但是和叶希文比起来，那真是小巫见大巫了，这些闪电凶物，随便抓出一头，都能将他干掉。

如果他渡劫的时候，劫难有这十分之一的强度，他恐怕就是十死无生了。

叶希文的厉害也并非是凭空而来的，光从他渡的天劫，就知道，只怕也是历经了波折之后，才会有的实力。

天劫之中的叶希文，像是完全陷入了无意识的状态，让身体的本能控制着他的行动，但是即便如此，一举一动，也都有着莫大的威力。

随便一拳，都能贯穿长空，一举一动都蕴含着武道的道理！

“也写完那，不能再这样子下去了，再这样子下去，恐怕这些天劫还没散去，你自己就被活活耗死了！”叶墨出声提醒说道。

叶希文点点头，没有说话，但是在他的周身，风雷之力的领域也扩展了出去，在他的领域之中，那些闪电凶兽一下子速度就慢了下来，虽然还是很快，但是明显已经无法和最为巅峰的时候相提并论。

虽然对于寻常人来说，或许并没有降低多少，但是对于叶希文来说，这已经足够了。

他的身形瞬间动了，刹那间掠了出去，化作一道金光，一下子冲到了那一头神鸟凤凰的面前，虽然是由闪电组成的，但是每一根羽毛都栩栩如生，泛着流光溢彩。

这个时候，看到叶希文冲了过来，当即张嘴猛然一团夹杂着闪电的火焰朝着叶希文轰了过来。

叶希文手中一道剑光，直接劈开了这一团火焰，再一眨眼，已经欺身到了闪电凤凰的面前，一剑直接劈落了下去。

犹豫叶希文展开了领域，这头闪电凤凰的速度慢了下来，本来有可能躲开的这一击，一下子就没有办法躲开，当即被叶希文一剑将一只翅膀切断成为两截。

经过许久的大战，叶希文发现了，这些闪电伸手，或许很强悍，无论是速度，还是力量，还是体质，神通，都远在一般的法相境的高手之上。

但是他们都有一个巨大的缺陷，就是缺乏了法相境高手所能拥有的领域，叶希文虽然还没有晋入法相境，无法将伪领域蜕变成领域，但是仅仅是用来牵制这些连领域都没有的闪电神兽，那还是绰绰有余的。

对付这些，已经足够了，虽然不求能够用领域将他们击杀，但是仅仅是拖延他们的行动还是来得及的。

那头闪电凤凰，本能的想要逃开，争取恢复的时间，但是叶希文又岂能让对方如愿，当即一步跨出，追了上去。

“锵！”

手中剑意凝聚而成的宝剑，绽放出难以想象的光芒，剑意滔天，无数的剑气开始沸腾，紧接着剑光闪烁，爆绽出一道巨大的剑芒，直刺他那巨大的身体而去。

“轰！”剑气轰进了闪电凤凰的身体之中，那头闪电凤凰根本来不及躲闪，或者说，速度被限制，根本跟不上叶希文的速度，只能生生受了这一下暴击。

这些闪电神兽，都是由闪电组成的，速度奇快无比，就算是叶希文完全展开了风雷之翼的速度，也不过是平分秋sè，略微比他们快一线而已，但是随着他们陷入叶希文的风雷之力的领域之中之后，他们的速度得到了极大的遏制，对于寻常人来说，或许没慢多少，不过对他来说，已经够了。(未完待续。)

PS：求月票和推荐票的支持！

内啥我也开了一个新浪微博，傅啸尘貌似被人叫了，所以只能叫傅啸尘本尊，恩，有微博的亲，可以去加一下关注哟！

第一千一百五十九章 你。。。是人是鬼？

nbsp; “还有谁想多说什么么？”叶希文冷冷的一笑说道，有几分不屑和冷笑。

这些被抓在叶希文气化大手之中的北山一族的高手，这个时候，只是脸sè通红，他们都看懂了叶希文的不屑代表着什么样的含义。

什么百族联盟的王族？

现在还不是被我像是死狗一样的提在手中，王族？可笑！

但是他们却都没有敢出声，哪怕看着北山一族的荣誉被叶希文踩在脚下，也没有办法。

“那我就问了，既然你们是北山一族的人，那么你们应该知道，北山凌，在什么地方吧？”叶希文问道。

“你居然想问出少族长的下落，你到底有什么目的？”这个时候一个北山一族的高手问道。

“嘭！”这个北山一族的高手再度被叶希文一巴掌捏爆，鲜血飞溅了出来，但是叶希文的眼睛眨都没有眨一下，只是微微一笑了。. .

但是在那些北山一族残余的武者的眼中，那就等于是恶魔一般的笑容。

“我说，我说，我知道！”一个北山一族的武者，终于难以忍受这种恐怖的气氛，开口说道，“少……北山凌他现在正在距离这里附近一千里外的睢阳城之中。”

“乖乖配合就是了嘛！”叶希文淡淡一笑。

叶希文将他们放开，转身化作一团金光，朝着睢阳城飞去。

“快，快发消息，通知少族长！”一个北山一族的高手连忙说道，连连将消息发了出去，“该死，这个卑贱的人类，居然敢这么侮辱我们北山一族，一定要让他们付出代价。死无葬身之地！”

其他几个北山一族的高手也都是愤愤不平的说道，他们身为北山一族的族人，在百族联盟之中都是属于王族成员，一身实力早早的就已经跨入了超脱境，又是在灵门城这样无论是对于人族还是对于百族联盟来说，都是属于偏远地区的地方，从来都是横着走的存在。

什么时候吃过这样的亏？

在叶希文的手中，近乎羞辱一般，让他们的尊严在叶希文的脚下狠狠的践踏。

“叶希文，他们肯定会通知北山凌的！”天空之中。叶墨化出了书生的形象，踩在叶希文的肩膀上，说道。

“我知道，我就是要让他们通知北山凌！”叶希文冷笑着说道，“这样子还省去了我去找北山凌的时间，他们以为我都算不到么？现在北山凌，多半也是收到消息了，说不定还组织起了一些埋伏，不过这么短的时间之内。他即便能够组织起一些人，又能找到什么样的高手，即便是找到了法相境的高手，我也都能对付得了！”

那些北山一族的人。只是面上臣服，其实从心里根本就不服，他更知道，在他离开之后。那些北山一族的人只怕当即就要通知北山凌，不过，这也正是叶希文的目的。

叶希文的身形在天空中飞掠。朝着睢阳城方向飞掠了过去。

“轰！”一声轰然的声音，一道道光芒冲天而起，将叶希文给彻底包围了起来。

居然是阵法，无数的光壁将叶希文给牢牢锁在其中。

“啧啧，让本少爷看看，谁敢来找本少爷的麻烦？”伴随着一声嚣张的，熟悉的声音，一道身影出现在了众人的面前。

却是一个锦衣的贵公子，面容俊秀，只是双眸之中，居然是方形的瞳仁。

而就在这个时候，叶希文咧嘴笑了。

北山凌！

好久不见了！

在叶希文认出北山凌的第一时间，北山凌也在第一时间认出了叶希文，顿时有些惊慌了起来，因为叶希文给他的印象实在是太深刻了，他身为北山一族的少族长之一，从小到大，都是顺风顺水，想要什么，从来都没有得不到的，也从来没有吃过大亏，敢反抗他的人打不过他，而打得过他的人，却都忌惮他的身份，根本不敢对他如何。

而叶希文是第一个，不但是第一个敢对他出手的人，更是第一个差点杀了他的人，如果不是父亲及时赶到，他可能早就死在了叶希文的手上了。

但是更让他惊恐的是，他父亲亲口告诉过他，叶希文应该已经死了才对，而且还是被他亲手斩杀的。

北山族长那是什么人，掌握北山一族重权的至高无上的人物，即便是在整个百族联盟之中，那也是位高权重的人物，他既然亲口说了，当时已经将他斩杀，那就真的已经是将他斩杀了。

这个人根本不可能瞒过他父亲的感知的，那也太可笑了，一个超脱境初期的武者想要瞒过他父亲这样的法相境后期的高手的感知？那是根本不可能的事情！

既然他已经死了，那现在站在他面前的又是谁？

一个死人又复活了？

原本他对什么鬼神之类的，根本压根就不信，一个人死了就是死了，哪怕是神明，如果真的陨落了，也绝对没可能变成鬼的，现在世间流传的什么厉鬼的传说，不过是一个人死后的怨念罢了，如果真的死了，那就是真的死了，连元神都被剿灭了，根本连变成鬼的基础都没了，那这眼前的到底是什么？

“很久不见了，北山凌，应该，还记得我吧！”叶希文咧嘴笑笑说道。

叶希文的话，让北山凌顿时确认了，这就是那个应该被他父亲杀了的那个家伙，而不是什么双胞胎兄弟之类的什么。

叶希文的笑容在他的眼中变的可怕了起来，归根到底，当初叶希文留给他的印象实在是太深刻了，第一次，他知道，原来他距离死亡这么近，第一次知道，原来他如果不小心，也是会死的，有人敢杀他，有人不将他背后的北山一族放在眼里。

什么百族联盟的王族，在有些人眼里，那都是狗屁，横的怕愣的，愣的怕不要命的！

而眼前的这个家伙，在他的眼中，那就是属于不要命的类型。

不过这种心悸也仅仅是持续了一会儿，很快，北山凌就反应了过来了，他怕什么，叶希文已经被困在了阵法之中，根本不可能逃脱，现在形式地位，完全翻转了过来，他有什么可怕的。

现在在他的眼中，叶希文根本就是一个阶下囚，想要怎么捏扁搓圆，不就是他一句话的事情么？

当即他的脸sè立刻缓和了下来，随即狰狞的笑道：“啧啧，没想到，这次来找我麻烦的，居然是你，虽然不知道，你是怎么逃过我父亲的追杀的，不过这都无所谓了，你没死我就让你再死一次！”

这个时候，他身后多了二十多个北山一族的高手，最次也都是半步法相境的高手，其中更有几尊法相境的高手。

即便是在北山一族之中，半步法相境的高手，也是很有地位的，而法相境的高手，更是可以说的上是位高权重，光只是北山一族的实力，就比云兴海域还要强横的多了。

不过能够在这么短的时间内，就召集了这么多的高手，北山一族的强横底蕴，也由此可见一斑，同时也证明了北山凌在北山一族之内的重要xìng。

上一次，纯粹是叶希文打了他一个措手不及，根本就来不及找人来，否则的话，叶希文就算是死，也没有办法靠近北山凌。

“大家动手，我要让他死，我要将他生生炼化chéng rén药！”北山凌狞笑一声，吼道，像是要将在叶希文这边吃的憋一口气，全部都还回来一样。“这段时间，我不知道你有了什么奇遇，居然能够跨入法相境，不过这都没有用，我会把你练chéng rén药，你所有的的功力全部都练出来，然后吞噬掉，哈哈哈！”

“没想到，你不但或者，而且居然还想回来找我？看来那个女人对你来说很重要啊，啧啧，你都不知道，当时我有多舒服，那个女人，居然还是处女，哈哈哈！”北山凌刺激道。

叶希文冷冷的一笑，说道：“你现在所说的一切，都只是为了你等一下死的更惨，做铺垫罢了！”

“死鸭子嘴硬！”北山凌冷笑一声说道。

这个时候，在他身后的那些北山一族的高手，都开始纷纷出手cāo控起了阵法。

叶希文顿时就感觉到，阵法之内，一股无名的力量开始撕扯起他的力量，居然要将他**给撕裂开来一般，只可惜，这点力量明显想要将他的肉身撕裂开来，还差的远。

他的霸体，虽然还没有跨入第十层，但是已经足以搏杀同阶的龙族了。

这点程度的力量，根本不可能将他撕裂开。

“想炼我做人药？真是可笑，就凭你们？你大概很得意，能够埋伏到我吧，但是你却不知道，这其实早就是我算计好的，如果没有人通知你的话，你怎么会轻易的亲自送上门呢？你自以为算计到我了，其实都不过是被我算计而已！”叶希文咧嘴一笑，似乎是轻描淡写一般的说道。

他的五指猛然捏拳，爆出无尽的金光，轰的一下朝着眼前的阵法猛然轰去！(未完待续。)

PS：求推荐票，月票！

第一千一百六十章 今非昔比【三更，求订阅】

nbsp; 他的五指猛然捏拳，爆出无尽的金光，轰的一下朝着眼前的阵法猛然轰去！

“轰隆！”

那原本像是固若金汤的阵法光壁，猛然晃动了一下，居然出现了一丝裂纹。

这个时候，北山凌，终于察觉到，好像是有些不对了，这个时候，叶希文不应该是非常害怕，在他的阵法之中瑟瑟发抖，然后被生生炼化chéng rén药么？

这才是他所意料之中的局面，谁知道，根本就不是这样子，叶希文居然开始反击了。

他不是应该很辛苦的抵挡阵法的吸力么？

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文一拳一拳的轰出，每一拳都能轰出无尽的金光，整个阵法都在他的拳力之下被轰的晃动了起来。..

一丝裂纹开始出现，紧接着在叶希文的不断轰击之下，这一丝的裂纹开始不断的扩大，渐渐的整个光壁上的裂纹都像是蜘蛛网一般，密密麻麻的以叶希文的拳力为中心，扩散了出去。

“拦住他，拦住他，加大功力！”这个时候，北山凌开始叫嚣了起来，他已经有些紧张了起来，再也没有了刚才的笃定，叶希文给他的那些恐怖的回忆，这个时候，又终于想了起来，对他来说，那无异于地狱之中的回忆。

如果让叶希文突围出来了，那就不好了，不知道为什么，他的脑海之中突然冒出了这个想法，即便他看出来，叶希文仅仅只有法相境一重天的实力而已，而他这边光是法相境一重天的高手都有好几个，但是那种不安全的感觉还是直接冒了出来。

“想拦住我？”叶希文冷笑一声，一步跨出，双手直接撕裂出无尽的金光，顺着那些裂缝。这整个阵法居然被他生生直接撕裂了出来。

“锵！”

一声巨大的铮鸣声，一道惊人的剑光，散发着剧烈的暴动，直接当空朝着叶希文劈落了下来。

速度又快又狠几乎在叶希文脱离阵法而出的时候，剑光就笼罩到了叶希文的身上。

是一个距离他最近的法相境的高手率先反应了过来了，要将叶希文杀死。

“小子，今天算你运气不好，碰到了本大爷，现在本大爷，正是很不爽的时候！”

那个法相境一重天的高手狞笑着朝着叶希文扑杀了过来。

“助纣为虐。都该死！”叶希文冷笑着一步跨出，双手撕裂出了无数的金光，当场直接捏爆了那些剑光，紧接着朝着那个法相境的高手撕裂而去。

那个法相境一重天的高手，顿时感觉，宛如是被一头凶猛的猛兽给盯住了一般，根本连动都不能动了，紧接着就感觉自己的身体被一股恐怖的巨力撕扯了起来。

“嘭！”却听见一声巨响他的整个身体连同元神直接被撕裂成了两半，身体从天空中直接滑落了下去。

“你……你……”北山凌难以置信的看着叶希文。似乎是根本不敢相信眼前的一幕一般。

一个法相境一重天的高手被他当场撕裂了？

这就好像是看到了一个最不可思议的事情一般，叶希文也仅仅是一个法相境一重天的武者而已，怎么会这么厉害？

怎么会这么厉害？

他简直没有办法想象，能够一招之间。就能够撕裂一个法相境一重天的高手，到底会是有多厉害。

这段时间，因为前几年被叶希文给刺激的，让他彻底明白了。有些时候他背后的势力很有用，能够让人投鼠忌器，但是也总有一些人。根本就不在意他的背后站着的到底是什么势力，也根本不在乎他父亲北山族长的威势。

遇到这种人的时候，如果他本身的实力不够强横的话，那就真的什么办法都没有了，难道每一次都要靠人来救么？万一像之前遇到叶希文这样子，而他的父亲又根本没有来得及去救他呢，那要怎么办？

所以这些年他算是加紧了修炼，但是也仅仅是刚刚达到半步法相境罢了，对于年轻一辈的顶尖天骄来说，这点实力，或许不过是其中的中等靠后的实力罢了，但是对于一贯以来只是无法无天的享受的他来说，已经是难得的上进了。

反正北山一族作为百族联盟的王族之一，拥有无穷无尽的资源，所以只要他肯稍稍有些努力的话，实力都远非只有这么一点点。

但是很明显，这几年他的进步已经到了连他自己都觉得不错的地步，但是和叶希文的进步相比起来，就根本是小巫见大巫了。

“你什么你，今天你们一个都别想走！”叶希文爆喝一声，已经扑杀到了北山凌的面前，北山凌是他今天最为主要的目标。

他摊开手掌，一柄宝剑矗立在了他的手掌上方，开始疯狂的旋转了起来，周围的空气都仿佛被他的剑气给绞碎了，紧接着这一柄宝剑被他紧紧握起。

一剑朝着北山凌挑去。

“嘭！”其他人都根本反应不过来，叶希文的速度太快了，就连北山凌自己都没有反应过来，只是本能的，他的身体之中，出现了一件七彩神衣，将他给护在了其中。

“轰隆！”

犹如是一道恐怖的风暴一般，席卷了出来。

北山凌顿时犹如是炮弹一般，被生生的轰飞了出去，直接撞断了好几个山峰之后，才堪堪停了下来。

“噗！”虽然叶希文没能一剑将他捅死，但是那股恐怖的力量还是直接渗透到了他的身体之中，让他一口鲜血喷了出来。

“你……”他的双眸之中，有了几分惊恐的神sè，完全没有想到叶希文居然会如此的强横，如果没有七彩神衣护体的话，他恐怕已经被一剑捅死了。

“这北山一族还真是富有啊，上次被我破开一剑七彩神衣，现在居然又给你弄来了一件！”叶希文倒提长锋，冷冷的说道。

这一种七彩神衣也不知道是什么材质炼制而成的。非常的坚固，上一次即便手持羽化屠仙刀，叶希文也是用了很久，才将他的七彩神衣攻破。

如果没有羽化屠仙刀的话，叶希文甚至都无法撼动七彩神衣，难怪北山族长明知道他儿子到处惹事的嚣张xìng格，都还那么放心了，有这么一件神衣护体，除非是叶希文那样子，有羽化屠仙刀出手的。否则根本就很难破开七彩神衣。

“你死定了，从我的七彩神衣自动护体开始，我父亲就会知道我出事了，很快他就会赶过来了，到时候你一样是一个死字，根本不可能逃脱，哈哈哈，我不管你为什么之前没死掉，这一次。你休想存活！”北山凌哈哈大笑着说道，压着身体会中沸腾的气血，冷冷的看着叶希文，仿佛能够看到叶希文被北山族长给生生击毙的时候的场面。

“你等不到他到来了。在此之前，你就要死！”叶希文浑不在意的说道，心中却明白了，难怪上一次北山族长居然来的这么快。原来这七彩神衣不仅仅有自动护体的功能，还能够自动通知北山族长。

这北山族长为了北山凌的安全，可谓是煞费苦心。不过这些都没用了，这一次，叶希文不会让北山凌撑到北山族长到来的那一刻。

虽然他现在没有用羽化屠仙刀，但是他的功力比起当初也不知道强横了多少倍，之前之所以能打的北山凌像一条丧家之犬，很大程度上是因为羽化屠仙刀的存在，极大的提升了叶希文的实力，而实际上，叶希文无论是境界还是真正的实力，都是远逊于当初剧有超脱境六重天以上的北山凌的，只是被叶希文借助羽化屠仙刀给直接破开了罢了。

而现在，情况，已经发生了根本xìng的逆转了。

“给我拦住他，只要能拦住他，等我父亲到来了之后，你们所有人都将重重有赏！”北山凌愤怒的望向叶希文，怒吼道。

这个时候，所有人才终于像是大梦初觉一般，开始纷纷朝着叶希文扑了过来，尤其是那几个法相境的高手，更是一下子将领域笼罩到叶希文的身上，要将他困在领域之中，甚至有实力弱小一些的，甚至可能被他们困在领域之中斩杀。

而在这个时候叶希文终于出手了，他手中的长剑迸溅出惊人的光芒，当场刺穿天际，直接出手，朝着一个率先扑杀过来的半步法相境的北山一族的高手杀去。

“噗嗤！”一抹血花从那个半步法相境的北山一族的高手的脖颈之间闪现，鲜血喷洒如柱，而这个时候他还捂着脖子，兀自不敢相信，半步法相境的高手即便是不如法相境的高手，也没有差距大到这样的地步，会被一剑秒杀吧。

而且他这么全力出手，不怕其他人趁机扑杀过来么？

他难以置信，但是没有用，生机已经被这一剑断绝。

“小子，找死！”这个时候，一个法相境的高手，瞅准了这个空当，扑杀了过来，长刀当空朝着叶希文凌空斩落了下来。

“当！”一声响亮的声音，像是金铁交鸣一般的声音。

却见居然是叶希文抬手将这一道刀光赤手空拳的接住了。(未完待续。)

PS：各种求推荐和月票，今天的月票连十票都没有，太伤心了啊！

话说今天绝世妃妹纸送了好多章节，全部都是免费可以领取的，大家可以去领取看看！别浪费了！

另外大家可以支持一下《武布天下》，这个作者前段时间猝死的事情大家知道的，现在全家人没有了顶梁柱，她妹妹还要上学，大家如果，可以的话，请支持！

啸尘已经全部订阅了，总共只要二十二块钱，就算是当成捐款也好，其实没多少钱的，你们的一份努力，可以挽救一个家庭！

第一千一百六十三章 斩杀北山族长

nbsp; 看到这一幕，北山族长，顿时只觉得有些后背发凉的感觉，如果一个不好，他就有可能被当场劈成两半，没有想到，仅仅是这么点的时间，他居然成长到了这样的地步。

这一柄凶刀，在他的手上，威力也增加到了恐怖的地步了。

能够威胁他的生命的存在，难道还称不上是恐怖么？

“该死！给我去死！”这个时候，北山族长率先发动了进攻，，在天空中画了一圈即凭空凝聚出了无数柄光剑，当空划破长空，纷纷轰落了下来。

“嗖！”

“嗖！”

“嗖！”

一声声刺耳的破空声，那漫天的光剑，几乎将天空都给遮蔽了，仿佛整片天空都成了剑云的海洋。

当初叶希文就是死在这些光剑之下的，因为实在是太密集了，他根本就没有办法躲闪的开来。..

但是现在，叶希文已经和当初不一样了，他的实力也是今非昔比了。

“都给我破了！”叶希文一声爆喝，手中一道恐怖的刀芒再度斩出，从羽化屠仙刀上斩出的刀芒，拥有难以想象的可怕威力，刀芒撕裂长空，那些光剑，碰到刀芒的一瞬间，就纷纷自爆了起来，但是却根本没有任何办法阻挡刀芒前进的速度，只能眼睁睁的看着它扑向了北山族长。

“嘭！”

这一次的北山族长，根本来不及有任何的阻挡，他甚至只来得及稍微躲闪了一下，就完全被这道刀芒，当场轰中了。

身上所有的防御，都在一瞬间崩碎了开来，他身上也浮现出了一件七彩神衣，这一件七彩神衣明显比起北山凌身上的七彩神衣，更加的厉害。但是根本没什么用处。

仅仅是一刀，这一件七彩神衣上就出现了裂纹，而且有随着时间越来越大的趋势。

他的身形顿时倒飞了出去，遭受到了恐怖的力量的袭击，他的身形倒飞出了上百里，也不知道撞断了多少根插天的山峰才勉强停滞了下来。

这一刀的威力恐怖如斯。

北山族长吐出一口鲜血，终于印证了他心中的猜想，这一柄刀果然恐怖至极，虽然叶希文的功力还是远远无法和自己相比，但是手握着这一柄凶刀的他。居然有了和自己打对公的能力。

而另外一边，叶希文也在不断的喘着粗气，刚才那两刀，已经将他的身体内的真元给抽空了一半，剩下的真元，最多让他再斩出两刀而已。

虽然他的实力已经是今非昔比，比起当年何止是强大了上百倍，恐怕就连几百倍都有了，但是没有用。如果想要威胁到北山族长，甚至是将他击杀，当年的那点威力，是根本不够的。

所以即便是强横了无数倍之后。对他来说，整个羽化屠仙刀，依然是只能够发出几刀的最后保命的手段。

“还有最后两刀，一定要将他斩落马下。不是你死，就是我亡！”叶希文咬碎钢牙，脸上出现了几分狠sè。几乎在将那个北山族长轰飞的一瞬间，他就再度扑杀了过去。

北山族长还没有来得及反应过来，叶希文就已经出现在了他的面前。

“好快！”北山族长心中大惊，以前就知道，叶希文的速度非常快，不然的话，也不能在他的手上逃了这么久，但是这段时间之后，他的速度提升了，何止一点半点。

“去死，该结束了，既然你那么喜欢你的儿子，那就下去一起陪他！”叶希文一声爆喝，手臂青筋暴起，要想控制住这一柄凶刀，也并不是一件什么简单的事情。

哪怕是到了现在，他对于控制羽化屠仙刀，依然是一件需要竭尽全力的事情，毕竟他没有正确的祭练方法，又把那个老鬼给抹除了，所以他只能是强行cāo控。

叶希文身体内仅存的一半的真元，也像是在一瞬间被抽去了一半。

他现在的身体内的真元是何等的庞大，简直是如长江，如大海一半，哪怕仅仅是其中的四分之一，也是多的不可思议。

无数的真元都在这一瞬间，全部都灌输到了羽化屠仙刀之中，整个羽化屠仙刀开始剧烈的铮鸣了起来，那些真元也在一瞬间，转化成了无尽的刀气，瞬间斩落了下去。

“糟糕！”北山族长暗道一声，双手摊开，无数的真元席卷而起，在他的面前，瞬间凝聚起了一面结界。

“轰隆！”整个刀气势如破竹的落到了结界的上面，这些结界根本就没有办法阻挡刀气的前进，仅仅是一瞬间，结界就被破开。

不过虽然如此，但是结界到底也为北山族长争取到了一些时间，让他脱身。

“嘭！”刀气狠狠斩在了他的身上，北山族长身上的七彩神衣瞬间自行浮现护住，但是也仅仅是稍微阻挡了这一道刀气一下，紧接着，这一个在北山族长看来，能够庇佑他自己的xìng命的宝贝，当场解体了。

而且还是完全的解体了，直接碎成了碎片。

在破开七彩神衣之后，刀气还是狠狠的站在了北山族长的身上，虽然北山族长已经有大半的身子逃脱了，但是还是被刀气擦到了一些边缘，仅仅只是被擦到，他的身体就差点断裂成两截，一条巨大的伤口从他的身体上方一直撕裂到了大腿，伤口触目惊心，他差一点，就被当场劈成两半。

如果不是结界和七彩神衣相继为他争取到了一点时间，恐怕这一次，他是在劫难逃。

他的身体也不是叶希文这样的霸体，虽然远比常人强横，但是还是根本无法硬抗羽化屠仙刀的刀气的。

他惨叫一声，差点从天空中直接掉落了下来，这个时候，他早已经顾不上要为儿子报仇的想法了，这个时候，他唯一的想法，就是如何能够保住自己的xìng命，其他的事情都是无关紧要的事情。

如果连自己的xìng命都无法保住，如何谈得上为北山凌复仇？

“小杂种，等着吧，我一定要杀了你，你敢杀了我儿子，我就要杀一百万，一千万的人类为他赔罪！”北山族长惨叫着疯狂朝着远方逃窜而去。

就好像是之前的北山凌一般，只不过他现在比起北山凌还要狼狈的多了，北山凌好歹还有七彩神衣护体，在叶希文没有破开七彩神衣之前，他的情况虽然狼狈，却还没有生命危险。

但是这北山族长身上的七彩神衣也早已经被叶希文破开，现在他的身上，一条巨大的伤口，贯穿全身，鲜血像是不要钱的一般，完全落到了地上，染红了一整片的土地，这里面每一滴都是jīng血，任何一地落到一个湖泊里，都能够立刻将整个湖泊都给染红，而其中也会诞生出水生的妖兽。

“想走？还想要杀人？别妄想了！”他的身后传来了叶希文疲惫的声音。

叶希文不断喘着粗气，这三刀，已经是抽调了他身体内的大部分的真元，但是他手臂的青筋还在暴起，身体内的真元更是犹如长江黄河一般，疯狂的奔涌了出去，几乎要完全落进了羽化屠仙刀之中。

“给我，去死吧！”

“刷！”一道恐怖的刀光闪耀整片天际，紧接着刀气割裂长空，瞬间朝着已经逃走的北山族长追了过去。

“嘭！”这个时候的北山族长，根本没有办法能够躲避的了这一刀的攻击，这一刀太过恐怖了，速度也太快了，如果是在全胜的状态下，或许还有办法能够对付的了这一刀，但是他现在已经是身受重伤，根本没有办法对抗。

“噗嗤！”他的身体，就如同是纸糊的一般，被刀气轻松斩断成两半。

他的元神也在一瞬间，被刀气绞杀成两半，一瞬间，形神俱灭。

他的身体直接断成两截，从天空中滑落了下去。

重重的摔倒了地上。

“呼哧，呼哧！”

叶希文不断穿着粗气，天源镜内，无数的灵晶瞬间化成灵气，不要钱似地往叶希文的身体内填充了起来。

在刚才，叶希文的真元就已经是消耗殆尽，如果不是有这些灵气的及时补充，他恐怕早就已经在天空中落了下去了，连维持基本的飞行都已经做不到了。

虽然比不得自己亲手修炼出来的，炼化过的灵气的那么jīng纯，但是对于现在的叶希文来说，也比没有强了。

“呵呵，呵呵！”叶希文不断笑着。

眼前浮现的却是沈雁梅的笑颜，那个女孩子，是自己来到荒古大陆之后，第一个朋友。

对他来说，有特别的意义，就像是在最黑暗的时候，有人像你伸出了手。

但是他却只能眼睁睁的看着沈雁梅惨死在北山凌的手中，这件事情压在他心上好多年，而现在，终于，北山凌死了，北山族长也似了，这两个导致了沈雁梅惨死的罪魁祸首都死了。

叶希文心头只觉得一阵轻松，像是心里的一个死结执念，一下子解开了，心境一下子恢复了圆满，而他刚刚达到的法相境一重天巅峰的境界，居然开始隐隐有了松动的迹象。(未完待续。)

PS：三更到，求月票，求推荐票的支持，今天，真的，太少了一点啊，啸尘继续去背书去了！

第一千一百六十四章 岐山叶家

nbsp; 沈雁梅的死，在叶希文心中一直是一个心结，当时的他，根本无力阻止，甚至连为她报仇也做不到，就像是如鲠在喉一般！

就成了他的心结，甚至如果再这样子下去，甚至可能会演变成为心魔也不一定。

这也成了阻碍他修为的一个重要原因，现在这个心结没了，就像是河上的堤坝一下子没了，修为境界一下子有了裂缝，有朝法相境二重夭突破的迹象了。

稍微休息了一下之后，恢复了一些真元，叶希文当即踏着遁光迅速离去，无论北山族长有多么的骄横跋扈，但是他毕竞是北山一族的族长，一百个一千个北山凌都没有办法和北山族长相提并论。

北山凌死了，最多只能算得上是一件不大不小的事情，北山凌在北山一族之中的地位，全部都是来自于北山族长，而没有北山族长的庇佑，他根本连跟草都算不上。

但是北山族长就不一样了，他是百族联盟之中的王族北山一族的族长，意义重大，别说整个北山一族会震怒，就连百族联盟只怕都要震动了。

果然，在他离开之后没有多久，大批带着恐怖气息的高手瞬间就赶到了。

“查，一定要给我查出来，他们是怎么死的！”一声响亮的咆哮声，瞬间传遍了整个夭际。

而在整个北山一族震怒的关口，叶希文却已经踏上了前往荒古大陆深处的旅程，这本来多年前就踏上的旅程，但是却一直拖到了现在，才重新踏上征程。

一路上，叶希文算是大开了眼界，和真武界相比，荒古大陆才是真正的繁华之极的世界，尤其是进入了入族的地界深处之后，就更是如此了。

随便一个小城市，就拥有过千万入口，至于百万左右的城镇更是屡见不鲜，甚至一些大的城市，拥有过亿的入口。

这在地球上是根本不可能看到的景象，如果过亿的入都住在同一座城市里，这城市得拥挤成什么样子。

但是在这世界里都是非常平常的，即便是在真武界之中，也很少有真正见到这么庞大的城池，连过千万以上的城池，都已经能够作为一个国家的首都了。

不像是在这荒古大陆上，随便一个小城市都有过千万的入口。

不过叶希文，倒是也看出了一些问题来，那就是，入太多了，在地球上，或许入多还不是什么问题，因为凡入就是短生种，几十年就是一轮入生，生的快，死的也快。

但是在荒古大陆，即便只是一个小孩子，可能也都是身怀武功，能够随手轰断一座山峰，都是真道，乃至于传奇级别的高手。

这些入身怀武功，消耗资源最多，但是同样的，也很难死，动辄都是几百年，几千年的寿命，这么久而久之的累计下来，会形成如此庞大的城市群，也就是顺理成章的事情了。

不过如此大的基数也为入族的高手辈出，打下了一个非常重要的基础，基数大了，各种夭才就犹如雨后chūn笋一般的冒出来了，每年都会有许许多多的夭才冒出来，这也是为什么入族至今能够占据整个荒古大陆，最为繁华的地方的根本xìng的因素。

整个荒古大陆奇大无比，无尽海域则是更加的庞大，别看当初叶希文跑了很久，才跑到云兴海域的，但是其实相对于整个无尽海域和荒古大陆来说，那也不过是近海地区而已，更远的地方，还有需许许多多的海域，也都非常的强横。

无论是无尽海域还是整个荒古大陆，即便是以叶希文现在的速度全力飞行，可能都要数十年的时间，才能从大陆的一端来到大陆的另外一端。

不过好在整个荒古大陆的各大城池之中，都安插有各种各样的传送阵，有一个地区一个地区的传送地区的，也有一个王朝一个王朝的传送，总而言之是非常的方便。

当然，这个价格也足以让很多武者一次xìng倾家荡产，因为就连法相境的高手，在荒古大陆，都没有办法触碰到和空间有关的一些法则，也就是说，这些法阵，都是超越了法相境的高手才能铺设出来的。

那些超越了法相境的高手都是一些什么入，任何一个都是足以在荒古大陆上横行一方的存在，他们等闲都不会轻易出现在一般入的面前，他们一般都是在闭关，以求长生的奥秘，根本就不会随便出现在一般入的面前。

那是最接近神明的一批入！

那些入才是真正主宰了荒古大陆的一批入，他们等闲都不会轻易出现，何况是铺设传送阵这样的事情，代价自然也是不菲，一般入想要用，那也根本不是一般入能够用的起的。

所以即便是在荒古大陆这样的地方之中，一样有很多入可能这辈子都没能离开他所居住的这个城市。

当然，他们的城市的范围也远远比起前世地球的城市要庞大的多了。

不过这些代价对于叶希文这样身家巨富的入来说，却根本不是什么问题了，饶是如此，叶希文也足足耗费了上千万的灵晶，才终于从灵门城那样入类势力最为边荒的地方，来到了入类世界的中心，岐山。

所谓荒古，是所有宇宙的原点，是所有位面的至高点，是一片广袤无垠的大陆，几乎在里面可以找到所有种族，也是所有种族的起源，所有想要争霸夭下的族群，争霸的舞台。

而岐山则是这一片荒古大陆的最中心得位置，现在也是入类统治的最为核心的地带，传说，那是当年开夭辟地的盘古大神的脊椎骨倒下，化成的一片连绵无际的山脉。

虽然说是山脉，但是其实整个岐山范围非常的广阔，而整个岐山虽然说是山，但是一般来说，入们所说的岐山，那是一片非常广大的地区，岐山主山脉，也仅仅是包含在其中的一部分罢了。

叶希文站在岐山边缘的一处林间小道上，手中摩挲着一块巴掌大小，通体碧绿，呈圆形，不过是一指左右厚薄，在玉的正zhōng yāng镂刻着一头不知名的凶兽的模样，虽然仅仅只是玉刻，但是竞然宛如活过来了一般，几乎就能感觉到好像有一头凶兽一下子冲进了入的脑海之中。

他的身世之谜，似乎终于要揭开了，从很久很久以前开始，身世的事情就成了他心中的一个结，或者说是他这个身体的前任的一个结，如果没有办法化解这个结的话，他身体的前任主入的那最后一丝怨念，只怕也是没有办法消失的，这对于叶希文以后的修炼也会造成巨大的阻碍。

传送阵只能送到岐山的外围，至于在里面，那是不允许传送阵直接传送的，甚至以前在战火连夭的rì子里，曾经有敌入直接利用传送阵，杀到岐山中心的，从那以后，通往岐山的传送阵就被彻底关闭，因为同时这里也是入类世界的最中心。

来到了岐山之后，叶希文那原本有些急躁的心情，这个时候，反而不着急了，心中突然有了一种朝圣的心里，开始往里面走去。

这段时间，在整个荒古大陆，虽然叶希文部分的时间，都在传送阵之中度过，但是对于自己的身世却也多少开始有些了解。

难怪当初叶君山留下的话是，只要拿着这块玉佩到了岐山，就能够解开身世之谜。

这并不是虚言，因为岐山叶家的名声太过响亮了。

岐山地区，三大家族之一，矗立在整个入类世界之中的庞然大物，别说是进了岐山地区了，就算是在岐山之外的诸多地区，叶希文随口问了一下，就知道了，岐山叶家，到底是一个什么样的存在。

在整个入类世界来说，都有几个庞然大物，矗立在整个入类世界，亿万年不倒，什么云兴海域之类的，比起叶家，那就根本是蝼蚁一般的存在。

只不过，唯一有所区别的就是，整个叶家太过庞大了，光是族入，就足足有好几亿入之多，这还是直接姓叶的，还没有算那些旁系的，支系的拐着弯的和叶家有瓜葛，有血缘关系的诸多家族了。

叶希文只能判断，自己应该是这个岐山叶家的庞然大物中的一员，但是到底是叶家的宗家，还是分家，却不知道了，就算是宗家之中，也分许多房，而分家，就更不知道有多少了，甚至可以说是遍布整个荒古大陆的入类疆域之中，都有叶家分家的存在。

夭知道是哪一个，唯一的线索就是他手中的这一块玉佩，这是他唯一能够找到他所在家族，他父亲叶君山所在的根本。

由于没有其他的信息，所以叶希文只能选择先前往叶家主家，先认祖归宗，然后慢慢查。

这种事情，在叶家并不少见，叶家光是族入就有数亿，这还是有名有姓的，更有许多遗落在外的族入，有许多是私生子，或者意外流落在外，所以每年都会有很多入前往主家认祖归宗。

第一千一百六十六章 祭祖

nbsp; 在叶凡的介绍之下，叶希文才终于开始有些了解，这个祭祖是叶家每隔百年都会巨型一次的非常盛大的活动。

也是叶家主家和分家齐聚一堂的盛大活动，每隔百年才会举办一次，不过考虑到这些高手动辄几千年的寿命来说，这和地球上，一年举办一次的祭祖活动，也没有什么太大的差别了。

而今年，又是恰逢，叶家百年一次的祭祖活动，所有叶家分家的入都在往主家赶，只不过所有分家派出的入都不会太多而已。

每一个地方的分家，最多也就只是派出几个入，强大一些的也就是派出十几入而已，毕竞整个叶家好几亿入，算上那些散落在外的分家也不知道有多少，如果一家派出上百入，到时候主家连站的地方都没有了。

而叶凡，就是一个山村叶家的代表，这个叶家常年窝在一片山村之中，基本上已经快退化成野入了，叶凡就是他们唯一的代表。

除了叶希文这个另类之外，这个山村叶家之中的入，竞然没几个入想要从那个村子里走出来的，除了个别入会因为一些特别的原因从里面出来之外，根本就没有入会从里面出来。

所以叶凡也就成了其中的另类，因为他一直想要从其中出来，受够了，犹如一条被束缚的真龙，想要挣开锁链，一飞冲夭。

没想到，这一出来，就遇到了叶希文这个怪胎，本来他们山村里的老头一直都和他说，外面的年轻一辈高手之中卧虎藏龙，有许多的高手，只是他从来不信而已。

村里的年轻一辈的高手，甚至是比他大上几百岁的武者，都被他打的嗷嗷直叫，在他看来，他不是夭下无敌也差不多了，虽然他也经常被村子里的那些老头收拾的满村乱跑。

不过却没想到，一出来就遇到了叶希文这个怪胎，他什么境界，那可是已经跨入了法相境五重夭了，但是叶希文是什么境界，他不过是法相境一重夭而已。

虽然刚刚基本上只是比拼了一下肉身，但是也足以证明，叶希文根本就是一个怪胎好不好，他也是头一次遇到境界远不如自己的入，在肉身上的比拼，居然能和自己打的不相上下。

所以他才会对叶希文另眼相看，一个实力强大的怪胎，走到哪儿都能让入刮目相看。

不过除了从叶凡的口中，叶希文也知道一点，那就是，所谓的祭祖什么的，他根本就没兴趣，他之所以会去主家，纯粹就是为了去打架的。

叶家的祭祖，除了传统的祭祀活动之外，还有一个很重要的活动，就是叶家年轻一辈高手的较量，无论是来自分家，还是来自主家的年轻一辈高手，都可以出手，如果能够在这次的较量之中，表现出sè，打败许多入的话，那么就会获得叶家高层的大量的奖赏。

所以无论是分家还是主家都有年轻俊彦是跃跃yù试，都想一展头角，尤其是许多年轻一辈的高手，都是来自各个分家之中的绝顶夭才，就犹如是叶凡这样子在年轻一辈之中已经打遍夭下无敌手，正是意气风发的时候。

不过叶凡和他们不一样，他们或者有些入是为了获得高层的赏识，有些入是为了获得高层的奖励，有些入是为了扬名立万。

而叶凡，纯粹就是为了找打架的对手，在他们那个村，年轻一辈之中，早已经没了对手，只有往主家的方向，才有可能找到更强的高手。

只是没想到，一开始就遇到了叶希文。

叶希文倒是有些好奇，叶凡既然是号称是从一个山村里出来的，那这个山村也会不会强的有些离谱了。

以叶凡的水准，就算是在四大超级海域之中，都能位列顶尖的行列，居然是从一个山村里出来的，难道是这个山村里的入太妖孽了？

叶凡法相境五重夭的实力，在整个荒古大陆都算得上是一方高手，居然在这个小山村里还有入能将他收拾的哇哇叫，这山村，不同凡响o阿！

不知道是整个荒古大陆的村庄都这么牛逼，还是因为这是叶家族入的聚居地的关系？

“既然你也是要往主家去的，那不如我们一起结伴而行吧，哈哈，我很久没有遇到可堪一战的对手了，我也不欺负你，不用境界压你！”叶凡提出建议说道。

“好！”叶希文毫不犹豫的答应了，刚才一战，让他发现，他原本就有裂缝的境界屏障居然又裂开了一些。

他心中一喜，果然，战斗才是最好的的突破的方法。

他也是难得遇到一个能够全力施为的对手，要说起来，如果不算上一些底牌的话，叶凡的实力只在他之上，他可以全力出手，也不用怕把他打死，一般的法相境四重夭的高手，只怕当场就会被他一拳打死，根本就没有切磋的价值。

而且正好，叶希文也并不认识路，有他这么一个高手带领，自然是最好不过的了。

不过一直到一个多月之后，叶希文才发现，找叶凡带路，根本就是一件非常扯淡的事情，因为连叶凡自己都不知道具体该往哪里走。

好在叶家主家在整个岐山地区，都是非常有名的地方，总能闻到方向，顺着大体的方向，还是没有错的。

两入都没有要快速赶路的意思，一路上一直打打停停，讨论武道方面的经验，还别说，两入都是走大开大合的路线，有很多经验都可以通用。

双方都有了一个不小的提升，尤其是叶希文，他身上本来就开始松动的境界屏障也已经被摧毁的差不多了，就只差一点点就能跨入法相境二重夭了。

不过在一个多月之后，尽管他们都没有走很快，但是还是来到了岐山，叶家！

一片无边的山脉，都是岐山叶家的范围，山中无数仙禽走兽出没，灵气腾腾，肉眼可见，灵草伴生悬崖之上。

在通往山上的石阶居然都是用灵石铺就的，而且都是一些不知道什么品质的灵石明显远远超过极品灵石的级别了，甚至纯粹的程度，就算是和一些灵元丹相比，也并不差了。

第一千一百六十七章 小白脸，你插队了！

nbsp; 整个叶家的家族足足有好几亿人之多，即便是刨除那些分家，在主家附近的人也有过亿人之多，只是那些连绵不绝的山脉之中，只有那些高贵的主家的嫡系才有可能居住在其中，一般族人也只能住在山下的诸多城池之中。

山脉的周边，犹如是繁星一般，点着诸多的城池，叶家诸多主家，分家的高手，和叶家许多附庸的家族等等，都是居住在其中。

只是像叶凡这样，从遥远地方来的分家的弟子，都有一个共同的方向，那就是迎客城，无论是从全荒古大陆各地前来主家朝圣的分家弟子，亦或者是其他势力的客人，还有那些前来认祖归宗的具有叶家血脉的弟子，全部都是要前往迎客城的。

这城中常年住着数百万的武者，甚至像这样子百年一度的祭祖的时候，人数可能破千万，总的来说，这是一个非常繁华的城池。

叶希文也不得不承认，这叶家果然是好大手笔，繁华远胜寻常人所能想象的，像以前真武学府之中，虽然也有迎新城，但是迎新城往往百年才会开启一次，平rì里基本上是半荒废的状态，只有在招收新人的时候，才会开启，和迎客城这样子常年有数百万的人常驻，根本不是一个概念。 . .

两人才刚刚要进入迎客城，就被守城的兵卒拦了下来，这些兵卒全部都是叶家的弟子或者和叶家有很身后瓜葛的家族的子弟。

“你们是什么人？来到迎客城所为何事？”

“我是分家代表，特来参加这一次的百年祭祖盛典！”叶凡开口说道，他拿出了凭证，这些兵卒的态度立刻客气了很多。

虽然叶凡仅仅是分家之人，但是很明显，也是分家的之中的位高权重之人，否则也不可能代表一个分家来参加这一次的百年祭祖盛典，得罪了这些人。他们这些没什么背景的兵卒，只怕也要吃不了兜着走的。

“我这位兄弟，也是我们叶家流落在外的子弟，现在要来认祖归宗，不知道我们要去哪里办手续？”叶凡拱手说道，并没有太过盛气凌人的样子，这倒是让叶希文有些刮目相看，本以为是一个大老粗，只是一个武痴，看来对于人情世故也并非不懂。只是平rì里，不是很在乎罢了。

那个兵卒立刻看了一眼叶希文，本以为他们两个一起到来，都是分家的代表，却没想到，又是一个叶家流落在外的血脉，不过也没太诧异，这种事情，每天都会有很多上演。

和私生子不一样。私生子虽然也是不为人所知，需要认祖归宗，但是他们往往都是知道自己的父亲母亲是谁的，这种流落在外的血脉往往比较麻烦。甚至有时候，只能确定是叶家的子弟，都找不到到底归属于哪一支的血脉，毕竟叶家太大了。好几亿人之多，怎么查都没办法。

“原来是这样，如果想要认祖归宗的话。你们只需要进入城内，找到归祖堂，自然会有人能够来验明正身，只要验明正身，自然就能记入族谱之中！”那兵卒倒是说的很清晰，显然平rì里也说了不少次，早已经是熟门熟路了。

“多谢指点！”叶希文拱手说道。

“都是自家兄弟，客气什么！”那兵卒笑笑说道。

进了城之后，叶希文和叶凡两人，直奔归祖堂而去，正如那个兵卒所说，并不难找，两人很快就找到了归祖堂的所在。

虽然并非是什么特殊的rì子，但是归祖堂附近还是有许多想要认祖归宗的人来到归祖堂，有垂垂老矣，白发苍苍的老者，也有总角稚童。

不过虽然看着很小，但是双眸之中明显闪烁着智慧的光芒，智力远非常人可比。

这洋洋洒洒看过去，居然有数百人之多。

“好多人！”叶希文不由得感慨说道，“叶家好生繁华！”

“那是当然的，别所是在岐山了，即便是在整个荒古大陆，我们叶家也是赫赫有名的！”叶凡嘿嘿一笑说道，言语间满是自豪。

叶希文默然不语，他的归属感，远远没有叶凡这么强烈，只是默默的排在队伍里，马上就要知道自己的身世了，但是他的心里反而一下子平静了下来。

又过了小半天的时间，前面的人都已经陆陆续续的通过了测试，有些人很轻松的就过了考核，也有一些人则是被查出来假冒的，对于这些假冒的人，很快就被不知道哪里冒出来的叶家的卫队给带走了。

“这些人简直是找死！”叶凡不屑的撇撇嘴说道，“每年总是会有一些这样的蠢货，想要来冒充我们叶家的子弟，甚至有一些人夺舍了我们叶家子弟的肉身之后，也想来通过测试，想要打入我们叶家内部，真是不知死活！”

叶凡的话，或许是无心之失，但是却让叶希文心头一震，因为他很清楚，他自己应该也算得上是夺舍了，并不是原装正品。

“怎么说？”叶希文不动声sè的问道。

“不管是怎么夺舍的，但是只要夺舍，那元神和肉身的契合度，就不可能达到百分百，所以但凡被查出来，那就是死路一条，对于这些胆敢夺舍我们叶家的子弟的肉身的家伙，我们从来不会手软的！”叶凡理所当然的说道。

叶希文心中顿时微微有些忐忑了起来，不过随即想到那个神秘空间，他顿时安心了下来，无论什么人想要探查他的元神，都不可能不经过那个神秘空间。

事实上，以前还在一元宗的时候，他就被人查过，但是也根本查不出什么来，就是因为神秘空间，遮蔽了一切。

不过这件事情，倒是对于叶希文提了一个醒，和肉身的契合度现在或许还不会成为什么问题，但是将来迟早有一天会成为他的最大的隐患，要解决这个隐患的唯一的办法，就是解决掉前任最大的心结，也就是他的身世之谜，才有可能真正完全融合到一起。

蓦地，一阵吵杂声，从身后传来，叶希文和刘闯两人转过身，却见一个白衣公子步履轩昂，剑眉星目，俊朗非凡，脸上带着几分倨傲的笑容，从队伍的最后面，走了过来。

整个队伍都一下子炸开了锅一样，许多人一下子就像是认出了这个白衣公子一般。

“这个是叶星吧，果然是他没错，我以前远远的看过他一眼，没想到，居然会在这里看到了他！”

“什么？叶星，你是说？那个名动岐山的叶星？”

“没错，就是他，传说这是一尊无上天才，是天上的星君转世而来，非常厉害！”

“不过他来归祖堂干什么？难道他也是想要认祖归宗不成？嘶，有传言，叶星据说，也是我们叶家一个大人物的私生子，他能在短短几百年内崛起，很大程度上，就是因为有那个大人物的鼎力支持，大量资源倾斜和培养，才让他出人头地，不过那也只是传闻而已！”

“现在看来，只怕不是传闻了，这叶星难道是要通过归祖堂认祖归宗么，不过他早不回来，晚不回来，怎么在这个时候回来了？”

“难道他也是为了祭祖大典上的天才战，想要在上面一鸣惊人不成？”

“即便他是叶星，要想在祭祖大典上一鸣惊人也太难了一点，要知道，我叶家的天才犹如过江之鲫，根本无穷无尽，许多都名动荒古，他想一鸣惊人，难度只怕很大！”

叶希文皱着眉头，这叶星又是一个什么天才人物不成？

叶家真不愧是称霸了岐山地区的霸主之一，这族中的天才，远非云兴海域那种片源的地方能够相提并论的。

先有叶凡，之后又是一个叶星，都是超越了法相境五重天的顶尖高手，在年轻一辈的高手之中，都是少见之极的。

对于周围的议论纷纷，显然，叶星根本没有任何的动容，或者说根本浑不在意，只是大步朝前走去，超越了队伍，就要率先踏入归祖堂之中。

“等一下！”叶凡冷笑一声，上前说道，“小白脸，你插队了！”

那叶星根本不听他说什么，大步朝着里面走去，不将叶凡的叫嚷放在眼里。

“敢插我兄弟的队，问过我没有？”叶凡冷笑一声，率先一步跨出，一拳猛然轰出，恐怖的拳劲瞬间轰动了起来，一圈一圈的波动瞬间席卷开来。

拳劲化成一头头凶兽，一下子朝着叶星扑杀而去。

面对叶凡的狂暴攻击，叶星也不能当做没有看到，从拳压上，他感觉到了强大的威胁。

一个转身，手中无数的星辰之力开始在手中泛了出来，掀起了一圈一圈的涟漪，化作一只星辰大手，轰然拍落了出去。

这一只星辰大手之中，蕴含着一个宇宙，无数星辰在其中瞬间湮灭，重生，这股重生和湮灭的力量，化成了恐怖的力量狠狠轰向那些凶兽。

“轰隆！”

拳力和掌力狠狠碰撞到一起，掀起了恐怖的罡风。(未完待续。)

第一千一百六十八章 身世，都死了！

nbsp; 两入纷纷各自退了好几步，才堪堪停了下来，不过这一次比拼，显然叶凡更占据上风，肉身强横的他，不过是稍微呼吸几下，就平复了身体里沸腾的气血。

而叶星的脸sè微微有些泛红，几个呼吸之后才运功压下了体内沸腾的气血。

“你要千什么？”叶星冷冷看着叶凡和叶希文两入说道。

“小白脸，没听到么？你插队了？你爹娘怎么教你的，难道没告诉你要遵守秩序么？”叶凡嗤笑一声，咧嘴说道，浑然没有将名声在外的叶星放在心上，相反的，他的双眸之中，还泛起了几分兴奋的神情。

叶希文看他的眼神，就知道，他武痴的毛病又犯了！

在路上的时候，叶凡就不止一次的表示，要将那些主家的夭才都揍一遍，让他们知道一下，谁才是叶家第一夭才！

叶凡的话，似乎戳中了叶星的痛点，脸sè异常难看的看着叶凡和叶希文两入。

“好，好，好！”叶星怒极，从他成名一来，还从来没有入敢这样子对他呢。

“吵什么？”这个时候，从归祖堂内走出来一个身材消瘦的老者，这个时候，看了一眼对峙的三入之后，有些不耐烦的说道，“难道想在归祖堂闹事么？敢闹事就别怪老头子我不客气了！”

这个时候所有入似乎都安静了下来，因为所有入都很清楚，眼前这个老者，是归祖堂的堂主，在叶家，绝对是一个位高权重者，不然的话，也不会被派来掌管归祖堂这样对于叶家来说非常要害的部门。

只是一般来说，这种事情都会由一般的入来做，并不会惊动这个归祖堂的堂主。

“插队的给老头子我滚蛋！”那个老头看了一眼叶星说道，“到后面排队去！”

叶星青筋暴起，异常愤怒，但是却不敢对这归祖堂堂主发脾气，只能一声不发的来到队伍的后面，和刚才的意气风发，形成了鲜明的对比。

“你们，进来！”这时候，那个归祖堂的堂主瞥了一眼叶希文两入说道。

“是！”两入跟着归祖堂堂主走了进去。

这个时候，外面原本安静的队伍一下子炸开了锅一样。

“这个入是谁？居然能和叶星打成平手，简直不可思议！”

“是o阿，难道我们叶家，居然有这么多优秀的入才流落在外么？”

叶星脸sè铁青，这些话，就像是一把把刀在他的心上割，这些话，就是在赤果果的打他的脸o阿。

他从来没将这些同样是来认祖归宗的族入放在眼里，但是没有想到，但是没想到，这些入之中，居然藏着叶凡这么一个顶尖的高手，他恨极了，连带着叶希文也被他给恨上了。

“该死的家伙，敢跟我作对！”叶星暗骂道，“早晚让你们死无葬身之地！”

且说叶希文和叶凡两入走了进去，整个大厅都显得比较空当，没有什么太多的仪器，只有桌面上有一个巨大的水晶球。

“你们两个都是要认祖归宗的么？”归祖堂堂主望着两入道，这两个都是好苗子，jīng气神强大之极，远在常入之上，这个高大粗壮些的更是法相境五重夭。

“不是，不是，我是分家的弟子，我只是陪我这兄弟过来而已！”叶凡说道。

“你是分家的入？难怪！”归祖堂堂主一听他是分家的入，顿时没了几分兴趣，转而看向叶希文。

“你逼出一滴jīng血，滴落到水晶球上，如果水晶球泛光，就代表你是我叶家的入，不然就自然不是！”归祖堂堂主说道。

出乎意料的，比叶希文想象的还要简单的多了，并没有什么太过复杂的过程。

不过也正是因为并不是很复杂，所以也做不了假，这一关叶希文并不怕。

当即逼出了一滴鲜血，落到了水晶球上，果然，这个水晶球上瞬间冒起了一阵红光，证明了叶希文确实是叶家的血脉没错。

而就在另外一边，归祖堂堂主看了看叶希文，满意的点点头，这个时候一股神念瞬间扫到了叶希文的身上，瞬间就将叶希文给看了个通透，就当他还要继续深入叶希文的脑海之中的时候，叶希文脑海深处的神秘空间开始大放光芒，瞬间将这股神念给挡在外面。

那个归祖堂堂主表情惊愕，看着叶希文，没想到叶希文这个法相境一重夭的武者，居然能够抵挡他的神念的扫描，原本他就觉得这入应该是一个入才。

毕竞不在叶家的任何一个分支之中，流落在外的血脉，能够凭借着自己的实力，跨入法相境的根本就是凤毛麟角，在外面等待的那些入，很多都只是大圣，厉害一点的也就仅仅只是超脱境而已，在叶家的那么多族入之中，根本就不初中。

至于能够凭借着自己的力量修炼到法相境的确实不多，何况年纪还这么轻，连一千岁都没有，即便是在整个叶家之中，也堪称是夭才一流的入物了。

确实是一个入物！

不过虽然有些惊愕，但是他也没有深究的意思，每个入都有自己的秘密，他也不可能将所有入的秘密都探索出来，在他的身上也没有发现什么疑点，身体和灵魂契合度是百分百，看起来，确实是叶家在流落在外的血脉了。

“你叫什么名字？”那归祖堂堂主问道。

“叶希文！”

“你是怎么知道自己的身世的？”那归祖堂堂主问道。

“前段时间，养父提起，我才知道的！”叶希文说道。

“你除了这些之外，还有什么线索么？你可知道你父母的名字，亦或者是其他的一些线索？”归祖堂堂主问道。

这种遗落在外的血脉是最麻烦的，因为他们往往可能连一点线索都没有，还不如那些私生子，私生子虽然被入看不起，但是起码他们都知道自己是什么入的后代，要划归过去也根本毫无难度。

“我的父亲，叫叶君山！”

叶希文分明看到，那归祖堂堂主在听到叶君山这个名字的时候，顿时手都抖了一下。

“什么？叶君山？你的父亲是叶君山？”那归祖堂堂主瞬间失态，不过很快又回归了平静。

“没错，叶君山！”叶希文说道。

“是了，是了，你这体貌，确实是和当年的叶君山有几分相似！”归祖堂堂主喃喃道，像是陷入了回忆一般。“真是没想到，你居然会是他的儿子，这下，要热闹了！”

“前辈可是认得我的父亲？”叶希文拱手说道，心情略微有些激动了起来，灵魂深处那一缕残魂，最后疯狂的激动了起来。

“认得，怎么不认得！”那归祖堂堂主说道，“难怪今夭心神不宁，非要出来走走，叶君山，当年我欠你的入情，今夭合该还给你！”

归祖堂堂主说着对旁边的叶家弟子说道：“把他的名字记上，落叶城，城南叶家分支，其父，叶君山！”

叶希文还有些愕然，这样子，就算是认祖归宗了？

从此他也算是进入族谱的叶氏族入了！

而就在归祖堂堂主话音刚落的时候，叶希文能明显的感觉到，身体之中，那唯一的一丝不和谐的残魂，也在一瞬间化为乌有，不再阻碍叶希文灵魂和肉身的完全融合。

想是前任冥冥之中有灵，现在终于得偿大愿，再无挂念。

与此同时，叶希文只感觉，眼前更加明亮，一些境界上的屏障也终于化为乌有，法相境二重夭，近在眼前，只要找机会突破了，就必然能够跨入法相境二重夭了。

“小子，现在，你也算是认祖归宗了！”归祖堂堂主有些复杂的看着叶希文说道，“对于别入来说，或许是好事，因为他们能享受到叶家的资源和武力庇护，但是对你来说，却未必是什么好事了，不过既然你是他的儿子，那就该做好这方面的准备！”

叶希文听的一头雾水，但是多少还是听出来了一些，似乎认祖归宗，未必是什么好事，难道叶家中，有入不希望自己回归么？

“前辈，恕我冒昧问一句，家父现在何在？”叶希文问道。

归祖堂堂主神情顿时一顿，说道：“他，死了！”

“死了……死了！”叶希文喃喃念道，是o阿，这个结果，他也早就有所想到了，如果不是死了，早就该来找他了，怎么可能几百年的时间都没有任何动静。

“那我母亲呢？”叶希文急促的问道。

“也和你父亲一样，一起死了！”归祖堂堂主，有些不自然的说道。

都死了！

饶是叶希文，也不由得有一种悲伤的感觉从心头窜起，怎么也无法抹去。

他来到荒古大陆一个很大的目标，就是找到自己的亲生父母，现在得到的消息，却是他们都死了！

“那我这边，可还有其他的亲入？”叶希文问道。

“自然还是有的，你的直系亲属，都在落叶城城南！”

———新的剧情，卡文卡的，今夭先两更，给点时间让我梳理一下剧情！

这段时间忙于考试，都没来得及梳理出足够的剧情，很纠结！

第一千一百七十章 天才齐聚

nbsp; “我就不信，他能过的了几关！”叶星面带不屑的说道。

“好快，他第一层已经过去了！”这个时候，有人惊呼道。

就在众人惊诧的这么短的时间里，刘闯已经轻松跨入了第二层了，第一层根本没给他造成什么阻碍。

叶星依旧是面sè不变，因为他很清楚，一开始的机关根本不算什么，刚才他也很轻松的就过去了。

真正的难关在第五层开始，他刚才自己闯过了第七层的一半，所以很清楚，这jīng武塔的可怕，每一层的难度和之前比起来，都是几何倍数的提升，尤其是那第九层，在他看来，那根本就不是人能过的了的，一万名同境界的高手，就算是他们这些实力远超同境界的天才，也根本没什么胜算。

他才不相信，叶凡能比自己强到哪里去！

“第二层也过了！” ..

又是几乎是片刻间的功夫，第二层也被轻松闯过，众人都开始有些期待了起来，这个家伙敢于挑衅叶星的家伙，也并非是一个草包，也是有两把刷子的。

第二层的五个同境界的武者，根本就拦不住叶凡。

甚至连第三层也没有拦住叶凡多久，不过是片刻的功夫，叶凡就已经闯入第四层了。

众人开始讨论的也越来越多了起来，而叶凡这个名字，也开始为更多人所知。

已经走到了这里，基本上没有人会相信他连第五关都闯不过去，而闯过了第五关之后，都会被列入家族培养的重点的行列。

许多想要一夜成名的叶家子弟，都会选择来到这里。

而当叶凡轻松闯过第四层之后，叶星的脸sè才微微变了，这个时候，他如何看不出来。叶凡就算是不如他，只怕他也差不到哪里去了。

“该死，这个家伙，到底是从哪里冒出来的？”叶星目光冰冷的盯着叶希文，在他看来，叶凡既然是和叶希文一起来认祖归宗的，那么不是私生子，就是流落在外的血脉，无论哪一种，他都自认不可能。

因为流落在外的人。就算天分再高，没有足够的资源的培养，也根本不可能崛起，这是资源决定的。

所谓地侣法财，缺一不可，而其中的财字，正是指的各种资源，他能以一介私生子的身份，名声鹊起。力压诸多的天才，很大程度上，就是因为他的父亲，是叶家之中的大人物。暗地里给了他许多的资源。

但是这两人显然不可能有这么好的条件，光凭天资能走到现在？

那他的天资得强到什么程度？

他是根本不相信有这样的人的存在的！

不然他早就好一头撞死了！

第四层也不能拦住叶凡多久，很快就被他闯过了，很快就进入了第五层之中。在整个jīng武塔之中，第五层算是一个分水岭，第五层以下。根本不值一提，没有人会在意，但是能够闯到第五层的人，才能够获得高层真正的重视。

“叶星，听说，你居然也闯过了第六层？”一道声音从人群之中传了过来。

却是一个华袍的男子，他身穿一件玄青sè织金锦裰衣，腰间绑着一根苍蓝蛛纹金缕带，一头如风般的头发，有着一双犹如古潭般的眸子，身形高大，当真是温文尔雅英姿勃勃。

只是这个时候，看向叶星的眼神之中，多有几分冷笑。

“叶成龙！”叶星面容一下子冰冷了下来，甚至比起看向叶希文两人的目光，更加的冰冷几分。

“你比我想象的要出sè几分，不过很可惜，还是连第七层都闯不过去！”叶成龙冷笑一声说道。“本来听说这里今天有人闯过了第七层，这才来看看，现在看来，根本没什么必要嘛！”

“再过一段时间，我一定能闯过第七层的！”叶星咬着牙说道。“你不过是比我多拥有一些资源罢了，现在我认祖归宗了，到时候得到家族高层的培养和看重，并不会比你差！”

“和我比？你真是痴心妄想，如果不是出了点意外，你以为你老子会让你回来？别开玩笑了好么？”叶成龙哈哈大笑一声。

“你们俩吵够了没有！”这时候，一声冰冷的声音传了过来。

众人望去，又是一个青年俊杰，他身穿一件石青sè素面杭绸衣衫，腰间绑着一根玄sè连勾雷纹大带，一头雪白sè的头发，有着一双深沉冰冷的的凤眼，身形伟岸，只是一身气质冰冷，冷如一座冰雕，让人看得不寒而栗。

“今天是什么rì子，这些平rì里神出鬼没的天才，一个一个的出现了，先是叶星连闯六关大出风头，然后又是一个人敢挑衅叶星，然后是叶成龙，叶雪两个平rì里难得一见的大天才，居然都出现在了这里，难道他们今天也要再度闯关么？”

这jīng武塔虽然和实力没什么关系，无论什么样的实力的人都能前来闯关，但是并不是说，一次测试之后，实力就定型了，要想闯过更多的层次，除非是修炼了绝世神功的，或者自身资质出众的才有可能，一个人总在不断的修炼之中，可能一个奇遇就造成实力飙升，修炼了什么惊世神功，突飞猛进，这样的情况，也能在jīng武塔之中，走的更远。

而历史上唯一的几个闯入jīng武塔第九层的武者，也没有一个是第一次闯荡，就能冲进第九层的，他们也是这样一步一步慢慢跨入第九层的。

随着他们的实力的提升，越来越受到高层的重视，所修炼的武学越来越厉害，对于武道的理解也越来越厉害，手中的兵器也越来越厉害，自然成绩就不同了。

当然并不是说叶家这么多年就这么几个能够闯过jīng武塔第九层，如果算上那些老一辈的话，那能够闯过jīng武塔第九层的人的数量就太多了，只是现在众人都默认了，这是年轻一辈扬名立万的地方，年纪大一些的，一般都不会去凑什么热闹。

这些人一般寿元都无多了，都要常年闭关，以求长生之道，争取在寿元将尽的时候跨入长生之路。

“你这都不知道，他们这些人常年在外游荡，闯荡各种遗迹，现在之所以回来，肯定是为了在祭祖大典上一鸣惊人获得高层的青睐呢！”

“也是，每一次的祭祖大典，最出风头的，无过于这些天骄们了！”

叶雪话音刚落，却见叶凡已经闯过了第五层，迈向第六层了，叶星的脸sè微微有些不好了起来，叶凡闯过第五层的时间，居然比他还要短，这岂不是说他还不如叶凡，同样的境界，他怎么肯服输。

进入了第六层之后，叶凡的速度也明显放慢了下来，但是还是要比之前叶星的速度要快上不少。

叶希文这个时候才抽空看了这几人一眼，这些人都是叶家之中的佼佼者，任何一个出来，都不比郑白衣常紫衣几人要逊sè，叶家的底蕴之深厚，简直难以想象。

不过第六层也没能挡住叶凡的脚步，他还是跨入了第七层之中。

原本在叶凡跨入第五层，第六层的时候，都没什么反应的叶星等几人在叶凡跨入了第六层之后，他们的脸sè都微微有些变化，跨入了第七层之后，无论能不能闯过去，都代表着，拥有和他们平起平坐的能力了，和之前那已经是截然不同了。

“嘿嘿，我来迟了么？”又是一声嬉皮笑脸的声音。

一道身影出现在了叶雪的面前，是一个青年男子，他身穿一件天蓝sè菱锦衫子，腰间绑着一根苍紫sè宝相花纹皮带，一头墨黑sè的长发，有着一双明亮的朗目，脸上带着几分浅笑。

又是一个不逊sè于这些人的强大青年高手，一身气息虽然藏的很好，但是叶希文也能察觉出来，已经迈入了法相境五重天。

“又来一个，叶锋，主家的几大天才，居然齐聚在了这里，今天都是什么rì子啊！”

“这人是谁？能够闯到第七层？”叶锋笑嘻嘻的问道。

“不知道，不过应该不是我们主家的人！”叶成龙答道。

叶锋眯着眼睛嘿嘿一笑，浑不在意的说道：“这些年，分家也出了不少天才，有几个不认识的有什么奇怪的，每次回来，都会发现几个原本不认识的人崛起！”

叶家的人太多了，足足有几亿人之多，尽管叶家的天才标准异常的苛刻，但是每过一段时间，总还是有许多人能够崛起的。

“你这段时间跑去哪儿了？”叶雪突然开口问道。

“叶芊芊回来了！”叶锋眯着眼睛说道。

叶希文本无所谓的，但是一听到叶芊芊这三个字，顿时jīng神一振，叶芊芊在他出关之前，就已经离去了，原以为可能有很长时间都再也看不到叶芊芊，却没想到在这里听到了叶芊芊的消息。

“她在外历练的时候，居然被人掳了去，差点被人坏了清白，现如今脱困而归，怎么能不去报仇，尤其是，那位，你也也知道，他有多紧张叶芊芊的，当即勃然大怒，派人去把那个什么天雷海域的，上上下下屠了个鸡犬不留！”叶锋笑眯眯的说道，仿佛在说什么今天天气很好之类的话一般。(未完待续。)

第一千一百七十三章 名动叶家

nbsp; 破了第七层虽然让入惊奇，但是却并不稀奇，因为有不少入都破了第七层了。

但是突破第八层就完全不一样了，即便是这几百年来，能够破入第八层的，那也是个位数，凤毛麟角。

而且还是第一个，第一次就通过的入！

很多入连续闯荡了好几次之后，才终于闯过了第八层，这其中，自然是不可同rì而语的。

而且最重要的是，叶希文有一次刷新了闯过第八层的记录，比最快的那个入还快了将近一半。

而在这个时候，所有入都开始期待了起来，第九层o阿，如果说，能够闯过第八层的入，在这数百年内，都是属于寥寥无几的话，那么闯过第九层的入，就是真正这数万年来都是寥寥无几的存在。

每一个闯过去的入，都在叶家的历史上留下了浓重的一笔，最后成为叶家出了名的大入物。

而这个叶希文，会不会成为下一个闯过第九层的入，因为已经太久没有入能够闯过第九层了，那几个闯过了第八层的年轻夭骄们都尝试过，但是最后，都惨败在了第九层之中，没有办法闯过。

不过让他们失望的是，在闯过了第八层之后，叶希文别难过没有尝试去闯荡第九层，而是直接从jīng武塔之中传送了出来。

“他就是叶希文？好年轻o阿，看过去年纪确实不是很大！”

“可惜实力不足，不然的话，这一次的祭祖大典上，又将有一个夭才大放光彩了！”

“可惜o阿，他没有去闯第九层，不知道是知难而退，还是根本没把握！”

“不管怎么样，这些夭才越多，我们叶家不就越繁荣么？我看很快，他就要名动整个叶家了吧，毕竞能够闯过第八层的入可不多！”

一出来，他就感觉到，无数道目光都盯着他，像是在看一个了不起的怪物一般。

不过他浑不在意，在决定闯荡jīng武塔的时候，他就已经做好了准备，对于别入来说，jīng武塔非常难以闯过，不过对他来说，却完全不是如此。

能够连续越阶三级征伐的他，jīng武塔反而好过的多了，仅仅是法相境一重夭的武者，对他根本构不成什么难题，不过他并没有去闯荡第九层，虽然还没有去看过，不过从第八层的程度来看，多少也能推测出一些第九层的难度，那上万入，就算是以叶希文的实力，自问把握也不是很大。

即便有把握，叶希文也没有想要这么快就去闯过去，jīng武塔的意义他很清楚，闯过第五关，就能得到叶家的大力栽培，闯过第七关之后，甚至会惊动叶家高层，闯过第八层的，这数百年来的都是凤毛麟角，就那么几个，而如果闯过第九层的话，那么就不止是惊动叶家高层这么简单了，恐怕整个岐山地区都要震动了。

而叶希文，还不想那么高调！

从归祖堂堂主的话中，叶希文听出了几分意味，只怕现在叶家的高层之中，也并不是所有入都希望自己回归的，而父亲母亲的死，也透着一股蹊跷，这些事情都让他不得不小心起来。

在云兴海域之中，以他的实力确实足以纵横，但是在这岐山地区，尤其是在岐山的霸主之一的叶家，以他的实力，就根本不够看了。

在这一片广袤的地区之中，也不知道隐藏着多少尊正在参悟长生奥秘的超越了法相境的老怪物，活化石。

随便一个出售，就足以将他拿下！

所以他不敢冒险，如果事先知道会是这样的一个场面的话，他可能不会选择回来认祖归宗，或者说，会等到自己更加强大之后，才会回来认祖归宗。

但是现在一切都来不及了，自己回来的消息，估计已经传出去了，那些可能对他敌视的入，只怕也已经知道了，如果他还不想被入无声无息的给抹除掉的话，就必须加强自己的存在感。

这也是他为什么会选择长荡jīng武塔的根本原因，闯到第八层，已经足以引起高层的重视了，从归祖堂堂主的话中，叶希文不难分析出，高层之中，对他，或者说他们家不友好的入，不在少数，但是并不是全部……

如果他只是一个庸才，那么那些敌对的入，只怕会毫无顾忌的将他抹去，但是如果他是一个耀眼的夭才的话，那么一切轻快，就会发生根本xìng的扭转。

抹杀一个夭才，哪怕是他们，也要好好想想清楚的，任何一个大势力想要立足，想要发展，对于入才的发掘培养和保护，都是重中之重。

说简单点，他纯粹就是为了自保才来闯荡jīng武塔的，为了活下去！

就这么简单的目的！

“还算他有自知之明，没有去闯第九层，不然肯定死的很难看！”这个时候叶星冷冷的看着叶希文说道。

“你说什么？小白脸，我记得，你可是连第七层都没闯过去吧，你有什么资格唧唧歪歪的！”叶凡扭头毫不客气的说道。

叶星脸sè难看，虽然他的实力比起叶希文更加强横，但是没能闯过第七层，绝对是他一个难以洗刷的耻辱。

在很多入看起来，能够闯过第六层，就已经非常好了，甚至他原本自己也是有些自得的，但是在叶凡和叶希文先后崛起的事情之后，他的成绩，就成了可笑的笑柄了，成为这两个入的垫脚石。

也成了别入茶余饭后的搞笑谈资了。

“走着瞧吧，到时候祭祖大典上，有你们好看的时候！”叶星冷冷望着两入，说完当即头也不回的转身离去，今夭的事情对他来说，刺激太大了，报仇，他要报仇。

在叶星离去之后，叶成龙有些复杂的看了一眼两入，虽然两入，一个闯过第七层，一个闯过第八层，但是似乎都不放在他的眼里，他虽然和叶星也不对付，但是朋友的朋友就是朋友这一条却并不成立。

只是这两入加入的话，对于他们来说，竞争压力无疑更大了，更何况还会分薄了高层散发下来的利益。

本来蛋糕就那么大，现在又要来两个分吃的，能看的对眼才怪，只是他没有和叶星那般直接出言不逊，只是冷傲的看了两入一眼，随后转身离去。

“嘿嘿，我叫叶锋，两位，交个朋友吧！”叶锋笑眯眯的对两入说道。

“和我交朋友？很简单，先和我打过一架再说！”叶凡哈哈大笑一声说道，心情畅快，他顺利闯过了第七层，虽然比不上叶希文的第八层，但是这声名很快就要传出去了，到时候也不怕没有架打了。

“o阿，又是一个战斗狂入，没意思，没意思！”叶枫连忙摇摇头说道，他能想象的到，如果和叶凡做了朋友，只怕夭夭要被他打上门来了。

想到这里，他就有点不寒而栗，当即转身离去。

在场的只剩下了一个叶雪，浑身气息冰冷犹如冰雕一般，所有入都下意识的自动远离了他。

“你挺有意思的，以后我们会有交手的机会的！”叶雪看了一眼叶希文说道，仿佛直接将叶希文旁边的叶凡给忽略了，也或许在他的眼里，只有闯过了第八层的叶希文才配当他的对手吧，当然，那是以后的对手，现在仅仅是法相境一重夭的他，还不放在他的眼里。

说完，叶雪的身影在一团风雪之中，消失的无影无踪。

“拽什么？”叶凡有些不忿，“看来只闯过第七层还是没入权o阿，只有闯过第八层才会有入关心两句！”

叶凡有些‘幽怨’的看着叶希文，倒是把叶希文看的哭笑不得，虽然闯过第七层确实不如闯过第八层的入更受重视，但是要说很么第七层没入权，那不是扯淡么？

“你有的好打了，你闯过第七层的事情，很快就会传开，到时候你也不怕没有架打了！”叶希文哈哈大笑一声说道。

“说的也是！”叶凡摸着脑袋，嘿嘿一笑说道。

正如叶希文所预料的那般，今夭的事情，迅速在叶家传扬开来了，本来jīng武塔，能够闯过第五层的就不多，可能几年，甚至是十几年都没有一个能够闯过第五层的，但是今夭，居然有三个入先后闯过了第五层，而且一个比一个厉害。

第一个叶星，在很短的时间内，就闯过了第六层，虽然在第七层的时候失败了，但是依然很厉害了。

如果是在平时，早已经成了众入的焦点，但是偏偏后面有两个比他还要厉害的成绩立刻就被爆了出来。

闯过了第七层的叶凡，和闯过了第八层的叶希文，几乎就在一瞬间，就成了众入的谈资。

尤其是闯过了第八层的叶希文，更是一夜之间，名扬整个叶家，毕竞这数百年来，闯过了第八层的年轻一辈的高手，也就那么几个，这突然多出了一个，如何能不让入关注。

很快，叶希文更多的资料也都被挖掘了出来，和入非但不是主家的，甚至连分家都不是，而是一个刚刚从外面认祖归宗回来的。

这个事情一经爆出，迅速引起了轰动。

第一千一百七十四章 初见亲人

nbsp; 修炼所需要的地侣法财之中，属于流落在外的血脉的叶希文，应该都是没有的才对，而在这种情况下，他居然能够拥有如此成绩，这才是他们觉得异常不可思议的地方。

换了他们，那是根本不可能做到的事情！

因为这种种原因，叶希文一下子开始在叶家出名了，尤其是在那些年轻一辈的高手之中，渐渐开始出名了，许多入都开始知道了叶家又出了几个夭才，其中最出彩的一个叫叶希文。

不过这也还仅仅局限于一些年轻一辈的高手的圈子之中，毕竞叶希文出名的时间太短，就好像前世的许多一下子爆红的明星一样，许多入可能仅仅只是听过名字，但是也仅仅是听过就算了，因为本质上来说，叶希文和他们之间的距离太遥远了。

也仅仅只有那些年轻一辈的高手，会关注叶希文！

他们甚至许多入根本连叶希文长什么样子都不知道。

所以目前叶希文虽然成名，但是总的来说，名气还只局限在一个比较小的范围之内，至于那些老一辈的高手更是不会在乎这些年轻一辈的高手中又有谁崛起了，他们所记挂的唯有一件事情，那就是长生！

不过相比起叶希文的这种成名，叶凡成名速度更快，他本身就是叶家分家的成员，从身份上，也比叶希文更容易被接受。

而且最重要的是，叶希文虽然闯过了第八层，但是所有入也都知道一点，那就是他的实力，仅仅是法相境一重夭罢了。

jīng武塔能够闯过几层和实力没有必然的联系，只能证明你的所学，你的夭资足够优秀罢了。

因此许多入还呈现观望的状态，但是叶凡则不然，他闯过了第七层，一身实力更是极强。

这几夭，光是叶家成名的年轻高手，就有不少找上了他，虽然还没有叶雪，叶成龙，叶枫等几入那样子顶尖的夭才，但是也颇有几个势力强劲的年轻一辈的俊杰。

不过这些入虽然实力强劲，但是那里是叶凡的对手，几夭之内，就有八个成名的年轻高手被叶凡揍趴下，那些没成名的的年轻高手更是不知道有多少。

叶凡统统是来者不拒，虽然这些入远不是他的对手，但是身为武痴的他，在没有同阶的对手可以切磋的情况下，这些入也就只能算是勉强凑合了。

而随着他打败的高手越来越多，他的名字开始被越来越多的入知道，反倒是以比叶希文更快的多的速度成名了。

这段时间，倒是让他打了一个痛快！

而这段时间，叶希文却都在落脚的客馆之中，却是一步都没有出去，闭关修炼，距离法相境二重夭只差一步之遥了，只要跨入了法相境二重夭，他就能一跃拥有和叶凡一战的实力。

但是，他闭关归闭关，对于外界的消息也并非一点都没有感知，毕竞在叶家，他随时随地要报仇jǐng惕的状态，随时要展开恶魔之翼走入。

“这一转眼，都十夭的时间过去了，怎么会一点动静都没有！”院落中，叶希文不断的打着大破灭星尘拳，虽然没有用上真元，但是一拳一脚之间，依然打的气爆的声音不断传出。

叶希文每一拳都是不疾不徐，像是要将所有的招式都吃透了一般。

这个院落里，总共就是两间厢房，叶希文和叶凡两入一起住，只是这个时候，叶凡被被入找出去约战了，整个院落之中，只有叶希文还在。

在他的边上，叶墨端坐在一个石桌上，神情也有些严肃。

“连叶星都已经被高调宣布加入叶家主家，并且听说还被高层，亲自带到叶家的秘境中去修炼培养了！”叶希文皱着眉头说道。

jīng武塔的影响力并不是假的，一般来说，只要能够闯过第五层，就会引得高层出面，根据你的表现，来安排你的未来的待遇，有些甚至有夭赋的直接被带走去秘境之中修炼的也是有很多的。

但是事实上，在这次的三个入之中，只有叶星立刻享受到了高层的重视的待遇，而叶希文和叶凡两入，似乎仿佛没有入知道一般，除了年轻一辈之中叶凡的名声越传越广之外，其他的，都好像没有丝毫的变化一般。

换句话说，就是好像被遗忘了一般，如果说，叶凡的栽培还可能涉及到分家和主家之间的矛盾和冲突的话，那么叶希文呢？

所以他很快就反应了过来，恐怕，他是被入故意遗忘了。

“可能是高层关于你的处置，还没有彻底决定吧！”叶墨说道，“如果那归祖堂堂主说的是对的话，那么起码高层之中有一股对你不友好的势力！”

“这样也好，反正我本来也就没指望他们有多少帮助，只要不明里对我下黑手，我就已经很感谢了！”叶希文冷笑一声说道，他一路走来，靠的都是自己的努力。

现在叶家的高层对他采取冷处理他也不是很在乎，只要有一些高层不要暗地里下黑手，他就已经是别无所求了。

“如果你的实力低一些，或许还不会怎么样！”叶墨嘿嘿笑道，“毕竞你的大伯和叔叔不也活的好好的么？委曲求全，有时候也是一种生存之道！”

“但是，那不是我的，这种苟延馋喘的rì子，我一夭都不想过，如果非要这样的话，我宁愿离开叶家！”叶希文摇摇头说道，他对叶家实在是没有太多的归属感，甚至还透着一股危险的气息，他父母的死，本身就很蹊跷，连归祖堂堂主似乎也不愿意多说，只是简单的提了一句，死了，也就仅此而已。

高层之中更是有一些入对他敌视，如果有必要的话，他现在就可以离开。

“叶希文，叶希文！”

正当叶希文在沉思的时候，院子外传来一阵急促的脚步声，叶墨一个蹿步，掠进了叶希文的身体之中。

这个时候，一道高大的身影出现在叶希文的面前，正是叶凡。

“怎么这个时候回来了？你的对手呢？”叶希文问道。

“没意思，不过是三两下就被我打趴下了！”叶凡有些无奈的撇撇嘴，这些夭他确实是成名了，但是对于他来说，却一直缺乏一个够分量的对手。

无论是叶雪也好，还是叶成龙也好，亦或者是其他入也好，都没有一个愿意接受叶凡的挑战的。

主要是，临近祭祖大典，这些入都也在进行最后的准备，要在祭祖大典上一鸣惊入，根本不愿意在这个时候节外生枝，何况，如果一个不好，惨败在叶凡的手下，那就更惨了，绝对是脸面丢尽了。

“我现在专门回来，就是要告诉你一件事情，我有你伯父和叔叔的消息了！”叶凡看着叶希文说道，嘴角有一丝若有似无的笑意。

“真的？”叶希文抬起头，微微有些震惊，“他们不是在落叶城么？”

从得到消息起，他就一直想去落叶城走一趟，了却心愿，到那个时候，他就真的是无牵无挂，无论是走是留，都可以。

只是那也是要等到祭祖大典之后才会动身，没想到，在这里居然得到了消息。

“他们确实原本应该在落叶城，不过你也知道，祭祖大典，各个分家都会派代表前来，你大伯和叔叔都来了！”叶凡解释说道。

“原来是这样！”叶希文点点头，“我去看看！”

“去吧，我就不去参和了！”叶凡这次没有跟去。

根据叶凡给的资料，叶希文朝着外城的方向走去，整个迎新城很大，但是也是呈现从核心往四面八方扩散的趋势，一般来说，越是重要的客入，所居住的地方，距离城市中心也就越近，相反的，住在外城的，基本上都是一些不太重要的客入，或者是分家之中并不强盛的一些。

比如说叶凡落脚的地方，就是在内城之中，表明了他所属的分家，即便是在诸多分家之中也是非常强大的，所以在主家之中，也是非常有地位的。

而相反的，叶希文所在的落叶城分家，显然应该就只是一个很普通的分家，地位不是很高。

叶希文出现在街角，周围的建筑有些灰1rì，与内城之中鲜亮的建筑，形成了鲜明的对比，而在街角对面那一家院落，正是落叶城分家的落脚点。

似乎是有些近乡情却一般，当真正来到了落叶城叶家的院落门前的时候，叶希文竞然停住了脚步，心中五味陈杂，不知道，该如何面对。

要知道，虽然现在的叶希文，是以前世为主，但是这一世的记忆也都有完全的融合，两入更像是完全融合成了一个入，自然不能当做陌生入一样，毫无心情的波动。

“你谁o阿……为什么站在我们院子门口鬼鬼崇崇！”这时候，一声脆生生的声音从叶希文身后传来。

叶希文转头看去，却见是一个十七八岁模样的少女，一张jīng致的鹅蛋脸，柳眉凤眼，肌肤赛雪，一袭浅蓝sè的罗裙，看着异常俏皮与可爱。

“你们的院子？那请问，你认识叶君海么？”叶希文问道。

叶君海正是他大伯的名字。

“你认识我爹？”那女孩脆生生的问道。

第一千一百七十五章 认亲

nbsp; “你认识我爹？”那女孩脆生生的问道。

“叶君海，是你爹？”叶希文问道。

叶希文当即明了，这应该是他大伯的小女儿，他的堂妹，叶巧巧。

从归祖堂那边得到的资料来看，现在他还存在在世上的直系亲属，其实已经不多，只有大伯叶君海，三叔叶君炎，还有大伯的大儿子，他的大堂兄，叶茂，小女儿叶巧巧，另外就是三叔叶君炎的独子，他的堂弟，叶才。

总共加起来，也不过五人，而至于两位婶婶，似乎也因为早年的动乱而早早陨落了，大伯和三叔也再未续弦，至于更上一代，就两眼一抹黑了。

“是啊，你是谁？”叶巧巧睁着一双大眼睛，颇为好奇的看了一眼叶希文。

落叶城叶家，已经没落很久，即便回主家祭祖，也基本不会有访客，所有人避都来不及，哪里还敢上门。. .

“故人之子，今rì听闻两位长辈来到迎客城，特来拜会！”叶希文拱手说道。

“故人之子？”叶巧巧眉头微蹙，撅了撅小嘴，说道，“那你叫什么，我也好进去为你通报！”

“我叫叶希文！”

“叶希文？这么说，你也是叶家的，那你等着吧！”叶巧巧看了看叶希文，然后转身，走了进去。

这是一个不是很大的四合院，只有一些请来的仆役在打扫着这个院落，他们落叶城叶家即便再没落，请几个仆役总还是有这个能力的，这次难得回来一趟主家，这个院落也空了很久，需要打扫。

“小妹，你去哪儿了！”这个时候，却听见一声柔和的声音。从一间屋子里传来，却见一个约莫着三十岁上下的青年走了出来。

他身穿一件玄sè织锦绸衫，腰间绑着一根墨sè荔枝纹犀带，一头墨黑sè的长发，有着一双深沉的星眸，身躯挺拔，颇有几分气度。

“大哥！”看到这人，叶巧巧缩了缩身子，脆生生的喊道。

“不是说过了，这里不是我们落叶城。在主家之中，也不知道有多少权贵人士，让你和三弟少出去，少惹麻烦，等祭完祖，祭拜完二叔，我们就要回落叶城去了！”这男子，皱着眉说道。

这男子不是别人，正是叶希文的堂哥。叶茂。

“哦，我知道了，但是我没惹麻烦啊，就转了一圈而已！”叶巧巧有些郁闷的说道。“大哥，主家好大，比我们落叶城要大的多了，我们就不能住这里么？不是说。我们原本也是主家的人么？”

听闻这话，叶茂顿时眉头一皱，厉声问道：“什么主家的人。你从哪儿听到的这个话！”

“就一次大哥你和爹爹谈话的时候无意中听到的！”叶巧巧缩了缩小脑袋，有些郁闷的说道。

“这些话，不管你听到什么，都烂在肚子里，不许对外说一句，知道么？不然可能会给我们家带来倾覆的危险！”叶茂看着叶巧巧说道。

“知道了！”叶巧巧扁着小嘴，颇为不满的说道，“对了，大哥，外面有一个人，自称是什么故人之子，要来拜访！”

“故人之子，我们家已经没落到这种情况了，所有人听说是我们家的事情，躲都来不及，还有谁会上门？”叶茂皱着眉头。

“他说他叫叶希文！”叶巧巧如实转达说道。

“叶希文……”

叶茂只觉得这个名字好像很熟悉，好像在哪里听过。

“叶希文，那不是，二叔的儿子，二弟！”叶茂顿时一下子恍然了过来，但是随即又觉得是如此的不可思议，对于叶巧巧和叶才来说，或许根本就不认识什么叶希文。

但是叶茂却还记得，因为那个时候，他业已成年，甚至叶希文，取名字的时候，他也在旁边。

只是后来，二弟被二叔抱走之后，就再也没有出现过。

如果真是二叔之子的话……

他顿时jīng神一振！

连忙说道：“你快去带他进来，我去通知父亲和三叔！”

说完他的身影已经蹿进了屋子里了。

“这么急急忙忙的！”叶巧巧扁着小嘴说道，不过还是依循叶茂的话，来到门外，看着依旧在等待的叶希文喊道：“那个叶希文，我大哥说让你先进来！”

叶希文当即没有犹豫，跟着叶巧巧，进了院落之中，这是一间不大的院落，除了院落中有仆役在忙碌之外，其他的，甚至还不如叶希文和叶凡所居住的院落。

不过随即，一阵急促的脚步声，从房屋内传了出来，一马当先的是一个大半个头发都已经染上白雪的中年男子，一袭玄衣，行走之间，魁梧有力。

而在他的身后，是一个年纪略小的中年男子，和之前那个中年男子，有几分相似，一身枣sè长衫，有了几分儒雅的气息。

而在他们俩身后的，却是一个英俊挺拔的青年男子，仔细看去，却和他有几分的相似。

“你是……”为首的那个半白头发的中年男子睁着一双明亮的双眸，嘴唇微微有些哆嗦的看着叶希文。

是了，是了，从第一眼看到叶希文开始，他就确认了不会错，眉宇之间，确实和二弟极像。

叶希文如何还不明白眼前这几人的身份，连忙拜倒在地说道：“叶希文，拜见大伯，三叔！”

这一刻，他没有丝毫勉强，也没有丝毫不甘。

“好，好，好，果然是你回来了！”叶君海激动的说道。

他身后的叶君炎也是一脸激动，道：“大哥，是二哥在冥冥之中保佑，才让文儿回来了！”

“起来，起来，这些年，流落在外，辛苦你了吧！”叶君海连忙将叶希文扶了起来，看向叶希文的眼神，怎么看怎么喜欢，这是他们家二弟唯一的独子，独生血脉。

“还好，男儿在世，当历经磨难，方能有所成就！”叶希文咧嘴笑笑说道。

“是了，二哥也喜欢这么说！”叶君炎笑着说道，他也是打从心眼里高兴。“他们骨子里，就是一脉相承的！”

“你回来叶家，经过归祖堂了没有？”叶君海问道，倒不是怀疑叶希文的身份，从看到叶希文的第一时间起，他就确认了，自己不会看错，确实是他二弟的血脉。

“恩，前几天刚刚经过了归祖堂的确认，知道了还有亲人在世，本想等到祭祖大典结束之后，再前往落叶城，不想在这里，就碰到了大伯和三叔！”叶希文点点头说道。

听到这儿，叶君海眉头微蹙，说道：“这么说，你在此之前，是不知道的么？”

“不知道，父亲当时只留下了这个玉佩，并且说，到岐山就能知道了，我也是后来养父亲自告诉我，我才知道！”叶希文拿出了那个玉佩。

一块巴掌大小，通体碧绿，呈圆形，不过是一指左右厚薄的玉佩，在玉的正zhōng yāng镂刻着一头不知名的凶兽的模样。

“没错，正是二弟贴身佩戴的麒麟玉佩！”叶君海激动的说道，这下对于叶希文的身份就更不存什么疑惑了。“没想到，几百年过去了，我居然还能在看到他！”

“大哥，最重要的是，文儿不是回来了么？我们一家人，也算是团聚了！”叶君炎说道。

“没错，没错，看我都有些老糊涂了！”叶君海哈哈大笑一声，老怀大慰。

“是啊，一家人团聚，比什么都重要！”叶君海道，“文儿，我给你介绍一下，这个是你大哥，叶茂，你小妹叶巧巧，还有一个你三叔的独子叶才！”

“二弟！”叶茂含笑对叶希文说道，虽然刚才就已经猜到了，但是现在终于得到确认，他心中也是极为高兴，他们这一支没落太久了，任何一个族人，都值得珍惜，何况还是自己的二叔之子，自己的堂弟。

“你……二哥！”比起叶茂，叶巧巧还是比较难以接受，这么一个人，突然一下子就成了自己的二哥，不过毕竟自己的爹和三叔，大哥都确认了，应该错不了了。

“大哥，小妹！”叶希文也拱手说道。

“这个臭小子，现在都不知道跑哪里去了！”叶君炎一提到叶才，叶君炎也是一副恨铁不成钢的样子了。

“三叔，我看三弟也是因为迎客城繁华，这才多玩了一会儿，应该没事的！”叶茂劝解道。

“要是这小子，有你十分之一稳重，我也就放心了！”叶君炎颇为有些无奈的说道。

看着这一幕，叶希文不知怎么的，只感觉一股暖流从心中流过，突然在某一刻觉得，这老天有时候对他也确实挺好的，无论是前世也好，还是后来在一元宗，亦或者是现在，他都拥有一个温暖的家庭。

父母的大概都是这样，希望自己的孩子能够变的稳重起来，似乎这才是标准的好孩子的样子。

“你们这里，是落叶城分家？”这个时候，一声略微有些清冷的声音从院子外面传来。

内啥，投了十张崔更票的亲，真是不赶巧啊，这几天要复习，保持三更都很吃力了，额，可以等到十五号以后投咩？那时候考完了！(未完待续。)

第一千一百八十章 夹谷正豪的霸道

nbsp; “你就是叶希文？”夹谷正豪直接找上了坐在座位上的叶希文。

显然，这是一句废话，能够直接找上角落里的叶希文，必然就是知道了他的画影图形，这一句不过是废话罢了。

“没错！”叶希文点点头。

“芊芊据说是被你所救？”夹谷正豪冷冷的看着叶希文说道，虽然说的是叶芊芊被救的事情，但是作为叶芊芊的铁杆拥护，却没有丝毫好脸sè的意思。

“没错！”叶希文一怔，没想到，这个事情，居然被人知道了，还是说，随着叶芊芊的回归，这些事情都不算秘密了？

“叶希文救过叶芊芊？劲爆大事啊，以前我们怎么从来没听说过这个事情！”

“原本听说叶芊芊被困海外，却不知道，原来叶芊芊能脱困，却是和这叶希文有关！” . .

“啊，你这么一说，我突然想起来了，这叶希文到底是何方神圣了，前段时间，有人闯过了jīng武塔的第八层，不是别人，正是这个叶希文了！”

“原来闯过jīng武塔第八层的就是他啊！”

有许多人这才第一次认出了叶希文，虽然叶希文闯过了jīng武塔的第八层，在当时造成了很大的轰动，但是一来高层并没有什么反应，导致这个事情，也并没有为更多人所熟知。

另外一方面，也是因为叶星被带进了秘境之中修行，而叶凡也是经过多次挑战名声鹊起，很快就湮灭了叶希文的名声，甚至很多人都以为那是误传，毕竟能够闯过第八层的人，毕竟都是凤毛麟角，很多时候，数十年都没有一个也很正常。而且如果真有人闯过了第八层，高层怎么可能不闻不问？

这不科学啊！

所以很多人都以为，这只是误传！

所以他们听到叶希文这个名字的时候，并没有第一时间反应过来，现在才突然反应过来，如果真有这个人的话，只怕也不是误传了，因为看无论是叶锋的态度，亦或者是叶雪的态度，又或者是最近名声鹊起的叶凡等人的态度。都不会这么友好，要知道，这些可都是声名赫赫的顶尖天骄，一般人怎么可能会让他们有如此态度，他们都是聪明人，几乎是一下子，便想到了其中的种种关窍，但是很快就有了一个更大的问题，如果闯过第八层的事情是真的。那么为什么高层至今还是没有任何的动作呢？

不过这些念头也仅仅是在脑海中稍微转了一下，就又关注到在场的两人的身上了。

“但是不管怎么样，他这次有麻烦了，而且还是有大麻烦了。所有人都知道，夹谷正豪是叶芊芊的铁杆拥护，任何接近叶芊芊的男子，都会被他攻击。曾经那个妖族天骄，不过是说了一句叶芊芊的不好，居然就被追杀千万里而死。可见其人之霸道！”

“是啊，他就算真的闯过了第八层，但是法相境二重天就是法相境二重天，天资有，但是没有化成修为之前，什么都是空的，每年陨落的天才都犹如过江之鲫，能成长起来的才是天才，成长不起来的和蝼蚁有什么差别！”

“你救回了芊芊，本该被重赏，但是你应该第一时间将他送回来，而不该和她独处数月的时间！”夹谷正豪语气yīn冷的说道。

“关你屁事！”叶希文脸sè拉了下来，冷冷的说道，这个夹谷正豪是不是叶芊芊的死忠拥护，关他屁事，居然想以此施压，他真以为他已经无敌了么？

“你知道你在说什么么？”夹谷正豪微微一滞，没有想到叶希文会说出这个话来，“原本我只是打算打断你的手脚小惩大诫，现在看来，不破了你的武功，是没办法杀鸡儆猴了！”

周围人听到夹谷正豪的话，顿时都觉得有种不寒而栗的感觉，都说夹谷正豪为人饮恨，心狠手辣，现在看起来，果然没错，不过是和叶芊芊独处数月，居然就要打断手脚，废除武功，好狠的心啊！

这个时候，心中原本对叶芊芊还有几分念想的诸多天骄们，这个时候，都纷纷熄了想法，叶芊芊虽然好，但是本身就不是他们能够高攀得上的，更何况还有这么一个疯子在一旁守护。

或许，也就是因为这个夹谷正豪犹如疯魔一般的守护，叶芊芊才没将他赶走，虽然他也烦人，但是有他挡在门前，有几个人敢接近，有感接近的人，都会受到夹谷正豪的疯狂攻击。

所以反而可以图得清净！

原本就和叶希文等人有矛盾的叶杰几人，这个时候，就更是一脸看好戏的样子，脸上还浮现几分yīn狠的表情。

看他还嚣张，这次也踢到铁板了吧，还是夹谷正豪这个半疯子的铁板！

他们巴不得叶希文干脆被活生生打死才好。

他们会在叶茂叶才几人面前频频吃瘪，也都是因为这叶希文的存在！

“要打断我兄弟手脚？就凭你？”叶凡当即上前一步，冷冷的说道，身上顿时爆发出强横的气息，将他给拦了下来。

“夹谷正豪，你不要太嚣张了，你也知道这里是我叶家的地方！”这个时候远远的，叶成龙突然说了一句道。

夹谷正豪连转都没转过去，道：“我要对付的人，从来没有意外，如果不是看在他救过芊芊这一点，我早一巴掌捏死他了！”

叶希文顿时乐了，合着他还要感谢夹谷正豪的不杀之恩？

而叶茂叶才叶巧巧三人都一脸担心的看着叶希文，虽然他们都知道，这个刚认的亲戚，不简单，甚至能够认识叶锋，叶雪等这些年轻一辈之中的大人物，但是他只是一个法相境二重天，也是不争的事实。

他或许有天赋，但是也需要时间将天赋化成实力，这也是所有人的看法！

叶希文也没有刻意隐藏实力，加上刚刚突破，总有一些气息泄露出来，因此只要稍微有点眼力的都能看出他现如今的修为。

“我看，我先一巴掌掐吧死你！”叶凡顿时大怒说道，正要出手，蓦地，一只手掌搭在了他的肩膀上，牢牢的将他按住。

“杀鸡焉用宰牛刀，对付这种小角sè，我这种法相境二重天的就绰绰有余了！”却听见，是叶希文清朗的声音。

原本叶凡还想劝叶希文，不要轻敌，眼前这个人，可是连他都能感觉到强横异常的人物。

不过随即他就想起来了，眼前的这个叶希文，也不是等闲人士，之前不过是法相境一重天，居然就能逼得出了法相境四重天的自己狼狈不堪，现在他已经跨入了法相境二重天，要论实力，只怕和当初，也有了一个巨大的突破了，非同凡响了。

而且和叶希文认识的这段时间，也让他明白到，叶希文绝对不是一个莽撞的人，做事总是胸有成竹，有十足的把握才会去做，既然他这么说，那么必然有他的理由，因此也只是稍微一愣，没有继续前进。

“也是，这种不知道哪儿来的小角sè，何须我亲自动手，你替我解决他！”

众人暗笑，别看叶凡一副大大咧咧的样子，但是要说这嘴巴损人的程度，可是比起叶希文也是丝毫不差的。

“哈哈哈，乐死了，这叶凡也有意思，不知道哪儿来的小角sè，夹谷正豪成名多年，只怕还从来没有被人这么小看过吧！”叶锋捂着肚子，一副快要笑岔气的样子。

夹谷正豪的脸颊微微抽搐，然后冷声说道：“不过都是图呈口舌之利罢了，等一下看我打断你的手脚，废了你的武功，看你还有没有这么多话说！”

“打断我的手脚，废了我的武功？”叶希文咧嘴笑了，“以前很多人都这么和我说过，你猜，他们都是什么下场？”

“不过是一群败在你手上的无用废物的下场罢了，有什么好猜的，但是我和他们不一样！”夹谷正豪冷声一笑。

叶希文也只是微微一笑，不回答，当即脚下一踏，身体朝半空中飞掠而去。

“这里毕竟是茶道会会长，让你的血把这里弄脏了就不好了，想打，就过来！”

半空中传来叶希文的话，众人不由得暗暗乍舌，到了现在，叶希文居然还如此强硬，难道他还真有什么能够对付的了夹谷正豪的手段么？

这言语之间，可是丝毫都不客气！

“不过是困兽之斗罢了！”对于叶希文的话，夹谷正豪浑不在意，只当是一个人临死前的嚣张罢了。

随即身体一个鹰掠，瞬间飞掠上了半空中，只追叶希文而去。

这个时候，原本还在茶道会上的众人，也都纷纷跟了过去，一马当先的，正是叶锋，叶雪等人，他们的速度最快，几乎是刹那间，就跟了上去。

叶希文一直飞到了上空，确认了距离茶道会有足够远之后，停了下来。

而几乎是几个呼吸之后，夹谷正豪就追了上来，当即直接逼了上来，眼眸之中杀意流转，大手瞬间探出，直取叶希文头颅而来。(未完待续。)

PS：求推荐，求月票，求赞，各种求！

第一千一百八十二章 破冥皇

nbsp; 叶希文的强横引得这些天才天骄们，都一下子惊住了，他们都完全没有想到，不过是法相境二重天的叶希文，是如何抗衡法相境五重天的夹谷正豪的，如果只是一般的法相境五重天也就算了，说不定有些秘法能够达到这样的效果。

但是夹谷正豪岂是一般人，等闲的法相境五重天，恐怕在他眼里比蝼蚁也强不到哪里去，，足以衬托的叶希文，也非同凡响。

“嘿嘿，我就说，他要是跨入法相境二重天，必然是会是一个好对手！”不远处，叶凡咧了咧嘴笑道。

而他旁边的叶茂叶才和叶巧巧两人也从最初的而紧张，到现在的兴奋。

原本他们根本无法想象叶希文和这些强横的天骄抗衡时候的场面，但是现在亲眼所见之后，他们反而兴奋了起来。

毕竟在他们面前战斗的，那是他们的亲兄弟，尤其是叶巧巧，就更是一脸得瑟的样子，仿佛这个人是她一样。 . .

双方战斗的景象太过骇人，双方周围上百里内，都没有人能够站得住，他们随便出手的余波就能震荡数十里，简直难以想象。

夹谷正豪一声长啸，那灰白sè的头发，竟然犹如火焰一般燃烧了起来，犹如一尊火人一般，真是力可拔山河一般。

一拳猛然轰出！

拳压直接撕裂长空，真元震荡上百里出去，不远处，许多靠的近的人不得不又离远了一些，免得被这股力量给生生震伤。

他这一拳，要将天穹击穿一般，当空朝着叶希文轰落了下来，狂暴无比，叶希文周身无数的空气都在无声无息的被湮灭，场景异常骇人。

叶希文冷笑一声。并不变sè，周身无数的星辰之力出现，犹如变成了一片宇宙真空一般，和他轰杀过来的贵国狠狠撞到一起。

“大破灭星尘拳！”叶希文一拳狠狠轰落了下来，拥有难以想象的威势。

“轰隆！”两只恐怖的拳头在半空中碰撞出难以想象冲击波。

夹谷正豪打到现在，如何还看不出，叶希文的肉身只怕也不是一般的强横，双眸之中更加的疯狂了起来，杀意纵横，原本他只当叶希文是一个无关轻重的小角sè。无非就是救了叶芊芊，这才敢这么嚣张，应该不足以在叶芊芊心里留下什么太深刻的印记，但是现在看起来，似乎是自己搞错了，眼前的叶希文绝非什么小角sè，居然能以法相境二重天和自己打的不相上下。

这不是说他比自己还要天才么？

他怎么可能承认这一点！

唯一的办法，就是不管你是什么天才，都给我扼杀了。去死！

任何胆敢出现在叶芊芊身边，敢于觊觎叶芊芊的人，都要死。

不仅仅是夹谷正豪，其他人也都是一副嗔目结舌的样子。不敢相信，居然有这么强横的体质。

甚至连夹谷正豪都打的微微有些难以吃不消了。

和夹谷正豪锐气刚去不同，叶希文却是豪气正起，他身上的气血。都化成金sè的雾气沸腾了起来！

“哈哈，闻名已久的夹谷正豪，也不过如此。都是雕虫小技罢了，想打断我的手脚废除我的武功？真是可笑，不过是一个自身难保的家伙罢了！”这个时候，叶希文哈哈大笑一声，一直以来，都是处于防守状态的他，这个时候，居然主动发起了进攻。

他一步跨出，洒出漫天金光，灿烂夺目，犹如一尊黄金神祇一般，当空朝着夹谷正豪轰杀而去。

“找死！”见被叶希文小看了，夹谷正豪顿时大怒，他身后无数的幽冥火焰熊熊燃烧，在这些幽冥火焰之中，无数冤魂厉鬼的嚎叫声不绝于耳，而紧接着一道恐怖的身影缓缓显出了身形。

犹如一尊至高的皇者，在统御万界，俯瞰人间众生的可笑，可悲，可谈的一声。

只是这个时候，这一尊皇者脸上露出了几分冰冷狰狞的神情，却是和夹谷正豪一般无二。

“好厉害的冥皇！”这个时候，远处叶雨灵故意高声说道，要让场中的叶希文听到。

他们算是竞争对手，因此对于夹谷正豪有什么底牌其实非常清楚，但是他们就怕叶希文不清楚，所以才出声提醒，虽然没有说太多，但是想必，已经足够让叶希文有所jǐng惕，不会简单应对了。

不过她猜的没错，叶希文确实不知道他背后的身影的来路，不过也知道，不会简单，自然不会那么轻率的应对，不过对于叶雨灵的好意，他也是心领了。

在这一刻，那一尊冥皇好像要将他眼睛所能看到的一切地方都变成他的冥神国度。

他手上，出现了一尊冥神的法杖，在他挥动之间，翻涌起了无尽的神芒，瞬间一道恐怖的气柱当场轰杀向了叶希文，要将叶希文一举湮灭。

叶希文这个时候浑然不惧，所有的黄金神xìng都在一瞬间凝聚成了一道巨大的金sè雕像，出现在了他的身后，眉目看不清楚，但是隐约之间，居然是叶希文的模样。

这是他心中的神祇，这个世界上没有什么神祇值得他顶礼膜拜，他唯一会膜拜的人，也就是他自己罢了，其他人都没有这个资格。

在这一刻，他的心就是无上至尊的存在。

他手中出现了一柄长剑，这是一道难以想象的剑意。

剑意瞬间扩展了出去，在这一刻，天地间所有的大道都被驱逐，只有剑道爆绽出难以想象的光芒，在这一刻，剑道生生压过了其他的道，所有人都有一种心惊胆跳的感觉，仿佛他们所走的道，都要臣服在剑道之下。

这是一种无敌的道，将道dú lì出来，不走寻常修炼的路线，直接从修炼道上入手。

叶希文挥舞着手中的剑意直接迎了上去，这不仅仅是双方力量的比拼，更是双方对于各自的道的理解。

所有人都怔住了，像是吓住了一般。没有想到，如果说叶希文能拥有抗衡夹谷正豪的力量，还不算太让人惊讶的话，那么现在就真的将很多人都给吓住了。

因为力量可以有很多种方法，在很短的时间内提升上来，就好像一个小孩子吃了兴奋剂，拥有了和大人相抗衡的实力，又或者是有人天生神力，年纪小小，就力可抗前进。但是要说对道的领悟，却绝对不是用这样子的方式能够提升上来的。

但是现在叶希文对于武道的理解，竟然丝毫都不弱于夹谷正豪，甚至还要更高一筹，那才真的是将来真正的前途无量啊！

这个时候，双方所学，双方的意志在虚空中狠狠的碰撞，相互的蚕食。

“当！”

“当！”

“当！”

叶希文的长剑和冥皇的法杖，在一瞬间就已经交锋过了无数次了。冥皇的法杖也不是实体，而是夹谷正豪根据所修行的幽冥鬼火神功之中修炼领悟出来的罢了。

而叶希文的剑意也不是真正的剑，而是他领悟出来的，属于自己的剑意。都是众人难以想象的存在。

尤其是叶雪几人看到这一幕，都脸sè凝重，因为严格算起来，他们都是竞争对手。叶希文和夹谷正豪，居然能有如此的武道领悟，绝对是一个不可小觑的对手。

而其他的那些半步法相境的高手看的如痴如醉。尽管他们可能不见得能够完全看懂这两人的道，但是他们的能够看得出来，他们施展出来的武学都是jīng妙至极，他们光是看着这两道巨大的虚影之间的交手，就如同在看两条道之间的战斗。

夹谷正豪果然是天才，可能叶希文的天资都远远不如他那么强横，但是叶希文有神秘空间，几乎是无时无刻都在保持一个强力的推演状态，虽然他仅仅只是法相境二重天的境界和修为，但是实际上要说起他实际对于武道的理解，却远远不是这么简单的，甚至比起他们这些天骄都还要更加的强横。

很快，在武道上领悟更加jīng神的叶希文就占据了绝对的上风，而夹谷正豪的冥皇则是完全被叶希文压制住了。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文收中的剑意在虚空中不断的劈斩下去，一开始冥皇还能和叶希文争锋相对，但是很快就被叶希文完全压落了下去了。

本来对于武道的理解就远不如叶希文，更何况冥皇的力量被叶希文的神xìng的属xìng克制的淋漓尽致，完全被压落了下风。

“嘭！”

一声巨大的轰鸣声，叶希文长剑攻破冥皇所有的防御，一剑捅进了冥皇的身体之中，无尽的剑意瞬间在冥皇的体内疯狂的席卷了起来，围剿了起来。

几乎就是在那一瞬间，那一尊巨大的冥皇，一声厉叫声，轰然一下子，崩碎成了无尽的青烟，就像是本身就是由这些气体组成的一般。

这般武道理解的比拼，夹谷正豪完全落在下风，大约是他自己也没有想到的吧，在那崩碎的冥皇之中，夹谷正豪的身影渐渐显露了出来。

而就在这个时候，叶希文终于动了，身形猛然一闪，扑杀而去。(未完待续。)

PS：今天就这一更了，昨天就几乎没睡，白天又一直连考到傍晚，啸尘已经困的睁不开眼睛了，这一更也是很艰难才能码出来，很久没体会到这种迷迷糊糊的码半天，突然惊醒过来，才发现自己不知道码了点什么东西的感觉了！

总而言之，今天先一更，啸尘先去睡，明天六点钟还得爬起来接着考试，到明天为止，考试算是正式结束了，谢谢大家在这段时间内的体谅，谢谢！

第一千一百八十五章 废了夹谷正豪

nbsp; “杀，死！”夹谷正豪一声恐怖的爆吼声，不能继续这样子拖下去了，不仅仅是叶希文在每时每刻的变强，而他的实力，也在每时每刻变的更加衰弱。

他很清楚，他能够在这么短的时间内拥有如此实力，完全是托了秘法的福，但是这种秘法不可能一直持续下去，从刚才达到了巅峰之后，就在不断的变弱。

虽然这个程度目前来说，还不是很明显，但是和叶希文的进步进行了一正一副的加减之后，他的腿部，就会达到一个恐怖的地步。

叶希文的进步，让他的衰弱变的更加的明显。

很快，就会达到一个临界点，就是他的力量和叶希文会达到一个等量的值之后，形式就会完全逆转过来了，到时候就不是他现在压着叶希文打了，而是完全被叶希文压着打了。

他能感觉到，全身的力量都在流失，不能在这样子下去了。 . .

他直接一拳猛然朝着叶希文轰杀了过来，无数的真元被燃烧成鬼火，再以一个更加力量程度，朝着叶希文扑杀而去。

不过对于叶希文来说，这些都没有什么差别，他几乎已经完全沉浸在这种感悟之中了，明心古树笼罩在他的神识海深处，让他无时无刻都处于最佳的jīng神战斗状态，而天凰再生术，则是不断的修复他身体之中的创伤，让他的身体处于最佳的战斗状态之中。

所以他根本无所畏惧，只要不一下子将他打死，那么一切就都还在他的掌控之中，这是别人所无法做到的，但是他可以！

“轰！”

“轰！”

“轰！”

所谓yù速则不达，想要急切之间将叶希文拿下的夹谷正豪，却发现根本做不到，原本在他的最为巅峰的时候的状态。就已经没有办法拿下叶希文了，更何况现在他的实力衰退，而叶希文的实力则在稳步上升之中。

所谓攻守之势易也。

在没有能够很快拿下叶希文之后，双方的实力渐渐持平，每一次剧烈的碰撞的时候，夹谷正豪也一样被轰飞出去，不会像之前那样子只有叶希文被轰飞出去时候的场面了。

也不知道过了多久，对于在场外观战的众人来说，几乎每一秒钟都跟一年一样久，许多人都看的如痴如醉。事实上，很多人来参加这个茶道会，不正是希望看到这些顶尖天骄之间切磋，能够给予他们一些武道上的启发么？

他们两个虽然不是什么切磋，而是真正的生死搏斗，但是这样的战斗，也才更有参考的价值，所迸溅出来的武道至理也更加的绚烂和jīng彩。

而整个局面已经从夹谷正豪完全占据上风，变成了叶希文开始渐渐搬回了局面。两人的战况越发的惨烈了起来，双方的肉身虽然都很强横，但是相对于这些破坏力而言，就还是有些不够看的。

叶希文渐渐的也能在夹谷正豪的身体上。留下创伤了，他的体质虽然强横，虽然所修炼的疗伤功法也很了得，但是终究是没有办法和叶希文相提并论的。随着实力的衰弱，他身上的伤口，也越来越多。很快也成了和叶希文一样的血人。

双方的身体都快被对方打爆了。

“嘭！”

一声惊天的碰撞，席卷起无尽的能量狂cháo，犹如海浪一般，一圈一圈的席卷了出去。

犹如球形一般，朝着四面八方扩散了出去。

一道身影从其中彻底倒飞了出去，人们定睛一看，居然会是夹谷正豪，而原本在众人印象中应该倒飞出去的叶希文，却是稳稳的站在半空中，连动都没有动一下。

而那夹谷正豪，身上所有的火焰也顿时湮灭了，他催发的秘法，也终于结束了，虽然现在的他，依然有能够打爆一个一般的法相境五重天的高手的实力，但是那也只是一般的法相境五重天，眼前的叶希文不是法相境五重天，也不是等闲。

他的秘法结束了，而叶希文正处于巅峰，叶希文有些失望的看了看夹谷正豪，他原本还以为，夹谷正豪能够让他一路攀升到法相境二重天巅峰，但是谁知道，夹谷正豪这么快，秘法的效果就过去了。

而他现在虽然比起之前提升了很多，但是要说法相境二重天巅峰，还是有不少的差距的。

他的双眸冰冷，只是冷冷的看着夹谷正豪，他一步跨出，朝着夹谷正豪追杀而去。

“嘭！”夹谷正豪犹如一个球体一般，直接被生生轰飞了出去，狠狠的撞到了地上，在地上直接砸出了一个大坑。

夹谷正豪的胸口不知道断了多少根肋骨，不断的在往外咳血，这个时候，望向叶希文的眼神之中，虽然还有怨毒，但是更多的却是一种惊惧的神情，他是真正被叶希文给打怕了。

就算他桀骜，就算他过往拥有辉煌的战绩，但是那在叶希文的面前，却都是连狗屁都不是，根本就不能作为依仗，现在他真正感觉到了绝望，感觉到了那些被他击败，击杀，废除武功的人的心情，第一次感觉到，就是如此惊险的局面。

叶希文一步一步的走了下去，闲庭信步一般，一直走到了夹谷正豪的面前。

“他要干什么？”这个时候，所有人的脑海之中，都冒出了这个念头，所有人都不知道叶希文到底是想干什么，但是现在是叶希文取得了完全的上风，他是胜利者，所有人都只能眼睁睁的看着他。

“其实我忘了说，我这个人很小气的！”叶希文咧着嘴笑笑，他浑身的真元一震，身上的血迹就已经没有了。

但是在夹谷正豪的眼中，这种笑容简直可怕之极。

“你，你要干什么！”夹谷正豪也不由得惊叫了起来。

“你不是说过要打断我的手脚，废了我的武功么，想必你也不是第一次做这个了吧，今天我就让你尝尝，那些曾经死在你手上，或者因为你生不如死的人的想法！”叶希文咧嘴，继续笑道。

这个时候所有人都震惊了，所有人都没有想到叶希文，居然真的敢要废了夹谷正豪，之前夹谷正豪说要废了叶希文的时候，其实很多人都没太当回事。

就算是叶锋几人也不可能让夹谷正豪真的废了叶希文的，因此只当是气话，当然，所有人也都知道，夹谷正豪的斑斑劣迹，废掉的人也已经是不计其数了。

但是饶是如此，他们依然不敢相信，有人敢真的去废了他，夹谷正豪嚣张，那是夹谷正豪，他有这个实力，有这个底气，他也有这个背景。

在夹谷一族之中，他也是出了名的天才，上一次斩杀妖族天骄的时候，也曾经引发两族的一定程度上的摩擦，最后也是夹谷一族出面保下了夹谷正豪了，可想而知，夹谷一族之中，夹谷正豪，到底有多么重要了，许多人就算是有能力击败他，也不想出手，不然就会惹出夹谷一族，根本就是烫手的山芋。

除非是在私下里，没有人看见，否则的话，根本没有人会选择对夹谷正豪怎么样。

他们都有所顾忌，不过显然，这个潜规则对于叶希文来说，根本没用。

“我这个人很公平的，别人怎么对我，我就怎么对别人，目前为止，还没有过例外！”叶希文嘿嘿笑道。

“公平？”

所有人都要晕过去了，公平？这个事情和公平扯得上一毛钱的关系么？

“你要干什么？如果你废了我的武功的话，我们夹谷一族绝对不会放过你的！”夹谷正豪终于怕了，这个时候心中也开始有几分后悔了，没事儿来招惹这么一个疯子到底是为什么啊！

他一贯觉得自己的行事就已经很肆无忌惮了，但是和眼前的叶希文相比，那就根本不算什么了。

“啪！”

一声响亮的耳光，夹谷正豪还想多说什么，结果被叶希文一巴掌扇的头晕眼花，满口大牙都快被抽碎了，心中更是压抑怨毒的很，他什么时候有这么惨过。

“啰嗦，不长记xìng！”叶希文冷冷的说道，看着眼神怨毒的夹谷正豪，他冷笑一声，继续说道，“我说过，别人怎么对我，我就怎么对别人，谁也不例外，什么夹谷一族的，有本事，就让他们过来好了！”

叶希文说着，直接一脚踩到了夹谷正豪的右腿上，夹谷正豪一声惨叫，整个右腿腿骨粉碎，被叶希文踩碎。

所有人都一下子有种后背发凉的感觉，无论原本是怎么看叶希文的人，现在都只觉得一股凉气从脚底板直冲脑门，这叶希文的狠劲，吓住了他们。

而这也正是叶希文要的效果，他知道，刚刚回来叶家，有很多人对他都看不过眼，更不知道有多少人要在算计他，他必须狠，必须比所有人都狠，狠的让他们都害怕的时候，害怕的知难而退才行。

所谓杀鸡给猴看，本来他还没怎么样呢，就有这么一只鸡送上门来了，夹谷一族的天才！

哈，好大的名头，不过很快，也就是要成废人了！(未完待续。)

PS：三更到，求各种支持！

第一千一百八十八章 加入执法堂

nbsp; 这一次，叶雪也看不懂高层的动作，不知道他们想千什么，这么浅显的道理，连他都懂，怎么高层就不懂呢，但是高层的那些事情还不是现在他可以插手的，或许将来有一夭，他也会成为那些高层的一夭，但是绝对还不是羽翼未丰的现在。

他没有和叶希文说，对于叶希文，高层，绝对不仅仅是不闻不问这么简单罢了，甚至于在出现了叶希文废掉了夹谷正豪之后，有一种说法，就是千脆将叶希文交出去，消除夹谷一族的怒火的说法。

甚至还一度有成为主流的说法！

不过他虽然没有说，但是叶希文有如何会猜不到！

正如叶雪所猜测的那样，叶希文对此是真的漠不关心，他也不是很在乎叶家给予的什么培养，事实上他没有背靠叶家，不也一路走到了现在么？

叶家的培养对他来说，绝对是可有可无的事情！

虽然有叶家的培养，好处更多，但是掣肘也多，未必是得意事！

甚至于，若不是为了完结前任的最后遗愿，他可能一辈子都不会踏足叶家，这些事情根本是无所谓的事情，不培养就不培养，他拍拍屁股就可以走入，根本无所谓。

“我知道了！”叶希文点点头说道。

“不过我们执法堂还是很支持你呢，所谓赏罚有度，既然已经定下了这样的规矩，那么你表现出sè，就理应得到奖赏，不是么？”叶雪看着叶希文说道。

叶希文有几分不置可否的啥样子。

叶雪继续说道：“如果我邀请你加入我们执法堂，你觉得如何？”

他目光灼灼的盯着叶希文，如果是放在其他入的身上，有这样的夭分，自然早就有很多入前来争取和拉拢了，绝对不会像叶希文这样子，成了无入问津的，好像没有入要一样的情况。

到那个时候，他们要争取叶希文的加入，必然要花费更多的jīng力和代价，很多入并不是不知道叶希文的潜力无限，但是狠入也还在犹豫，要不要为了叶希文而和那些反对叶希文的高层势力交恶，这也是为什么一直拖到现在的根本原因。

但是执法堂对此，倒是没有丝毫的畏惧，因为没有必要，他们执掌叶家的法度，要认真执法，就少不了要得罪入，可以说，他们的敌入遍布整个叶家，很多入都看他们不顺眼，再多得罪几个，也根本没有什么差别。

相反的，能够将叶希文这个谁都不要的夭骄拉入自己的阵营，自然是最好的结果，现在就差叶希文点头了。

相比起叶雪，叶希文陷入了沉默之中，在叶家之中，除了执掌叶家大权的各房和各个分家之外，最重要的就是这些机构了，这些机构也会成为各个夭骄们，最为坚实的后盾。

而执法堂无疑是其中最为强力的机构之一，而现在，对于刚刚认祖归宗的叶希文来说，就是缺乏这样一个强力的后盾，而落叶城分家显然是不可能给他这样的庇护。

这也是为什么，这次要非要冒险用这样极端的办法树立威信了，这也是没有办法的结果，如果他背靠的是叶家的一个强力的分家，或者主家的一脉，那结果就会截然不同了，他也根本不需要冒险就能达到震慑别入的效果，就好像叶星，虽然也是私生子，但是有谁敢小看他，这才刚刚认祖归宗，立刻就被当做重点夭才来培养。

“叶希文，答应吧，这个时候加入执法堂，对你来说，只有好处没有坏处！”叶墨突然出声提醒说道，“除非你打算马上离开叶家，否则的话，在叶家这个庞然大物之中，你就必须要找到一个能给自己遮风挡雨的大树，执法堂就很不错，这次的事情，如果能有执法堂为你出面，绝对不会闹出这么大的风波！”

叶希文认可了叶墨的话，他说的非常对，而现在叶希文，缺的就是一个能够遮风挡雨的大树，离开叶家，那是迫不得已的选择，现在他好不容易才在叶家之中闯出一个名头，如果这个时候离开，就真的前功尽弃了，而这也绝非叶希文的本意。

而要留下来，执法堂无疑是最好的选择，在他最为困难的时候，执法堂的入伸出了橄榄枝，对他来说意义非凡，他虽然对于敌入冷酷无情，但是也绝非是一个恩将仇报的入，谁对他好，他心里很清楚。

就如同他自己说的，谁对他如何，他就对别入如何，很简单的等值兑换。

这是一个双赢的结果，加入执法堂，执法堂多了一个夭骄效力，未来的长久兴盛也多了一层保证，而叶希文也得到了一个能够靠得住的靠山。

想到这里，他就没有犹豫，点点头说道：“加入执法堂，对我来说，正是求之不得的事情呢！”

叶雪冰冷的脸上，终于露出了几分微笑说道：“这样的话，我们以后就是同袍，那些什么夹谷一族的，你不用担心，自然有我们执法堂为你料理！”

相比起同样都是叶家入的这个身份，还是同为执法堂的同袍之间的关系，更加亲近一些，叶家发展到现在，早已经不知道多少年了，光是族入就有好几亿之多，相互之间，彼此早已经出了五服，甚至除了同样都是姓叶之外，其实血缘关系，已经并不是很多了。

名为兄弟，其实关系非常的远，反倒是这些机构之中供职的入，关系反而会更好一些。

“不过那些对我敌视的高层，只怕也会因此迁怒执法堂，到时候……”叶希文看向叶雪，意思已经很明显了，那些入针对他而来，如果他加入了执法堂，那么这些麻烦，只怕也会转嫁到执法堂。

“不过都是一些宵小罢了，背地里使手段对付同族，算什么！”叶雪不屑的说道，执法堂都是对外的强硬派，所以也都是最为无法忍受这种在背地里对同族下手的入。“你既然加入了我执法堂，那就是我执法堂的入了，哪里轮得到那些宵小唧唧歪歪，自然有入会处理这些事情！”

叶希文点点头，有了这个保证，那么他也就放心的多了。

闲话间的功夫，两入已经赶到了迎客城之中的执法堂了，和上一次来的时候，那种轻松的氛围不同，这一次的执法堂之中，各个弟子都有些肃穆紧张了起来，因为这个时候执法堂之中，迎来的正是夹谷一族的使者，他们并非友好前来，相反的，是来兴师问罪的。

这个时候看到叶雪进来，纷纷问好，再看到他身后的叶希文，脸上纷纷露出了奇怪的表情，这段时间的这些风风雨雨，事实上，正是从这个刚刚从外面认祖归宗而来的叶希文开始的。

不过由于叶雪在，他们也没敢多问，看着叶希文和叶雪两入进了内殿之中。

叶希文刚刚进入内殿之中，就听到一阵激烈的喝问声。

“这么说来，贵方是不打算交出那个小贼子喽？”里面一声yīn冷的声音问道。“这对于贵我两族多年的良好关系来说，可不是一件好事，如果到时候真的导致我们两族撕破脸，这个责任，你们执法堂的入敢担当么？”

两入走进了殿中，却见殿中主位之上，端坐着一个玄衣老者，鹤发童颜，一副悠然自得的模样。

而与他相对的则是他的面前，一个麻衣老者对他怒目而视，喝斥着他说道。

而在这个麻衣老者的身后，跟着几个高手也都纷纷对着那个玄衣老者怒目而视，如果目光能够杀入的话，那个玄衣老者早已经被杀死了千百遍了。

场中的情况一目了然，叶希文刚才已经被叶雪提点过，自然知道这些入是谁。

那个端坐在主位之上的玄衣老者，应该正是执法堂的现任堂主，叶震夭。

在叶家的诸多高层之中，这也是一个非常有名的高手，不仅仅因为他实力高强，早已经超越了法相境，更是因为他执法严明，铁面无私，许多入都栽在了他的手里，许多入形容他的时候，那都是说，茅坑里的石头又臭又硬，到那时偏偏拿他没办法。

而在另外那个麻衣老者，应该正是这一次夹谷一族的使者了，而在他的身后，就是那些夹谷一族的诸多高手。

只是这些入虽然多，但是在叶震夭的面前却丝毫都不敢放肆，要知道，眼前这个老者，可是能够一巴掌将他们化成粉末的可怕存在。

在他的面前，哪怕是那个态度强硬的麻衣老者都不敢太放肆，不然真被他打死了，就真没地方说理去了，这叶震夭不好对付的臭脾气，不仅仅是在叶家之中，在其他地方也早有耳闻。

“我们叶家的事情，还轮不到别入来多管闲事，我们家的小孩即便做错事了，也有我们叶家的入来管教，轮不到你们来教我们该怎么办！”叶震夭根本没将这些入放在眼里，只是淡淡的说道，语气虽淡，但是言语之间的强硬，让夹谷一族的那些入脸sè微微一变。

第一千一百八十九章 当面打你脸

nbsp; 他们早知道，这个老家伙很难啃，又是出了名的对外强硬派，事实上，任何一个势力的执法堂或者刑法堂一类的，多半都是由这种又臭又硬的茅坑里的石头组成的，平时负责法纪，面对很多作jiān犯科的家伙，说是没用的，必须强硬下手。

但是叶家的那些人根本不肯松口，只推说，这是他们叶家内部的事情，就算要处置叶希文，那也得是执法堂负责，打了一个好太极，逼得他们不得不亲自前来执法堂施压。

但是眼前的这个老家伙，简直比传闻中还要难对付，根本不给他们留任何的颜面。

“你……别忘了，我们夹谷正豪可是被你们那个叶希文给废了的！”那个麻衣老者冷声说道。

“废了就废了，实话告诉你，那叶希文不过是我们流落在外的血脉，从来没得到过我们叶家的栽培，你们那个什么夹谷正豪的连他都打不过，不过也是一个废物而已，现在正好，趁早帮你们揪出那个西贝货，根本没有培养的价值，有这时间，还不如早点再去找真正的天才培养呢！”叶震天毫不客气的说道。..

叶希文一进来就听到这个，顿时只觉得，霸气啊，这是从骨子里散发出来的强硬和霸气。

这个时候，殿内的其他人，也都发现了进来的叶雪和叶希文。

叶雪当即上前一步说道：“师尊，叶希文带到！”

叶希文看了一眼叶震天，又看了一眼叶雪，原来叶雪的师尊居然是执法堂的堂主，难怪之前不过是一句话就解决了落叶城分家和富阳城之间的纠纷，有这么一个堂主的师尊，叶雪基本上就可以算得上是少堂主了吧。

一听到叶希文的名字，顿时那些夹谷一族的高手纷纷转头目光如刀一般的看向叶希文。这段时间他们上下忙碌的罪魁祸首，不是别人，正是这个叶希文。

甚至夹谷一族还发出了对叶希文的必杀令，或许废掉一个天骄，对于夹谷一族来说，还算不上伤筋动骨，但是夹谷一族的威严不容玷污。

叶希文顿时感觉到了几股恐怖的气息笼罩到了自己的身上，这些人看着不起眼，但是恐怕都已经是法相境九重天的高手，光凭威压。就能将一个法相境一重天二重天的高手给生生碾压至死，这并不夸张，如果心智不够坚定的话，恐怕当场会崩溃。

但是他们选错对象了，叶希文绝非他们以前所遇到的那些法相境一重天二重天的武者，在他的皮肤表层之下，当遭遇了威压笼罩的一瞬间，体内的神xìng就自动反弹，遍布在了他的皮肤表层之下。将那些威压全部挡在外面，什么威压能和浩荡神威相比，和叶希文体内蕴含的金sè神xìng相比，这些都不过是雕虫小技罢了。

何况就算他们能突破神xìng的封锁。也无法伤到时刻处于明心古树笼罩下的叶希文的神识，所以这世界上要说谁最不怕这种威压，那叶希文无疑就是其中之一。

而这个时候，高坐主位之上的叶震天。似乎也没有要出来解围的意思，相反的，饶有意味的看着叶希文。看他要怎么处理，或者说，他能坚持多久。

这个最近开始享誉叶家的天才，他也早有耳闻，能够轻松闯过jīng武塔第八层，已经足以见得他的天赋如何了，之前又敢于废掉夹谷正豪，将叶家都拉入这个漩涡来，也见得他的实力不凡，心机也深，更是敢于惹麻烦，各方面都让他很满意。

如果说只是闯过jīng武塔第八层的叶希文还不足以让他心动一定要收入执法堂的话，那么随后和夹谷正豪的一战，却是让他动了要将叶希文收入进来的念头。

执法堂干的都是得罪人的事儿，所以不怕惹麻烦，也是非常重要的一条标准，如果天天只想着怕得罪人的话，那这执法堂的工作，也就不用干了。

叶希文只是微微一笑，一步跨出，那些原本笼罩在身上的威压，也在瞬间就消失的无影无踪，他上前一步，拱手说道：“叶希文，见过堂主！”

众人都有些惊愕的看着叶希文，没想到他只是这么轻松的一步跨出，就轻松破除了那些威压，仿佛根本不存在一般。

无论是叶震天，亦或者是那个麻衣老者和那些夹谷一族的高手，都不得不心生一种感觉，此子果然不凡。

只不过叶震天看向叶希文的眼神是越发的欣赏，而那些夹谷一族的高手的眼神之中，却是杀意更重，毫不掩饰对叶希文的杀意，不仅仅是因为他废了夹谷正豪，更是因为这样一个有潜力的年轻高手，对于整个百族联盟来说，都不是什么好事！

“好，不错，不愧是我叶家的男儿！”叶震天满意的点点头，然后说道，“你们夹谷一族不是想要我们也加给你们一个交代么？”

“正是，不管事情的缘由如何，但是我族天骄被废这也是事实，如果不给我们一个交代，我们是不会善罢甘休的！”麻衣老者连忙说道。

“既然你们想要一个交代，那么我们就给你们一个交代！”叶震天冷笑一声说道，“叶希文，你可知罪？”

叶希文心头一震，怎么是来问罪于他的，不过再看向叶震天的眼神中并无一丝一毫的厉sè，当即放下心来，朗声说道：“我不知道有什么罪，比武切磋，难免有所误伤，这也是在所难免的！”

听到这个话，那些夹谷一族的高手都要吐血了，无耻啊，那叫误伤么？

他们都已经将事情的始末给了解清楚了，叶希文是在夹谷正豪失去了战斗力之后，一下一下的废掉了他的手脚和武功的，这能用误伤来解释？

当然，他们直接无视掉了一开始也是夹谷正豪要执意对付叶希文的事情，在他们看来，这点小事算什么，如果这时候是叶希文躺在床上，那不过又是夹谷正豪废掉的一个废物罢了，而现在是夹谷正豪躺在床上动弹不得，还有比这个更严重的事情么？至于是夹谷正豪先挑起的事端的事情，根本就不重要了！

叶震天眼中的欣赏意味愈发的浓重，开口道：“好，既然如此，你说你没罪，那么我让你加入执法堂，你可愿意？”

如果是叶震天突然问出来的，那叶希文或许还会犹豫一下，但是之前叶雪已经提醒过了，叶希文早有准备，没有任何迟疑，当即上前一步说道：“荣幸之至！”

“哈哈，那好，本堂主今天亲自批准你加入我们执法堂，等一下让叶雪亲自带你去办理手续，领取令牌！”叶震天哈哈大笑一声。

而另外一边，麻衣老者和那些夹谷一族的高手这个时候怔怔的看着一唱一和的两人，有点傻眼，不过很快就被怒火给淹没了，身躯微颤，那是气得发抖。

交代！

这就是叶家要给他们的交代，一个废掉了他们族中天骄的罪魁祸首，非但没有受到任何惩罚，反而还要被吸收进执法堂，这还用说么？

交代，你们要交代，我们就给你交代！

只是这个交代根本不是他们想要的那种交代，这种交代在他们看来，根本就是化成一只大巴掌，一巴掌扇的他们头昏眼花！

这是打脸啊，而且还是当着你的面打你的连，不给你留丝毫的颜面。

自然，他们是不会记得，他们曾经也曾经当场打叶家的脸，叶家多个jīng英被废之后，夹谷正豪也仅仅是被做了一个关禁闭的处置，可以说叶家上下都憋着一口气，就等什么时候打还回来这一巴掌了。

现在终于打回来了，而且这个巴掌又大又响亮。

“你……叶堂主，你这样子做，是置贵我两族的情谊于不顾，也要包庇这个凶手么？”那个麻衣老者稍微压下了一些镇静的心情说道。

“滚，我们两族有个毛的情谊，要说有也是血海深仇！”叶震天冷冷一笑，毫不客气的说道，夹谷一族作为百族联盟之中十大王族之一，而叶家作为人族之中的一个霸主势力，双方都曾经代表各自的族群搏命厮杀过，说是血海深仇一点都不为过。

“你们不是要交代么？现在给了你们交代了，还想说什么？”叶震天看着那麻衣老者说道。

嘲讽之意溢于言表。

“好，好，好！”麻衣老者已经被气得说不出话来了，他来的时候，万万没有想到，叶家最后所谓给的交代居然会是这样子，当场打他们的脸，而且还打的啪啪作响，耻辱，这是一个赤果果的羞辱！

“你们一定会后悔的！”麻衣老者已经气得呆不下去了，当即直接一个甩袖，带着那些同样气的快发疯的夹谷一族的高手转身离开了殿内，他们很清楚，尽管叶希文就在眼前，但是他们却不能动手，因为旁边就站着一个恐怖至极的执法堂堂主，留下来，也只是自取其辱罢了！(未完待续。)

PS：第一更到，求个收藏，求个推荐神马的！

第一千一百九十一章 他有专属形容词，叫妖孽！

nbsp; “是一个追杀任务！”叶雪说道，“我们叶家之中，出了一个叛徒，叫叶阔海，他虽然不是我们执法堂的入，但是原来却是暗堂的入，在暗堂之中，虽然不算是什么位高权重之辈，但是也掌握了一些机密，暗堂的意义，你明白的吧！”

叶雪看着叶希文，目光炯炯。

叶希文当然明白，暗堂对于叶家来说意味着什么，暗堂这个机构和其他机构最大的不一样的地方，就是他虽然名声响亮，但是实际上却很少有入能够真正见到这些暗堂中的入，他们也从来不对外直接招入，他们招收入都有一套自己的标准，一般入根本不能插手进来，他们在叶家，也是最为神秘的几个机构之一。

如其名，暗堂一般处理一些叶家不便于对外公开的事物，比如说对外的情报搜集，间谍管理，卧底的培训，暗杀，雇佣兵，等等许多都和这个暗堂有关系，是一个非常神秘的组织，一般来说，都是直属于叶家家主直辖。

只是这种见不得入的事情千的多了，所以暗堂的入，也拥有比其他机构更加庞大的秘密，而且不像是执法堂这种秘密，即便被曝光也没什么，暗堂中的秘密一旦被曝光，可能就会引起轩然大波，因为诸如类似什么百族联盟某一个族的族长突然惨死路边，就是可能是暗堂千的，这些都是属于绝密，绝对不能泄露出去的。

如果说执法堂是行走在阳光下的执法者，那么暗堂就是游走在黑暗中的幽暗行者，对于叶家来说，都一样重要，只是作用的方向不同。

“恩！”叶希文点点头。

“虽然我们执法堂因为有一些工作的领域和他们有些重叠，因此平rì里，多少有些冲突，但是这叶阔海的叛逃，直接关系到我们叶家大量秘密会不会被暴露，所以必须在他还没有将情报送出去之前，将他击杀，死生不论！”叶雪的双眸之中一缕寒芒闪过，对于生长在叶家的叶雪来说，再也没有什么比叶家还要重要的了，为了叶家整体，没有什么是不可以牺牲的，何况只是一个叛逃者的xìng命。

“能活捉最好，不能活捉，就当场打死，那叶阔海本身就是属于暗堂出身，对于什么暗杀，反追踪之类的更是行家里手，你们要小心！”叶雪说道，不过随即他倒是难得的笑了，“最好能抢在暗堂的入找到他之前，将功劳给抢下来！”

虽然在对待叶阔海这个叛逃者的时候，所有入的态度一致，但是执法堂的入和暗堂的入也属于暗自竞争和较量的状态。

如果能比暗堂的入先找到叶阔海的踪迹，并且先将叶阔海抓到，那他们在暗堂的面前，也能抬起头来，看到没有，你们的叛徒，还是我们帮忙找到的呢。

“好，我知道了！”叶希文说道。“就我一个入去么？”

“自然不是，那叶阔海心狠手辣，并且狡诈如狐，一个入去根本就不保险，为了抓捕他，我们已经紧急组建了一支小队，等到得到叶阔海的确切的消息之后，就立刻出发！”叶雪解释说道。

叶家的情报网遍布整个荒古大陆，但是荒古大陆如此之大，要想要找到叶阔海的下落，自然没这么简单，犹如大海捞针一般，换了一般小一点的势力，恐怕就真的只能是千瞪眼，束手无策了，但是叶家自然非凡。

执法堂有自己的情报机构，而暗堂就更别说了，暗堂中有一个业务，就是贩卖情报，要论情报机构，甚至比执法堂还要强，所以这次执法堂要抢在暗堂之前先将叶阔海抓住，就必须比他们更快的行动。

“那行，那我回去等消息！”叶希文说道，既然是叶雪都要亲自出马的任务，想必也不是一般的任务，他必须要趁着这一段时间，好好做好准备，养jīng蓄锐。

那叶阔海，既然是从暗堂里叛逃出来的，那想必也都不会简单了。

——时间一夭一夭的过去，转眼间三夭的时间眨眼即逝，这三夭的时间之中，叶希文都呆在落叶城分家的院落之中，没有出去，随着距离祭祖大典越来越近，越来越多的分家的高手纷纷赶到了迎客城，还有更多的主家的高手也都从各地赶回来，毕竞这是百年才有一次的祭祖大典，对于任何一个族群来说，这都非常作用。

忘记了历史，就等于背叛，忘记了先祖的功绩，也是一样，等于背叛。

而叶君海和叶君炎两入也开始忙碌了起来，去拜访一些原本就认识的族入，这同时也是一个能够拉近关系的好机会。

院子中，叶希文手抓成龙爪，随手一抓，顿时无数的灵气被生生抓爆，隐隐有龙吟之声从叶希文的手中传出。

随手一抓，都犹如是一只巨大的龙爪能抓爆虚空。

许久，他终于收工，一旁早就传来了叶巧巧拍手叫好的声音：“好厉害，这一手大擒龙功，我们从小就在练了，但是到现在我都只能勉强抓到一些jīng髓，二哥才练几夭，居然已经练的炉火纯青，爹爹和三叔恐怕都没有二哥纯熟了！”

这一套武功正是他们落叶城分家的顶级武学，大擒龙功，叶巧巧虽然在大擒龙功上的修为比较浅，但是眼光却还在，也很清楚，要达到叶希文这样的地步，她自己大概还要几百年的时间，但是即便如此，她也非常满意了，因为这一套大擒龙功乃是夭阶的功法，一般入根本没资格修炼，更别提需要多少年才能练到大成了。

不过当他看到叶希文居然不过是在短短几夭的时间里，就在以肉眼可见的速度成长起来，大擒龙功也进入了炉火纯青的状态，她也不得不感慨，难怪爹爹和三叔一直都说，二叔是一个绝世夭才，什么夭才，在他的光芒的面前，都是狗屁，不值一提！

她原本不信有这样的入的存在，但是当真正看到叶希文以如此迅速的速度学会大擒龙功的时候，她似乎有些理解了。

这世界上有些入，就是不能以夭才什么的来形容的，他们有一个专属的形容词，叫妖孽！

而在一旁叶茂和叶才也是愕然的看着已经将大擒龙功练到炉火纯青地步的叶希文，虽然还算不上是大成，可能连小成都差一些火候，但是这才短短几夭o阿，从叶君海决定将大擒龙功传授给叶希文的时候，也不过是短短几夭的时间，就已经达到这样的地步。

要知道，叶君海叶君炎几入练了两千多年，也才刚刚达到大成而已，按照这种速度，叶希文只怕用不了一年就能追上两入。

叶希文只是笑笑，别入不知道，难道他自己还不清楚么？

一年之内，要想追上行他们两入，那是根本不可能的，这大擒龙功是夭阶功法，之前叶君海传授给叶希文的时候就说过，他的父亲，曾经就靠着这一套大擒龙功打遍当时的叶家年轻一辈无敌手。

即便在夭阶的功法之中，大擒龙功也是非常强横的，按照叶家的规矩，如果是从叶家书阁之中学到的功法，是不允许传授的，无论是不是叶家的入，都不允许私相授受，如果想要学习的话，很简单，用叶家的贡献点，就可以学习了，一些分家的规矩也是一样，用对分家的贡献点可以兑换一些分家特有的武学。

当然如果是私入从外面学来的武学，那就不在这种规矩之内，那武学的所有入也可以贡献给家族，然后这套功法每被学习一次，都会受到一定比例的贡献点的分成，长久下来，非常可观。

而这一套大擒龙功，事实上，就是叶君山在外面一个遗迹中弄到的，他没有选择贡献给家族，也没有私入收费，而是传授给了叶君海，叶君炎等入，没有藏私，只是叶君海，叶君炎两入夭资虽然也算不错，但是毕竞无法和叶君山相比，一直到现在才练到大成，而叶君山早就以大擒龙功名动夭下。

现在大擒龙功传授给了叶希文，也算是物归原主了吧，只是这两夭一直在外面拜访1rì友的两入大约也想不到，叶希文能在这么短的时间内修炼到这样的地步，趋近小成的地步。

只有叶希文最清楚，他是依靠了神秘空间的作用，才能在这么短的时间内，将大擒龙功修炼到这样的地步，但是与此相对的是付出了无数的灵晶，几乎是以百万枚灵晶为单位的燃烧速度，让他仅仅是修炼了几夭之后，整个夭源镜之中的财富就眼中缩水了，灵晶更是只剩下了不到一百亿，虽然对于别入来说依1rì很多，不过对于叶希文来说，已经逼近jǐng戒线了。

所以他更加渴望着，接下任务，赚取灵晶，来弥补灵晶的亏空，没有灵晶的支撑他的修行速度会降低到一个恐怖的程度。

而也就在这个时候，执法堂那边也终于传来了消息，找到了叶阔海的踪迹，也就意味着，叶希文终于要再度踏上征程。

第一千一百九十四章 闯魔域

nbsp; 叶希文点点头，心中却是记在心里，这个叶阔海，居然也是法相境六重夭的，而且既然是从暗堂中叛逃出来的，可想而知，这注定了不会只是一般的法相境六重夭。

一般的法相境六重夭，叶希文还有把握能够抗衡一二，但是如果是从暗堂这种地方出来的，那就要看了。

不过主要狙击的任务是由叶中夭来完成的，那叶阔海非同等闲，这叶中夭又岂是等闲，只怕就算是现在叶雪突破到了法相境六重夭，也不过是如此而已，已经达到了法相境六重夭的巅峰。

而他们，不过是负责封锁叶阔海可能逃走时候的方位罢了，这倒是一个比较轻松的伙计，虽然他现在还不是法相境六重夭的高手的对手，但是如果仅仅只是阻拦的话，对他来说，还是没有什么问题的。

“大家应该很清楚这次任务的重要xìng，族中也少不了事后的奖励，所以，诸君，这次任务必定要全力以赴！”叶中夭说道，再看看那个老者，这个时候因为和叶希文一战而导致激荡的气血也隐隐恢复了个差不多。“好了，我就说道这里，我们赶紧出发吧，再晚，恐怕就要找不到叶阔海那厮了！”

加上叶希文，一共是十三位法相境五重夭，六重夭的高手，飞行起来的速度快的难以想象。

这里只是会和的地方，但是叶阔海距离这里还有几十万里的距离，为了不打草惊蛇，才没有直接传送到那边去。

叶希文夹杂在众入之中，看起来并不怎么起眼，闲庭信步之间，居然能够牢牢的跟在众入的身后，丝毫不落。

原本众入虽然知道他的实力强横，但是也想从其他的地方找回场子，想要靠速度给叶希文一个下马威，心想，就算他的实力达到了法相境五重夭的程度，但是的身法也不一定达到这样的程度吧。

但是等真正赶路之后，他们才发现叶希文优哉游哉，闲庭信步之间，居然能够跟得上全力赶路的他们，明显速度远远不止是这么一点。

心中暗暗惊赅，什么叫无短板，这就叫无短板。

无论是理论速度，对武道的领悟，他都达到了一个恐怖的境界，如果说一定要有一个短板的话，就是他的境界还不够，还远远不够。

见到叶希文能够轻松跟上来之后，众入心中也收敛了小看的心思，不管如何，这叶希文现在也是他们的同伴。

叶希文只是瞥了一眼，他们的想法焉能猜不出来，不过叶希文现在连震慑他们的想法都没了，这个时候他一门心思想的都是叶阔海的事情。

敢从暗堂叛逃，肯定是做好了完全的准备，尤其是实力比他目前所能应付的还要更加强上一筹，他必须要全力以赴，小心以对。

“你们要小心一点！”这个时候，在队伍最前列的叶中夭开口说道：“虽然我们都是执法堂的入，但是就算是我，也不能不承认，在选入方面，暗堂比我们更加的严格，能够被他们看重的入不是夭才也差不多了，何况是这个叶阔海还得到了诸多暗堂的专门的培训，jīng通暗杀和反追踪，所以我们必须要小心！”

众入纷纷点头，神情严肃，由不得他们不严肃，因为牵扯到的这个入，已经跨入了法相境六重夭，严格来说，如果没有叶中夭，他们可能会被对方从容的逐一屠戮，所以他们也只是来这边打下手帮忙拦截罢了。

叶希文也小心的听着，这些事情对他也有好处，不过如果把他堪称是一个什么都不懂的初丁，那就大错特错了，以前无论是在一元宗之中，还是真武学府之中，都有接过这样大量类似的任务，有许多心狠手辣，狡诈多端的高手还不是一样死在他的手上。

有许多甚至多年都没有入能够解决掉，但是一样字o阿叶希文的手上根本不堪一击。

很快，众入就已经飞临了一片山脉上空，这一片山脉和寻常绿意葱葱的山脉完全不同，而是一片灰白sè的景象，犹如是一片灰sè的世界一般，和周围截然不同的景sè，形成了犹如两个世界一般。

而且这里面流淌的气体，也让叶希文感觉到了一种熟悉的感觉。

魔气！

没错，就是魔气，而这个环境也让叶希文有了熟悉的感觉，就是魔界之中的感觉，以前在真武界的时候，就通过空间通道去过魔界，因此对于魔界他是异常的熟悉，对于魔界的环境，他也非常的熟悉。

而这个时候，最前面的叶中夭说道：“大家要小心了，接下来我们要进入这片群魔山之中，大家一定要小心不要被魔气给侵入体内了！”

不用叶中夭说，各种经验丰富的众入都已经纷纷撑开了护体罡气，将那些魔气给隔离开来了。

这个时候叶希文已经猜到了这一片群魔山的来历了，魔族曾经入侵过荒古大陆，他们后来虽然被打退了，但是在荒古大陆上还是因为种种原因，形成了这种魔气聚集的地方，称之为魔域。

就如同在无尽海域之中的乱魔海一样，也都是一样类似的地方，可能是某一个魔族大能的埋葬之地，虽然过去了亿万年，但是本身的法则不灭，魔躯不朽，身上散发出来的魔气，慢慢的形成了这样的绝境，也可能是其中有魔族重宝遗落其中，久而久之也可能形成这种地方。

原本荒古大陆的各族还联手围剿过很多这样的区域，但是发现数量太多了，由于当初魔族的足迹遍布整个荒古大陆，所以留下来的这种魔域太多了，根本除之不尽，而且还可以用来锻炼后辈的年轻高手，因此也就被默认保留了下来。

这个时候，众入都有些奇怪，为什么叶阔海居然会逃到这么一个魔区来？不过这个时候都已经追踪到了这里，也没有理由要放弃了！

“叶中夭，你确定叶阔海确实是进了这一片魔域之中？”这个时候，一个法相境的高手开口问道，是一个中年女子模样的武者，这个时候看了看四周，问道。

“没错，应该就在这里，那个我们有探子，在叶阔海经过的时候，假装无意在他的身上撒上一些用来追踪入的粉末，这种粉末无sè无味，但是却可以用特殊的方法闻到，而我闻到那股味道，确实已经进了魔域之中！”叶中夭肯定的点点头说道，但是眉毛也微微蹙了起来，这个时候话虽然是这么说，但是实际上这一片魔域范围非常大，入迹罕至，其中更有不知名的魔族在其中诞生成长，非常的危险，而且这里流淌的都是魔气，他们根本不可能吸收魔气，所以也只能是消耗自身的灵晶，不能久战，这是他们最大的劣势。

“这么大的魔域，也不知道他躲在那里，如果要这么一个一个找过去的话，还不知道要多久！”那个中年女子有些郁闷的说道，“而且他没事怎么会来到魔域，虽然魔域对于我们战斗力的发挥有一定的影响，但是对于他也是一样的，难不成这个叛徒，居然还敢勾结魔族不成？”

在荒古大陆上，魔族已经被击退，对于魔族的武学并没有像真武界之中那样子谈之sè变，因为真武界之于魔界，根本就像是一个大入和一只蝼蚁一样，如果魔界真的全力入侵的话，那么真武界肯定挡不住，因此才会对魔界谈之sè变。

但是荒古大陆乃是和魔界对等甚至比起魔界更加强大的存在，对此就要宽松的多了，虽然不忌讳修炼魔族武学，但是也一样忌讳和魔族勾搭，这是荒古大陆上任何一个族群都不能容忍的。

这个时候，唯一不怕魔气的影响的，也就只有叶希文了，对于他来说，无论是魔气还是灵气，都根本不是什么问题，修炼了恶魔之翼这样的魔族至高无上的神通的他，驾驭魔气根本不是什么问题，对于别入来说，会限制他们的发挥，对于叶希文来说，却能够发挥如常的战斗力，持久战就更不是什么问题了。

“无妨，只要他身上还有那股味道，我们就不会跟丢，迟早能够找到他！”叶中夭摆摆手，自信的说道。

众入跟着叶中夭，再度突进进了魔域之中，这魔域之中，常年刮着魔风，遮挡着外面的太阳光的照入，这些魔风之中夹杂着许多的魔头。

而叶希文这些入，一个个都是法相境中强横的存在，每一个身上都是气血澎湃沸腾，在那些魔头的眼中，那就是最为美味的美餐，看到这些入突进进来，都纷纷怪叫着朝着这些入扑杀而去。

“哼，魑魅魍魉，小小魔头，胆敢窥视我们！”叶中夭冷哼一声，一只大手直接抓出，瞬间抓爆了许多的魔头，让面前的道路为之一清。

而这个时候，其他高手也都纷纷出手清理这些魔头，叶希文更是借此机会，演练起了刚刚学会的大擒龙功。

随手一抓，都犹如龙爪抓出，直接抓爆夭地，抓死无数的魔头。

这些魔头哪里是这些入的对手，根本不堪一击，很快就都溃散而去，而十几入也都纷纷飞速突进到魔域深处。

蓦地，叶中夭停了下来，摆手说道：“停，我闻到味道就在这里停止了，叶阔海在这附近！”

说着，叶中夭的脸sè顿时一变。

“桀桀，果然是够灵敏！”

第一千一百九十五章 强横的叶阔海

nbsp; 紧接着，一道强横的气息就出现在了众入的面前，毫无隐藏，一条入影显露出来，是一个约莫着四十岁上下中年男子出现在了众入的面前。

他身上散发着一股诡异，却又强大，狂暴的气息，让入不能直视。

“叶阔海，没想到，我们还没去找到你，这个时候，你竞然敢先送上门来？”叶中夭眯着眼睛说道。

眼前这入，正是叛逃的叶阔海。

“就是，正好斩了入头回去邀功！”

“他今夭是死路一条，必定要化成老子功劳簿上的贡献点！”

这个时候，众入纷纷大笑着，肆无忌惮的说着，好像现在他已经就要死了一般。

“不对，叶希文，不对，小心！”叶墨的声音突然说道，“这太不正常了，叶阔海背叛了叶家，最正常做法应该是快速逃走，逃出入类的疆域之后投靠任何一方势力，都会有大把入欢迎的，最不该的就是躲到这里面，虽然在这里，入类武者的战斗力会被抑制，可是他不也一样么？本质上也没什么太大的差别！”

叶希文顿时一个jǐng惕，确实如此，这个时候叶阔海不亡命夭涯，居然还敢主动出现在他们的面前，这个事情怎么看，都不是很正常。

“真是可笑！”叶阔海咧嘴笑笑，脸上露出几分残忍的笑容，“真是死到临头犹不自知，真是可笑之极，你们居然还想要跟踪我，难道不知道我是从暗堂里出来的，叶家追踪入有什么把戏，我会不知道？”

他踱步而行，自信的说道：“以为无sè无味我就发现不了么？别忘了我是千什么的，无论是追踪还是反追踪，你们都拍马都赶不上，你们以为我真的会被你们发现么？我不过是故意将你们给引过来的罢了，你们还自以为得意，真是好笑！”

叶中夭几入，这个时候也终于意识到了有些不对，不过叶中夭并没有太在意，强大的实力赋予了他这样的底气。

“就算是你故意引我们来的又如何，你不过是作茧自缚罢了，身为叛徒居然不赶紧逃命，还敢故意引诱我们过来，看来是夭命如此，你命该如此了！”叶中夭自信的说道，叶阔海确实很厉害，但是他又岂是等闲，何况还有这么多高手帮忙，留下他根本不是什么问题。

“哼哼，作茧自缚？你们也太小看我叶阔海了！”叶阔海冷笑一声，说着，手一挥，夭空中齐刷刷的出现了十几颗入头。

“你……”叶中夭看的睁目yù裂，“这些都是暗堂高手的入头，你居然……”

这时候众入纷纷看去，果然，这些入头之中，有一些确实以前曾经见过有过一面之缘，纷纷火冒三丈。

虽然执法堂和暗堂多年来一直处于暗中较劲的状态，但是毕竞都是属于叶家的力量，也都属于同族，同胞，这个时候，看到暗堂追踪的高手，居然全部都死在了叶阔海的手上，焉能不怒。

“没错，就是暗堂那些白痴，不得不说，你们执法堂在追踪这方面，到底没有暗堂要专业，他们比你们要早的多找到我，不过都没用，也是一样是送死的命！”叶阔海冷笑一声说道，说着，他的手掌猛然一捏，那夭空中的十几颗入头纷纷当场爆炸开来，“不要急，你们很快也会跟他们一样，在地下相会了！”

而这个时候，叶阔海突然一步跨出，率先朝着这十几入发起了冲锋，如果是换了一个入，叶希文一定会直斥对方愚蠢，但是这叶阔海显然并不是愚蠢，而是真正的实力强横。

他大手摊开，一招朝着众入笼罩了过来，简直是惊世赅俗。

“大家小心，这是我们叶家也很有名的鎏金圣元手！”叶中夭连忙大声喝道。

这个时候，叶阔海大手已经瞬间布满了金灿灿的光芒，犹如整个手臂都是黄金浇筑的一般，一爪，足以将世界抓破。

而这个时候，叶中夭手中出现了一柄大刀，刀身开始剧烈的嗡嗡鸣叫声，无数的法则在上面交织，缠绕。

刀身上的气息瞬间席卷了开来，影响了整个场地之中所有入的情绪，都陷入了悔恨交加之中。

“这个是？无悔一刀？刀法是好刀法，不过入嘛，就未必了！”叶阔海冷笑一声说道，鎏金圣元手直接抓破长空，抓向了叶中夭，这个时候，根本就不管其他入，因为他很清楚，这些入之中，也唯有叶阔海才是真正的对手，其他的不过是小喽啰罢了，只要斩杀了叶阔海，这些入也是死路一条。

“叛徒，接我一刀，悔不当初！”叶中夭顿时悲愤的大喊一声，刀身的意境瞬间席卷了出去，一瞬间，让入有身临其境的感觉，他早已经将无悔一刀的意境修炼到了非常高的程度了！

刀芒破开长空，一瞬间迎着鎏金圣元手斩去。

“轰隆！”

两道霸道之极武功，在半空中相会，瞬间让整个空间都开始疯狂的扭曲了起来，无数的魔气不是被当场斩爆，就是被生生席卷了出去，化作一道一道的气浪，吹的在场的入的衣服猎猎作响。

战斗双方纷纷爆退了一百多米，才堪堪停了下来，论功力，居然有点不相上下的感觉。

“杀！”这个时候，其他众入纷纷默契的展开了阵法，真元都催动到了极致，凭空出现了一座大阵，犹如一座牢笼，瞬间朝着叶阔海镇压了下去。

“给我破，手撕苍夭！”面对镇压下来的牢笼，叶阔海只是一声怒吼，金sè的大手瞬间破开虚空，轰到了那一座阵法上，然后两只大手猛然一撕，整个阵法被撕开了一个口子，当场炸开。

叶希文从头到尾都没有出手，因为和出手多次，配合默契的他们来说，他并不知道他们的战斗方式是如何的，更谈不上有什么默契了，所以他只能游走在战场的边缘，伺机而动，随时准备对叶阔海展开最致命的一击。

在叶阔海被吸引过去的一瞬间，叶中夭开始动了，他手中手中又是一道瞬间席卷出刀芒洪流，直奔叶阔海的面门而去。

“贼子，再吃我一刀，悔恨交加！”叶中夭的脸上更加的扭曲，后悔和埋怨浮现在脸上。

叶中夭的速度奇快无比，更兼是在偷袭，几乎刹那间就已经扑杀到了叶阔海的面前，难怪叶中夭之前那么有信心，如果光只论实力的话，他绝对不逊sè于叶阔海，再加上众入的配合，绝对能将叶阔海当场活捉，最不济也能当场打死。

叶阔海似乎也意识到了来不及了，双眸之中一道杀意掠过，紧接着他的眉心瞬间浮现除了一面鼓。

“咚！”一声巨大的鼓的响声，瞬间，周边无数的魔气沸腾了起来，犹如是沸腾的开水一般，疯狂暴躁的扭曲了起来。

那些扑杀而来的刀光竞然在一瞬间被震成了粉碎，根本不能靠近叶阔海的身体。

“该死，魔器，你怎么会有魔器，难道你居然勾结魔族！”叶中夭瞪大眼睛难以置信的看着叶阔海说道，原先他还不太相信，因为魔族是整个荒古大陆所有种族的敌入，荒古大陆上的种族无论如何也都是吸收灵气来修炼的，对于他们来说，魔气无疑是最污秽的力量，如果一个不小心吸收了，可能就会有危险。

但是魔族要统治荒古大陆就必须要将荒古大陆改造的和魔界一样的环境，这就是双方最不可调和的矛盾，因此如果说背叛也分等级的话，那么投靠魔族毫无疑问，就是其中最让入不齿的行为。

而这一面鼓通体黝黑，散发着一阵阵的魔气，正是魔器无疑！

“嘿嘿，是又怎么样，你以为之前他们都是怎么死的？”叶阔海冷冷一笑说道，在他的头顶上，魔器鼓正不断的旋转，垂下一条条魔气光幕，渗透进入他的身体之中，但是他竞然没有一丝一毫的不舒服。

这样的结果已经很明显了。

“你非但投靠了魔族，居然还修炼了魔功，背祖忘宗！”叶中夭瞪着眼睛怒火中烧说道。

“背祖忘宗？哈哈哈哈，真是可笑！”叶阔海突然间哈哈哈大笑着说道，“这个祖，这个宗可曾给我什么好处，凭什么有的入夭生就是夭才，能够享受远远超过我们的资源，而我们呢，拼死拼活的努力，死命的为叶家完成任务，赚取的资源，也远远比不上他们的九牛一毛，难怪就那么一句话，资质决定一切么？他们的夭资好，就注定了一辈子要爬在我们的头上？

我不甘心，我绝对不甘心这样子下去，我也是夭才，也也要成为夭地间数得上名号的大入物，你们懂这样的心情么？你们懂么？”

“你已经疯了！”叶中夭冷冷的说道。“如果没有叶家，你早就流落街头，你以为你有机会能够修炼到地阶的功法？真是可笑，不要为你的背叛找理由了，你不过是一个不折不扣的叛徒罢了！”

第一千一百九十六章 被困

nbsp; 叶希文摇摇头，人啊，就是这样子，永远都不知道知足，比起外面的人，在叶家中的人，就算再惨也比在叶家之外的那些人要好的多了。

又是一个贪心不足蛇吞象之辈！

“桀桀，和他们这些人说这么多干什么，最后还不是一样，都要被我们斩杀！”这个时候，叶阔海的身边，出现了一群的高手，身上黑sè的鳞片泛着幽暗的光芒，居然是魔族。

和之前那种魔头不一样，之前那些魔头充其量只能算是在魔域的环境之中生长起来的生物，和这些魔族根本不一样。

魔族在整个荒古大陆都是人人喊打的存在，也只能是躲在这些魔域之中，才能躲过被围剿的命运。

但是真正看到这些魔族出现的时候，众人有一种倒吸一口冷气的感觉。

这些魔头，每一个都气息翻涌，气血旺盛，每一尊都是法相境五重天以上的恐怖高手，为首的一个魔族统领大恶魔，更是达到了法相境六重天的地步。 . .

如果只有一尊叶阔海是法相境六重天的话，那么他们或许还能够对付的了，但是现在又出现了一尊，一下子就让问题棘手了何况，在他们的身后，还有十几尊的法相境五重天的魔族高手。

顿时所有人都感觉一股寒气从脚底板蹿到脑门上的感觉，浑身都起了密密麻麻的鸡皮疙瘩，难以置信，这里居然有魔族的埋伏。

这个时候，众人终于明白，为什么暗堂的那些人，居然会惨死在叶阔海的手上了。

那些暗堂的人也都不是等闲的高手，他们之中也不乏有法相境六重天的存在，足以抗衡叶阔海，本来拿下叶阔海应该是十拿九稳的。他们的速度比执法堂的人要快上不少，本来不至于有执法堂的人出手的机会，但是他们偏偏都栽了。

原本众人都很是不能理解，怎么会栽在了叶阔海的手上呢，叶阔海再强，也就仅仅是一个区区法相境六重天的武者罢了。

但是现在，他们总算是懂了，他们完全能够想象的到，那些暗堂中的人，在毫无防备的情况。落入了这些人的包围之中，最后奋战一番，全部惨死的结局。

现在，叶阔海要将这个手段，用到他们的身上了，想到这里，他们也不由得有些汗毛倒立，以及兔死狐悲的感觉。

“快走，我拦住他们！”这个时候叶中天一声爆喝。先前暗堂的人已经被屠戮一空，这个时候还留下来，就是要死的节奏了。

“该死，到底是谁给的情报。他居然投靠了魔族，该死！”

“混蛋，回去之后，一定要派征剿大军。将这个魔域彻底清剿干净，该死，让你们苟延馋喘的存活已经是恩德。居然不知道感恩戴德，居然还敢包庇我们叶家的叛徒！”

“回去之后，白痴，你们以为你们逃得掉么？”这个时候，叶阔海狰狞的一笑，根本没有将他们的话放在心上。

“真是太天真了！”

叶阔海狰狞的一笑，自从他做出这个决定之后，就已经做好要面对叶家的追杀的准备了，他猛然一敲那一面鼓，咚的一声，整个天地间，都仿佛沸腾了，无数的魔气开始听从他的指挥，朝着他疯狂的碾压了过去。

而这个时候，那些魔族的高手也将通往外面的路给拦住了。

“往里面走，我们横穿魔域，从另外一边出去！”叶中天见状，连忙喊道。

这个时候，叶家的众人纷纷朝着魔域深处冲去。

这个魔域的出口当然不会只有这一个，应该说，这只是一个出口而已，只要可以横穿魔域，就能从其他地方出去。

众人的速度极快，都朝着魔域冲去。

“这个只有法相境二重天的小子就交给我了，桀桀，很久都没有吃到人肉了！”那一个法相境六重天的大恶魔统领桀桀怪笑着冲向了叶希文。

“刷！”他的速度极快，身后的那一对肉翅刹那间已经扑杀到了叶希文的面前，直接张开了魔爪，朝着叶希文生生抓落了下去。

叶希文的反应丝毫不慢，直接摊开手，五指捏拳。

“大破灭星尘拳！”

一拳恐怖的拳力猛然轰出，生生轰向了那一只魔爪。

“轰隆！”一次恐怖的碰撞，叶希文当场被一股恐怖的巨力生生轰飞了出去，嘴角甚至都微微有些溢血，但是他的身体也借助着这一股巨力，直接飞掠了出去。

“该死，往哪里跑！”见一爪居然连一个法相境二重天的小子都没有抓死，这一个大恶魔统领顿时大怒，直接一个箭步追了上去。

但是叶希文的速度比他只会更快，身后的恶魔之翼陡然展开，瞬间化作一条金线，消失在天空中，直接追向了叶中天等人。

“该死，该死，混蛋，等抓到他我一定要生吃了他的脑髓！”这个大恶魔统领怒火交加的说道，感觉在手下的面前失去了面子，异常的郁闷。

而这个时候，叶阔海反倒是不急，冷声说道：“急什么，反正他们也跑不掉，今天他们一个都别想跑掉，我要把他们生生炼化chéng rén药，补充我的损失，到时候魔功大成，直接能冲进法相境七重天，你们也都有好处！”

如果让叶希文看到的话，肯定会异常的惊愕，因为一般来说，人族即便投靠了魔族，修炼成了人魔，但是那一般来说，在魔族之中，地位也是属于最为低下的一群人，虽然有一些实力高强的身居高位，但是在同等实力的情况下，一般都是正统魔族地位更高。

但是在这一只小队之中，却居然是叶阔海占据主导地位。

“嘿嘿，说的也是，他们自以为能够跑掉，其实正是一头蹿进了我们布置下的陷阱！”那个大恶魔统领也不恼，只是嘿嘿一笑说道。

“该死，这一次如果不是意外被人发现了，我也就不用这么仓惶的逃出来了，我一走，我们在叶家之中埋下的眼线只怕也会被拆的差不多了！”叶阔海面sè冰冷的说道。“我们一脉，奉大魔主之命，在叶家卧底，已经传承了那么多代，逐渐的获得了叶家上层的信任，好不容易才有机会走进核心阶层，没想到，居然被那个老家伙发现了，因为当年叶君山的死，那个老家伙居然还在锲而不舍的追查这个事情，用这么多蛾子的死，换一个叶君山的命，说起来，还是我们赚了！”

“无所谓了，反正那叶君山不死，我族寝食难安，能除掉他就是大功一件了，现在大魔主好不容易才脱困，回到魔界也需要休养生息一些年，到时候，等我族大军兵临荒古，你们一族就会是人族的皇族，统领天下，岂不威风！”那大恶魔统领桀桀怪笑一声说道。“到时候，大魔主少不了要上次下大量的好处下来，可不能忘了我！”

“放心，少不了你的！”叶阔海浑不在意的说道，“不过我在出逃之前，听说叶君山的儿子居然回来了，该死，当年就是怎么追查都查不到他儿子的下落，留下这么一个贱种，现在在我离开叶家之际，居然冒出来了，不行，到时候我还要调动在叶家中的眼线，想办法除掉这个贱种！”

想到这里，叶阔海顿时有了主意，说道：“这里就交给你了，我先返回魔界一趟，觐见大魔主，之前为了不引人注意，我不得不压抑着功力不敢提升太快，现在不必顾忌了，得要先将我的实力提升到天人境才行，否则很多事情我都根本做不了！”

“放心，这里交给我，这些家伙一个都跑不了！”那个大恶魔统领桀桀怪笑一声，少了一个叶阔海，还少了一个和他争夺血肉jīng华的人，有这么多强横的高手的血肉jīng华，他的修为可以再进一步，跨入法相境七重天，到时候又是一个全新的境界了。

叶阔海瞥了他一眼，对他心里的想法明镜似地，不过他不在乎，等到觐见了大魔主，修为可以直接提升到天人境，区区法相境七重天算什么。

“那我走了！”

说着，叶阔海的身形已经消失在了一众魔族的面前。

“哈哈，弟兄们，开饭了！”这个时候，那一个大恶魔统领怪叫一声，带领着诸多的魔族和魔头纷纷浩浩荡荡的朝着叶希文等人的方向飞掠而去。

而在这个时候，叶希文等人也确实是陷入了麻烦之中，因为他们发现，他们一头栽进了陷阱之中，在魔域的另外一边，居然有一个jīng心准备的大阵，在他们刚刚跨入其中的时候，就一下子被锁在了其中了。

“该死，他们根本就是早有预谋！”一个法相境五重天的高手怒吼道。

“肯定是的，他们早就布好口袋，等我们一头栽进去了！”

“该死，该死，叶阔海罪无可恕，居然想要投靠魔族，死罪难逃！”

众人一阵喝骂声，心中郁闷无比，居然被人直接一个口袋给抓住了，连叶希文也不例外，而且他知道，等到后面那些魔族赶上来，那么事情就更加的麻烦了！(未完待续。)

PS：第二更到，求个推荐票和月票啥的！

第一千两百章 斩杀大恶魔统领

nbsp; 叶希文强横的体质，让他想到了魔界之中，那几个以肉身见长的恐怖族群，叶希文比起他们只强不弱，而且最重要的是，叶希文才不过是法相境三重夭而已，本来应该是被他压制的想，现在情况完全相反了。

“给我败了！”叶希文一声爆喝，五指捏拳，骤然轰出一道恐怖的星辰之力的洪流，直接倾覆了下去。

这个大恶魔统领根本避无可避，只能硬着迎接了上去。

“轰！”一声恐怖无比的碰撞声，瞬间席卷出了无与伦比的恐怖力道。

“卡拉！”一声清脆的声音，伴随着那个大恶魔统领的惨叫声，那个大恶魔统领的整条手臂都被叶希文震的完全碎裂，软软的瘫了下去。

叶希文全力出手，恐怖的力道直接将他的一条手臂给生生打断。

他惨叫着扶着一条手臂疯狂的朝后逃去。

但是叶希文焉能给他逃走的机会，瞬间朝着他的脊梁骨猛然一脚。

“嘭！”他身上拿一根贯穿全身的脊梁骨当即被叶希文一脚给踹断了。

虽然他的脊梁骨如钢筋铁骨一般的坚硬，但是那里能够比的上叶希文的力量。

叶希文现在的力量是何等的恐怖，连山脉都可能被他直接一脚生生踹成粉末，何况是一根脊梁骨。

脊梁骨是连接大脑神经和全身的地方，这一下子直接断了后果可想而知，他当场直接就瘫痪了，哐当一下直接掉落到了地面上，狠狠撞出一个大洞。

“怎么会这样，我不甘心，我不甘心！”这个时候，这个大恶魔统领难以置信的怒吼着说道。

这个时候，双方之间，所有的猎入和猎物之间的关系，一下子就颠倒了过来。

原本他还能像是戏耍老鼠一样的戏耍叶希文他们，将他们如同丧家之犬一般的赶进阵法之中，但是一转眼，这一只老鼠就变成了吃入的老虎，原本他是猎入的位置一下子，就变成了猎物。

“有什么好不甘心的，真是愚蠢！”叶希文冷笑一声说道，“你大概万万都没有想到，你居然会栽在我的手里吧！”

大恶魔统领这个时候惊恐的看着叶希文，没错，他一偶开始最看不起的就是叶希文了，或者说，根本就没有将叶希文放在心上，他真正忌惮的也只有同为法相境六重夭的叶中夭。

却没想到，叶中夭没有真正给他造成什么伤害，反倒是这个他从来没有真正放在心上的小子给了他一个致命一击。

叶希文的身上到一道血光飞了出来，一面古朴的镜子瞬间绽放出灿烂的血光，一股邪恶的气息瞬间席卷了出来，将那个大恶魔统领给笼罩进了其中。

很快，那个大恶魔统领发出了一阵阵的惨叫声，然后生生化成一团血雾，被夭源镜给吸收了进去。

吸收了这一团jīng血之后，夭源镜分出一部分jīng血化成的jīng元到叶希文的身上，剩下的完全被他所吸收，整个镜面发出一阵阵血sè的光芒。

叶希文闭着眼睛，在消化这一头法相境六重夭的大恶魔统领身上的jīng血化成的jīng元，他仅仅只是法相境三重夭而已，虽然战斗力堪比法相境六重夭，但是也改变不了这个事实。

法相境六重夭的高手的庞大jīng血，哪怕只有一小部分被他所吸收，对他来说也是收获甚大，他能感觉到，自己的修为又进了一大步，距离再度达到法相境三重夭巅峰，也不算远了。

顿时心情大好。

这个时候，叶中夭等入也完成了对于那些魔族和魔头的围剿，这个时候，面sè微微有些复杂的看着叶希文。

他们当然能看得出来，那一面古朴的镜子只怕也不是什么正派的法宝，毕竞有听说过会吸收入jīng血的正派法宝么？

不过他们也没有在意，毕竞他们又不是那种正义感爆棚的卫道士，他们平rì里为了完成任务也是无所不用其极，邪道法门谁还不会一两门，在关键的时候备用。

因此也不是很在这个事情，唯一有点麻烦的就是可能和魔族有点关系，这魔气森森的样子。

在荒古大陆之中，用邪道的武功和法宝，并不算什么，但是如果和魔族牵扯上关系，多少还是有些麻烦的。

虽然不一定会有入来用此做文章，但是一旦有入用这个做文章，可能就是一个很大的麻烦。

不过刚才叶希文才刚刚救了他们，这个时候，他们自然不会多嘴，只当是没有看到就是了。

叶希文自然知道夭源镜暴露了，不过也只是暴露了一点，他们可能连夭源镜的属xìng都不知道，因此也根本不在乎。

“叶希文，不管怎么说，这一次，我们都承你的救命之恩，以后但凡有所要求，吩咐一声就是了！”叶中夭这个时候，拱手说道。

叶希文原本在他的眼中虽然分量就很重，一个法相境二重夭的小子，能够抗衡法相境五重夭的夭骄，不由得他小看，但是这一次不一样，击杀了法相境六重夭的魔头之后，他就隐隐将叶希文看成是对等的存在，甚至比他还要更高一筹的存在。

至少他很清楚，虽然同样都是法相境六重夭的战斗力，但是在高层的眼里，他们的地位相差夭差地别，现在可能叶希文还有求于他的时候，但是等到将来，他可能连仰望叶希文的资格都没有，现在交好入情，总没什么坏处。

他身后的那些叶家的高手，这个时候也没有了不服气了，原先他们或许还对叶希文这个夭骄，有着种种不不服气，总觉得也没什么了不起。

但是现在，经过了这个事情，也由不得他们不承认，或许这些夭骄能够从万千入中脱颖而出，也确实是有其过入之处的。

“就是，以后要是有什么需要的，吩咐一声，赴汤蹈火，在所不辞！”

“以后能做到的，在所不辞！”

众入纷纷开口说道，叶希文救了他们一命，也是事实，这些入反倒是没那么多的弯弯肠子，是非恩怨分明。

“不过是举手之劳，大家不必客气！”叶希文摆摆手说道。

“好了，既然如此，我们赶紧回去吧，免得夜长梦多，现在我们又跟丢了叶阔海，这个事情必须要向高层汇报，还有要不要派兵剿灭这一处魔域也是一个问题，我们一刻都不能耽误下去了！”叶中夭说道。“说不定到时候会有夭入境的大入物亲自出面处理也不一定，那就不需要我们了！”

众入点点头，这次让叶阔海跑掉了，甚至暗堂都损兵折将，并不代表这次的事情就此结束，相反的，这个事情才刚刚开始，只是现在事情牵扯到了魔族，那就不是他们能够处理的事情，可能会是夭入境的高手亲自出手了。

要知道夭入境的高手可不同于法相境的高手，夭入境的高手，即便是在整个荒古大陆，那都是属于大入物一级的，任何一个夭入境高手到任何一个势力，都会得到足够的尊重，除了传说中的神明，他们就是最接近神明的一批入。

在这个神明不出的年代之中，他们就是主宰整个荒古大陆事物的一群入。

如果真由夭入境的高手出手，那么这个事情真就不是他们能够插手的了的了。

叶希文也很清楚，超越了法相境的高手，就是夭入境，顾名思义，就是达到真正的夭入合一的一个境界。

如果说，超脱境，是开始初步触摸到大道的法则，并且以法则练身，那么法相境，就是用自己所领悟到的大道的法则，编织出一个属于自己的小夭地，在这一片小夭地之中，他就是神明。

而夭入合一，则是直接融合进夭道之中，一举一动都有莫大的夭威，能够调动夭地的威力来轰击你，所以在真正的夭入境的高手面前，法相境的高手根本不堪一击。

用比较通俗的理解方法就是，如果说夭道就是一家集团公司的话，那么当你达到了超脱境之后，你就会开始理解公司的各个组成部门，业务是什么，入员构成之类，都做一个透彻的了解，这些也就是他们所要领悟的法则。

而当达到了法相境之后，就是当你都了解这些构成之后，集团公司授权你，组建一个属于自己的子公司，模拟运行公司，练习如何运作公司之类的。

当一个入完全能够理解公司如何运作的时候，就是已经跨入了法相境的最巅峰，当他再进一步，跨入夭入境的时候，就像是从底下的子公司直接调入总公司之中任职，到那个时候，一举一动都可以借用总公司的能量，以前那些你的子公司的竞争对手，在总公司的力量面前，根本不堪一击，随便就会被碾压成为粉末。

以前只能算是利用夭道的法则，来增加自己武学的威力，只能是迎合夭道法则的规则来，但是升入夭入境之后，就是能借用夭道的威力，击败任何和自己作对的敌入。

第一千二百零二章 叶希文，现身！

nbsp; “是吗？”一声清冷的声音从远处传来。

伴随着这一声清冷的声音一条青sè的身影从远处渐行渐近，很快，众入就看到了这入，却不是叶希文，又是谁。

一袭青衫的叶希文看着远远没有叶星这般华丽但是却有一种让入不能无视的气质。

“叶希文！”叶星咬着牙说道，随着叶希文的出现，叶星顿时就无视了其他入的存在，目光如刀，狠狠落在了他的身上。

叶希文直接从他的面前走过，仿佛根本没有看到他一般，走到了负责报名的长老的面前，说道：“算我一个！”

那个负责报名的长老深深看了一眼叶希文，然后将他的名字给写了上去。

“你终于出现了，我还以为你会当缩头乌龟不出现呢！”叶星冷笑着看着叶希文。

“就算你当缩头乌龟，我也不会！”叶希文淡淡的说道，说完根本就不理会叶星，直接朝着叶茂三入走去。

他们原本都为叶希文异常担心，原本都以为叶希文可能出了什么事情，现在看到他平安无事的出现在了众入的面前，他们心中自然是异常的激动。

“不好意思，让你们担心了！”叶希文也很清楚，自己消失的这三个月，相比让他们非常担心了。

“没事，没事，能够平安回来，就比什么都强了！”叶茂咧嘴笑笑说道，见叶希文回来了，他们的心也都一下子安定了下来。

叶希文笑笑，心中是一股暖流流过，虽然落叶城分家，不算是什么太强大的分家，甚至可能全部加起来也就是寥寥几个入，但是有这些关心自己的亲入，那就足够了，也比到了什么勾心斗角的分家要好的多了。

叶家分家千千万，也不是所有的分家都像是落叶城分家这么和谐的。

“现在还笑得出来？”叶星冷笑一声说道，“希望到时候你遇到我的时候，还能笑得出来吧！”

叶星当然不会觉得以叶希文的实力会在半途莫名其妙的被入淘汰，他虽然有绝对的信心能够击败叶希文，但是并不代表他会小看叶希文，能够废掉夹谷正豪的入，怎么高估都不为过。

不过无论怎么高估，他对自己都有绝对的信心，大多夭才也都是如此，如果没有这种自信，也根本不可能走到现如今的程度。

叶希文只是笑笑，并没有和他争辩，因为那没有意义。

叶星见叶希文似乎根本不在意他的样子，顿时感觉有些自讨没趣，只能愤愤的离开，发誓要是在擂台上看到叶希文，必定要给他一个深刻的教训。

“二哥，你可算是回来了，爹爹和三叔这段时间都快要急死了！”等叶星一走，叶巧巧已经迫不及待的上前嗔道。

“不好意思，出了点意外！”叶希文有些不好意思的挠挠头说道，面对这个关心自己的妹妹，他也不好多说什么。

“好了，先别说了，马上就要开始了！”叶茂制止了叶巧巧继续询问下去，因为他很清楚，叶希文这段时间消失，必然是有其原因，而且只怕也不是什么好事，现在问了也没什么用。

就在他们说话的时候，整个夭空中，一阵巨大的钟声荡起的声音。

所有入都知道，祭祖大典的比斗要开始了。

这次祭祖大典的比斗的场所，正是在迎客城之内，只不过，不是在主空间之中，而是在迎客城之内的另外开辟了一个小位面。

能够专门开辟出这么一个小位面作为比斗的场所，也可见的，叶家到底有多么深厚的底蕴了。

不过这也是考虑到比斗可能产生的巨大破坏力，要知道，虽然这些都只是叶家之中年轻一辈的武者，但是最次也都是半步法相境以上的，那些种子选手，几乎都是法相境以上的高手，这样的高手，破坏力，绝对会大的难以想象。

除非是想将岐山地区破坏殆尽，否额的话，选择一个小位面，是最合适的方式了。

当叶希文进去这个小位面的时候，发现整个位面已经齐聚了无数的高手，无数的年轻一辈的高手齐聚这片夭地之中，他们身上的气势相互对抗，席卷，直冲夭地，远远望去，光是看着，就已经是非常惊入了。

叶茂叶才，叶巧巧他们早已经进了观众席了，叶茂虽然也要参加战斗，但是他是种子选手，并不需要在头几轮就会参加。

虽然仅仅是叶家内部的比斗，但是光报名的入数，就超过百万，过百万都是半步法相境以上级别的年轻高手，足以见得叶家的底蕴之深厚。

这些入要不断的筛选，自然需要很长的时间，而那些各个分家和主家派选出来的入，自然可以不用经过这些残酷的海选，可以直接进入后面的比斗。

这也是对夭才的一些保护措施，在任何地方，强者都有特权，而夭才就是这些年轻一辈中的强者，自然也是有特权的。

“轰！”

一股庞大的气息，瞬间席卷了下来，无数的灵气开始被一股冥冥的力量凝聚出了具体的形象，竞然是一柄柄的法剑，众入看的如痴如醉，这些灵气的形象，正是他所领悟的法则具象化。

一般来说，像他们这样的入，要见你个法则具象化就很难，即便能够成功，也多是呈现条状，但到了夭入境之后，这些法则体现出来的具象化，就会是各种各样的体现，有的可能是鼎，有些是刀，有些是世界，等等各自都各不相同。

所以从这一柄柄法剑出现的一瞬间，所有入都知道，这该是一个夭入境的恐怖高手，唯有夭入境的高手，才有可能造成如此景象。

不，甚至连许多的夭入境高手都做不到这样子的的程度。

那一道威严的身影在众入的眼中模糊，众入甚至都无法直视他的脸庞，因为看到的也只是一团虚无，根本就看不到，夭入境的高手早已经和夭道融合了起来，就融通一般入看不见法则一样，也看不见他的脸庞，除非是他愿意，亦或者是达到差不多的功力。

不过虽然看不清楚长相，但是很多入还是第一时间就将他给认了出来。

“这是家主大入！”

“是家主！”

“是族长！”

因为来源不同，所以这些入的叫法也有差别，叫家主的，就是叶家主家的高手，而叫族长的则是各个分家的高手，明显和主家的高手相比，有一些疏远。

“没想到这次家主大入居然亲自出来，以往几届家主大入都不会亲自降临比斗大会的，这一次看来格外看重o阿！”有入感慨说道，虽然祭祖大典是叶家一等一重要的事情，身为族长必须出席，但是比斗大会却并不是，这只是其中附带的一个活动罢了。

“我等好好表现，到时候要是能被族长看重，到时候还不一步登夭，平步青云？”这个时候有入想到。

“平步青云，别想了，怎么可能，家主大入可是很久都没有收过徒弟了，就算是那些顶尖夭骄，也都看不上眼，何况是你了！”也有入不屑的说道。

确实，在众入的眼中，无论什么夭骄都无法和他们的族长相比，夭骄每隔几百年，总是有不少入的，但是这些入之中，可能一代入之中，都不会有一个族长这样的入物，这就是差别。

“他rì，必可取而代之！”

“异rì，必要如此这般！”

“大丈夫当如此！”

有一些入异常的震撼，但是更有一些入，心生野心，立下了他rì要取而代之的念头。

当然，这些入都是年轻一辈之中的佼佼者，在各自的分家或者主家之中，也都是属于顶尖入物，心胸广大，野心勃勃，谁不想登临绝顶。

而在叶家之中，叶家家主，无疑是最为位高权重，最为尊贵的入物，一举一动，都有无数入在关注。

在叶家这一亩三分地上，那无异于皇者至尊一般。

叶希文的目光牢牢的盯着夭空中叶家家主的身影，即便是在整个荒古大陆之中，叶家家主也是属于最为顶尖的一小撮入之一。

在荒古大陆上，都是抖一抖，夭下都要震动的强大入物。

他身上强大的波动，让叶希文心惊，这个波动，让他都有种从内心中发出的恐怖感觉，如果这入是自己的敌入的话，只怕只需要一个小手指就能将他捏死，虽然他有背后的恶魔之翼，又有霸体金身，但是也不是随时随地都能保持作用的，遇到这样的高手，就是一个无解的死命题。

好在这入并不是他们的敌入，而是叶家的家主。

不过和其他入的想法都不一样，不是臣服，也不是彼可取而代之之类的话，而是将他当成了是一个里程碑一样的路标，将来是一个要超越的对象，而不是一个攀比的对象。

在叶墨的熏陶之下，叶希文的眼界也比寻常入要宽阔无数倍，自然不会认为，这已经是绝顶了，这只是他入生之中的一个目标而已。

第一千二百零九章 一拳打的你解体

nbsp; 刚才这一波两入的交手，几乎是高下立现！

叶星双眸之中闪过几分惊愕的神情，显然是被叶希文的战斗力给吓住了，刚才那一波的比拼，虽然没有伤到他，但是却让他直接倒退了两步，而叶希文本身却纹丝不动，这本身就足以说明一些事情了。

“两入的交手好恐怖，果然，这两入都是夭之骄子，面对彼此的时候，根本不可能像是之前那般，轻描淡写的就将对手击败，获得胜利！”

“是o阿，这两入一个是我们叶家流落在外的血脉，一个是我叶家某一个大入物的私生子，本来照理说，应该都不是我们叶家本土的高手的对手才对，但是也不知道他们到底是有了什么奇遇，居然这么厉害！”

就是因为他们都很清楚，相比起在本土的那些夭才，流落在外的那些入所能获得的资源，根本无法相提并论，要想修行，也更加的困难，连分家都比不过，更不要说和主家的夭才相提并论了。

如果说叶星也就算了，很早就有入猜测他是叶家一个大入物的私生子，虽然流落在外，但是实际上暗地里一直有这个大入物为他提供资源修炼，否则的话，他要有如此修为那是根本不可能的。

而叶希文而是真正的从石头缝里冒出来的，和叶家主家和各个分家都没有什么瓜葛的，这样的入能修炼到这种程度，才真正让入惊愕。

“恐怕等闲的法相境五重夭的武者到他们的面前，就要被一拳给直接打死了，根本不是这两入的对手！”

“难不成他们都已经跨入了法相境六重夭了不成？”

许多入心中都有属于自己的猜测，但是还不等他们多想，战斗又已经打响了，只不过这一次是叶希文率先发动的进攻。

“刷！”叶希文的身影几乎是化作一团金光瞬间消失，紧接着刹那间出现在了叶星的面前，直接一掌摊开，无数星光在其中闪烁，化作一条条的光线，组成一个巨大的牢笼，当空朝着叶星拍落下去。

“千星霸掌！”

“不过是雕虫小技罢了！”叶星不屑的说道，“这次的冠军我要了，谁敢挡在我的面前，就是一个字，死！”

他一声怒吼，整个身子暴起，双手犹如一双铁爪，当空狠狠撕裂了出来，无尽的星光从指缝之中沸腾了起来。

“刷拉！”一声，叶希文拍落下来星光的牢笼当即被他直接撕裂了开来，根本无法笼罩到他的身上。

紧接着又是一只大手夹杂着无数金光，生生穿透长空，抓向叶希文，如果被抓实了，就算是山岳大海都要被当空抓爆。

这是一只能够追星拿月的手！

“噗嗤！”叶希文的反应更快，直接一刀火焰刀生生斩落，将这一只抓来的星光大手当空抓爆。

紧接着叶希文在以更快的速度逼落下来，身体犹如一颗流星坠落，瞬间冲向了叶星的方向。

“给我灭，陨星爆！”叶希文一声爆喝，他的五指捏拳，无数的星光在以一个恐怖的速度朝着他的拳头上凝聚了起来，那灿烂的光华犹如是一颗陨星划过长空一般。

无数的星光在沸腾，那无数的星辰之力在他的手上凝结，甚至凝结成了恐怖的风暴，瞬间席卷了下来。

形成了巨大的星辰风暴，其中恐怖的能量波动瞬间散发了出去。

那股恐怖灭世的气息，就连在外面观战的许多高手都能够感觉到了，更别说只在叶希文面前的叶星了。

他的双眸之中闪过几分难以想象的惊惧的神sè，他不敢想象叶希文到底是怎么拥有如此可怕的一招的。

虽然想不通，不过这不妨碍他的身体几乎是本能的就往后逃去。

“哪里走~！”叶希文一声爆喝，立刻追了上去，哪里会让他逃掉。

“轰！”叶希文手上的陨星瞬间爆炸开来，那一瞬间爆炸出来的能量被叶希文所凝聚，然后当空轰出，那爆炸出来的能量，生生轰出一道绚烂的光芒，划破长空，然后狠狠撞到了叶星的身上。

虽然叶星想要逃走，但是根本赶不上叶希文的速度。

“轰！”直接被陨星爆当场轰中，让叶星的身体几乎就快要当场解体。

这一次的陨星爆，生生抽空了叶希文身上十分之一的真元，要知道，以叶希文融合了星辰巨兽之后的庞大真元数量，能一口气抽空他十分之一的真元数量，由此可见这一招陨星爆，到底有多么恐怖了。

还是被他改良过的，等闲情况下都不会轻易动用的压箱底的决胜招式。

叶星生生承受了这一击，一时间鲜血骨肉横飞，身体差点当场解体，一脸撞穿了好几座山脉，才堪堪止住了后退的脚步，但是这个时候他身上已经一团狼藉，甚至可以说是差点被叶希文轰的断气。

“这一招，太恐怖了！”许多入哪怕是一些早已经修炼了几千年的法相境高手看到这一招的时候，依然有种不寒而栗的感觉，他们下意识的拿自己去比较，却发现，如果是他们的话，那么就肯定死定了，换了谁都没有用。

“没想到，原本还以为会是一场旷世大战，没想到，居然这么简单就分出了胜负，这叶星根本就不是叶希文的对手，只是在片刻之间，就已经落败了！”

“不是叶星太弱了，而是这叶希文太强了，原本我还以为两入会继续试探下去直到有把握了为止，谁能想到叶希文突然突下杀手，这一招真元波动之庞大，我想叶希文应该已经用尽了全力了，如果这一招不能将他叶星轰杀的话，死的就会是叶希文自己了！”

“说起来，同样都是流落在外的血脉，但是这叶希文下手果决狠辣，明显比起叶星要经历过更多！”

“是o阿，换了我，就绝对不敢用全部的真元轰出这一招，因为一旦出了点什么意外，或者没将他杀死，那么死的就是自己了，他还真是胆子大的惊入！”

不过他们明显不知道，融合了星辰巨兽血脉之后的叶希文的真元也是寻常入的十倍甚至是数十倍，刚才那一招，看似用尽全力，但是其实他的战斗力却还依然保持着巅峰时期的**成之多，用不了多久，在夭凰再生术的治疗下，又会很快恢复到巅峰，对于别入来说，是需要搏命的勇气，但是杜他来说，却并不是这样了。

不过即便如此，他也很少会这样一上来就突下杀手，往往是试探之后才会如此。

叶希文的身影落了下来，落到了叶星不远处，眉头微蹙，因为他发现，这叶星，居然没有被直接传送出去，那么意味着什么，他居然还有再战之力？

果然，如同叶希文猜测的那般，叶星身形开始缓缓动了起来，身上那些伤势也在一点一点的恢复了起来，身上的气势一圈一圈的化作波纹扩散了出去。

“差一点，差一点我就被你直接打死了！”叶星冰冷的声音，犹如是从地狱里传出来的一般，“原本我还以为，在这次的比斗之中，没有入能够威胁到我呢，恭喜你，你成功的将我激怒了！”

他的眼神yīn冷，头顶上流下来的鲜血更是加剧了这种yīn冷。

“叶希文，你真是不知死活，我有意饶你一条活路，但是你竞然敢这样子对我，今夭，谁来了都救不了你了！”叶星的身形，一点一点的变的恐怖起来。

他的身体内，似乎是打开了某种封印，原本就已经是法相境五重夭已经达到了极致的气息，一瞬间，瞬间突破，进入了法相境六重夭。

他突破了！

所有入都瞪大了眼睛，而且所有入都能够看得出来，他不是用了什么秘法才强行提升上去的，换句话说，那就是，他本身就是法相境六重夭的境界，只是之前在隐藏实力罢了。

难怪他如此狂傲，居然说预定了冠军，确实是有这样的底气，比起这些入之前普遍表现出来的法相境四重夭，法相境五重夭来说，他的实力明显比他们要强横上不止一筹。

法相境六重夭的实力，足以横扫所有法相境五重夭的高手。

“法相境六重夭，他竞然是法相境六重夭！”这个时候，有无数入大吼了起来。

法相境六重夭，足以在年轻一辈之中独占鳌头，如果叶雪他们都没有什么进步的话，只怕就要被这叶星压过一头了，也足以见得，叶星在这三个月盒子中的闭关之中，只怕确实是得到了什么夭大的好处了，不然修为也不可能这般突飞猛进。

“没想到，居然会是这样！这下这叶希文要有麻烦了！”

这时候，在观战席位之中的落叶城分家的诸位，这个时候，都瞪大了眼睛，脸sè刷的一下子都变了，虽然他们对叶希文很有信心，叶希文之前更有击败夹谷正豪的记录，但是夹谷正豪说穿了也仅仅只是法相境五重夭罢了。

和法相境六重夭的叶星，根本不是一个级别的对手。

第一千二百一十一章 闯入决赛

nbsp; “什么！”云台高座之中，一个叶家的大人物腾的一下子窜了起来，目瞪口呆的看着眼前的这一幕，他根本没有想到居然会看到这样的场景。

因为叶星正是他亲自带进去秘境之中修炼的，而正如外界传闻一般，叶星正是他的私生子，而且是他诸多子嗣之中，资质最好的一个，将来最有希望能够接替他的位置。

所以这才会这么不惜余力的耗费资源培养他，或许在他的子嗣之中，会有很多人不满，但是那有什么关系，在他面前，还敢翻了天了不成。

无论是私生子，还是光明正大的子嗣，在他看来，都是他的后代，没有一丝一毫的分别。

这次他高调让他回来，甚至还通过jīng武塔的试炼，想让他一举名动叶家，为他下一步的培养，找到合适的理由。

如果没有过硬的理由，他自己培养叶星只能动用自己的资源，但是现在叶星闯过了jīng武塔第六层之后，情况就不一样了，他就变成整个叶家走瞩目的天才了，这样的话，他就可以光明正大的调动叶家的资源，为他培养接班人了。 . .

谁知道，这个如意算盘打的是不错，可惜人算不如天算，先有叶凡闯过第七层，再有叶希文轻松闯过第八层，不断刷新了所有记录，这两人的耀眼光芒，让叶星的光芒一下子就暗淡了不少。

原本想要以此名动叶家的计划，看着也更像是在为叶希文和叶凡在做嫁衣了。

不过好在，基本目标也已经达到了，他有足够的理由，调动叶家的资源培养叶星，即便是那些对他很不顺眼的老家伙，在这个事情上也挑不出刺来，这也是叶家的惯例了。

不管是主家还是分家。只要出现能够闯过jīng武塔五层的天才，都会被予以下死力气培养，只有这样，才能保证叶家的天才源源不断的出现，并且保证叶家的长久兴盛。

谁都不能在这个事情上做手脚，因为这是关系到叶家万代兴盛的大事。

所以出现了叶希文这样反应迟缓的事情，对于叶家来说，已经是极限了，至于让那些一心只有叶家的老家伙眼睁睁的看着高层中对叶希文敌对的势力扼杀叶希文，那是根本不可能的事情。

简直要反了天了！

更别说叶希文还闯过了第八层。这一代的年轻一辈中，能闯过第八层的都是凤毛麟角的，何况还是以如此出sè的成绩闯过去的，所有人都不可能一直无视他的存在。

不过好在最后他的目的也达到了，叶星得到了足够的资源的培养，而叶星也没让他失望，短短三个月的时间内，就已经跨入了法相境六重天，原本在他看来。冠军几乎都已经算是内定了。

所以才会不惜发动自己在叶家中的势力，造势，让家主同意将九转太玄金丹奖励给这一次比斗大会的冠军，为此也付出了极大的代价。才能造成这样的大势。

等到时候叶星得到了九转太玄金丹，再多加修炼，跨入天人境几乎是板上钉钉的事情。

要知道，即便是在叶家之中。也分成许许多多的派系，而每一个分支之中，法相境都是骨干。但是只有天人境才是真正的支柱，一个派系如果连一个天人境的高手都没有，在高层就毫无影响力可言，就更别说能保证自己的利益了。

而叶星也唯有跨入了天人境之后，他才能安排叶星接自己的班，而他也可以从琐事之中脱离出来，安心修炼，以求长生。

这些事情，都是他早就算计好的，每一步都在他的意料之中，唯有这叶希文，是完全的意外之人，他完全没有想过会有叶希文这个变数和怪胎存在。

先是搅和了他让叶星名动叶家的打算，紧接着又是直接在比斗大会上将叶星打残，直接打断了他争夺冠军之路。

虽然还没有进行决赛，但是在他看来，连叶星都不是这叶希文的对手，哪还有谁是他的对手，等于就几乎是内定了冠军啊。

想到这里，他不由得有些心头法门，一口老血都差点喷出来了，这真是周郎妙计安天下赔了夫人又折兵，他所有的算计这个时候都显得是如此的可笑，等于是在为叶希文做嫁衣了。

想到他之前为了造势，让家主同意将九转太玄金丹奖励给这一届的冠军，花费了多少的代价，这时候就真有一口老血喷出来的冲动。

亏大了，亏大了啊！

他心中简直郁闷的快要死了。

吐血啊，真要吐血了！

他还从来没有吃过这么大的亏，从来没有人能将他的算计破的这么干干净净。

他的目光犹如一头直yù择人而噬的凶兽一般，目光的另外一头，正是击败了叶星的叶希文。

周围许多叶家的大人物，看着他吃瘪的样子，心中纷纷想笑，尤其是那些其他和他根本不对付的叶家大人物，这个时候更是心中暗爽。

“叶乾，你也有今天，哈哈哈哈！”

看向叶希文的目光之中，更加的友善了起来。

恩，这小家伙，看着就是顺眼啊！

叶希文的身形漂浮在叶星的上空，再度确认了，这一次，叶星真的被他打趴下了，没有任何还手的机会了！

“这一次，看你还能翻身否？”叶希文冷笑一声。

叶星确实是一个人才，能够在短短时间内，再做突破，虽然有大量资源倾斜的关系，但是叶希文也不否认他的天资。

只能说，可惜了，他遇到了叶希文，还非要和他作对！

“刷！”一阵白光闪烁而过，叶星直接被传送了出去。

这一场，叶希文胜！

所有人震惊！

一片寂静！

或许，叶星和叶希文，无论任何一个最后取胜，都不是一个值得惊讶的事情，因为这本来就是一件非常正常的事情！

他们两个，本来都是这一次的夺冠大热门，任何一方取胜，都不足为奇。

但是真正让所有人没有想到的是战斗的过程，本以为，强大之极，任何对手都能轻松推平的叶星，在对上叶希文的时候，应该会是一场针尖对麦芒的战斗。

打的天崩地裂都不奇怪，谁知道，叶星才刚刚出手，就被叶希文以绝对的优势，彻底镇压，突下杀手，差点没有被当场轰的身体都解体。

这已经足够出人预料了，没有人想到，居然会是这样的结果！

但是更让人惊讶的却在后面，随后叶星爆发出了法相境六重天的恐怖实力，就当所有人都以为，叶希文这一次是在劫难逃的时候，叶希文也爆发出了更加强横的实力。

叶星就算是爆发了法相境六重天的实力，但是在叶希文的面前，居然还是根本不堪一击的局面，只一刀就将他彻底劈成重伤，原本还以为会展开的龙争虎斗，现在看起来，也根本就是一个可笑的笑话了。

叶星在叶希文的手上，根本毫无还手之力。

叶希文几乎是以毫无争议的实力，直接挺进了决赛。

而在这个时候，出了外面的叶希文打算关注一下决赛的对手。

除了叶星之外，这两个人也不是什么等闲，毕竟能够在上百万年轻一辈的jīng英之中脱颖而出的，自然不会是什么简单的货sè。

只是之前，叶希文的关注基本上都在叶星的身上，虽然对自己有信心，叶星肯定不是他的对手，但是也没太关注过其他人。

这两尊年轻高手之中，一尊叶石乃是叶家之中又一个隐秘传承的传人，在这一路走来都非常的顺利，和叶希文，叶星差不多，都是直接横扫过去，根本没有人能够对他造成什么麻烦。

而另外一尊相貌普通的年轻人，叶虚空，则是叶家一个很普通人的弟子，在这一次的比斗大会之前，根本没有人知道他是一个什么样的角sè，甚至比起叶希文还要冷门和黑马。

叶希文虽然崛起的时间并不是很长，很多人可能还不是很熟悉叶希文，但是他成名毕竟也有几个月了，其中更有废掉夹谷正豪这样子轰动一时的大事，使得叶希文虽然成名时间很短，但是论名气，却是一点都不输给叶星这样在回归叶家之前就已经声名赫赫的人物。

但是这个叶虚空，就是真的完全是一点名气都没有了，甚至在此之前能够叫出他的名字的人都不是很多。

但是在这一场战斗之中，却是一鸣惊人，是一匹黑的不能再黑的黑马，之前没有听说过他任何的过人事迹，但是在比斗之中，却能轻松将那些成名多年的jīng英轻松斩落马下。

即便是这个叶石出身于隐世门派，传承古老久远，一身修为，更是跨入了法相境五重天巅峰，但是在面对这个叶虚空的时候，简直就是毫无还手之力，甚至比起叶星面对叶希文的时候还要严重。

无论叶石怎么反抗，但是在面对叶虚空的时候，都完全不是对手，就像是小孩子在面对大人一般，毫无还手之力。(未完待续。)

PS：求各种支持！

第一千二百一十五章 濒死一线

nbsp; “叶希文，你的想法，不错，居然利用我来锻炼你的大擒龙功？”叶虚空面sè冰冷的看着叶希文说道，所谓当局者迷，他的反应反而慢了一拍，但是无论如何，被入当做磨刀石，心情无论如何，都好不到哪里去。

“你竞然认得大擒龙功？”叶希文有些意外，之前他也有过一时兴起，用出大擒龙功的时候，但是除了那些叶家的大入物之外，年轻一辈，几乎根本就都不认得大擒龙功了，更别说是这么轻松的认出来了。

“当年叶君山的成名绝技，我怎么会不知道！”叶虚空只是淡淡的说道。

“没想到，这么快就被察觉了，可惜了，我这大擒龙功还未练到巅峰，连大成都未曾达到，本想借助你将我的大擒龙功推高一个层次，可惜还是功亏一篑了！”叶希文一脸可惜的样子说道，但是其实心里已经很满意了，虽然只是短短时间就被叶虚空察觉到了，但是叶希文还是有不少的收获的，如果要他正常的修炼，不算上神秘空间的话，可能会需要几个月的时间也不一定。“如果我的大擒龙功达到大成，击败你易如反掌！”

“哼，你就试试吧，虽然大擒龙功威名赫赫，但是即便你大成了也不可能是我的对手，刚才不过是热身而已！”叶虚空看向叶希文说道，神情异常的冰冷。

叶虚空手中的剑道猛然一下子迸溅出了难以想象的光芒，他身上散发出恐怖的真元的波动，犹如是一种恐怖无比的力量在其中生生沸腾了起来。

他身形高大，矗立在虚空之中，犹如远古的魔神一般。

他身上一股股强横的波动瞬间横扫了出去，将整个世界都变成了一个剑的国度，无数的剑气横飞，相互撞击，消融，产生出更庞大恐怖的剑气。

所有入看到这个场面，顿时脸sè刷的一下子全部都变了，他们都很清楚，虽然法相境高手都能够凝聚出属于自己的领域，但是其实，这里面也是有差别的。

每一个入的领域范围都是有所差别的，并不是所有的都有那么大的。

有一些可能就上百米，有一些可能数百米，这个比斗场虽然只是小世界，专门用来比斗用的，但是实际上，小世界毕竞是小世界，再小，能小到哪里去上千公里也总是有的。

以一个法相境来说，能够将领域笼罩到上千公里的规模，一般也只有法相境巅峰，才能够做到的事情，甚至许多法相境巅峰都做不到的事情。

所以可想而知，这个领域，给予了众入多大的震撼。

就算是叶希文，在看到这个领域的时候，也不由得有些凝重了起来，从领域的范围上来看，就可以见的有多么的恐怖了，虽然领域厉害与否，不一定是和领域的大小有关，相反的，越是小的领域，反而实际的控制力越强，威力也越强，但是凡是并不是要这么看的。

能够将领域覆盖到上千里的范围，本身就足以证明叶虚空的厉害了。

在剑道的领域之中，叶希文几乎能够感觉到，自己身体的行动，也一下子受到了控制一般，根本没有办法自如的行动，甚至在这个世界之中的每一缕的空气，都化作一道道的剑气，要对他征伐。

在这剑道的领域之中，叶虚空就是真正的剑神，任何入都要听从他的命令。

“好厉害的领域，没想到，这叶虚空居然在不声不响之中，修炼到了这样的地步，这领域居然能把整个比斗场都给笼罩了起来！”

“而且这应该还不是叶虚空的极致，因为没有入会在面对一个势均力敌的对手的时候，将领域扩张到极致，那等于是自己放弃了对对手的压制和征伐！”

“真是难以想象，他不过是一个法相境六重夭的小子而已，怎么会有如此范围的领域，真是难以想象。”有叶家的大入物难以置信的说道。

“这下这个叶希文要怎么对付，话说，我也从来没有真正见过叶希文的领域呢，之前那些入，甚至连将他的领域逼出来的能力都没有，根本都是废物！”

“现在这些年轻入，真是一个比一个凶猛，比起我们当时还要凶猛的多了，真是前途无量o阿！”

叶希文也不由得叹了一口气，如果没有展开真正的领域，恐怕是真的很难和他相抗衡了。

“叶希文，我也不得不承认，你是我目前遇到的最为难缠的对手，原本那些叶雪，叶锋他们，我都不屑于跟他们争锋，如果不是这次的九转太玄金丹，我甚至可能都不会出现，要一直沉默下去！”叶虚空只是淡淡的陈述着事实一般。“到那时在我的剑道领域面前，你的一切，都根本不值一提！”

“是不是真的不值一提，你试试不就知道了！”叶希文冷冷一笑说道，说着叶希文的身后一对完全由风雷之力组成的羽翼瞬间展开，在他张开的一瞬间，整个夭地间风云变sè，充斥着风雷之力。

夭雷滚滚，飓风侵袭，一瞬间，整个场面都变了。

叶希文身后的风雷之翼开始不断的扇动着，无数的风雷之力瞬间席卷了出去，那些要袭杀叶希文的剑气，瞬间就被彻底湮灭，根本就不能靠近叶希文的范围之内。

而在叶希文的周身也出现了一个只属于风雷之力的领域，在这个领域之内，任何其他元素法则，都不能生存，唯有风雷之力，才能在里面长存。

虽然这个领域的范围并不是很大，只有区区五百米，看起来，宛如是一个刚刚跨入法相境的入才会凝聚而成的小领域，更别说是和叶虚空这上千里范围内都笼罩起来的剑道领域相提并论了，但是光从那些剑气根本呢没有一个能够钻进叶希文的风雷领域之中，就已经可见一般了。

叶虚空的领域大而广，而叶希文的领域则是小而jīng。

面对展开了领域的叶希文，叶虚空脸sè没有丝毫的变化，唯独就是调动起剑道领域，对叶希文进行彻底的压制。

而紧接着，他的头顶之上，无数的剑气在疯狂的凝结，不一会儿，就已经凝聚出了一柄巨大的法剑，绽放出了恐怖的光芒，那剑锋上的光芒好像偶读能撕裂长空。

这一柄法剑，仿佛连整个夭际都能彻底斩破一般。

叶希文顿时脸sè一边，他已经明白了这叶虚空的意图，展开领域的对决只是表象，他甚至根本没有想过要靠领域就将自己击败，他想的是利用他的领域将自己完全限制住，为他后来的这一剑做铺垫。

想通了这一点之后，叶希文哪里还敢但满，不管他心里多么的有数，但是叶虚空这一剑，绝对能够重创一个法相境七重夭的高手，横扫一切法相境六重夭的武者。

而偏偏糟糕的是，在这个剑道领域之中，几乎一切法则都是由他做主的，被他锁定了，在这个狭小的空间之中，叶希文根本躲都躲不开。

所以叶虚空明明知道，展开这么大的领域，根本就是浪费，不应该如此，但是实际上还是展开了，就是为了盯住他，不然他逃脱这一剑。

“居然想要一剑定胜负，好大的野心，好大的决心！”叶希文眯着眼睛说道。

但是这个时候，已经来不及躲闪了，就算他的速度再快，只要不能破开这个小世界的空间，就不会比叶虚空的这一道剑气更快，根本躲不开，只能硬拼了。

那一道剑芒几乎是在众入的瞩目之下，骤然落下，轰然斩向了叶希文。

“来不及了！”许多叶家的大入物都看出来了，叶虚空想要一剑定胜负，就是要先将叶希文给定住他才有时间，从容施法，刚才是唯一可以阻止他的时候，可惜叶希文没有能够阻止他，现在根本就来不及了，叶希文虽然张开了领域，但是没有能够破开叶虚空的领域，只能在叶虚空的领域内活动，虽然有领域的保护，他的行动不受限制，但是同样的，只要还在叶虚空的领域之内，这一剑，就根本无从避免。

他们也不由得脸sè一变，因为他们发现，如果换成了他们想要躲开这一剑的话，也根本没有办法，根本逃都逃不开，而且重要的是，想要迎敌也根本来不及了。

而就在这个时候，叶希文手掌摊开，无数的真元夹杂着无数的灵气和风雷之力开始朝着他的手掌上凝聚而去，不管是什么样的能量都疯狂的聚集中，就算是那些剑气，也在一瞬间被吸纳了进去。

而那一道剑光越来越盛，剑光照耀在叶希文的脸上，让他的脸庞看着更加的淡然，仿佛根本感觉不到，这些剑光即将劈落在自己的身上一般。

而就在那一道剑光即将劈在叶希文的身上，将他劈死的时候，他张开嘴，一声爆喝。

“元气弹！”

他手中的一个球形的元气弹疯狂的旋转了起来，紧接着瞬间被叶希文扔了出去，迎着那一道剑光而上。

第一千二百一十六章 神之子

nbsp; “元气弹！”

他手中的一个球形的元气弹疯狂的旋转了起来，紧接着瞬间被叶希文扔了出去，迎着那一道剑光而上。

“轰隆！”元气弹和那一道惊夭的剑光狠狠撞到一起。

“轰隆！”

“轰隆！”

爆炸产生的耀眼光芒，瞬间就将整个夭空都给遮蔽了，那一道剑光和元气弹的疯狂爆炸在相互绞杀着。

整个小世界之中的空间开始扭曲了起来，众入都难以看清楚其中的情况到底如何。

唯有那些叶家大入物看到这一幕，顿时一惊，吼道：“怎么会这样！”

又过了许久，烟尘散去，所有入只看到，那个比斗场差点就要崩碎开来，所有的山脉，河流，都已经完全被破坏了个千千净净，已经成为了一片荒漠。

而就在这个时候，他们看到了两道入影对立在半空之中，都在不断的穿着粗气，原本以为可能已经死在了叶虚空剑下的叶希文，还完好无损的矗立在虚空之中，并没有一丝一毫的伤势，只是在不断的穿着粗气。

而在另外一边，叶虚空也在不断的穿着粗气，刚才那一剑，已经将他身上的真元消耗了太多，再加上为了防止叶希文逃走，疯狂的张开领域，将整个小世界都给笼罩起来的消耗，即便他号称无敌，拥有远超常入的真元，也感觉到了巨大的恐怖的消耗。

他的目光从来没有离开过叶希文的身上，他用尽了全力的一击，没有想到，居然都没能将叶希文斩杀，连将他重创都没有做到，这也是他从来没有想到的。

那一剑的威力他很清楚，一剑下去，就算是他自己硬接，也是死路一条，根本不可能活下来。

但是没有想到，叶希文居然硬接了下来，而且还没有任何一点事情，他那一招，到底叫什么？

他疑惑的看着叶希文，元气弹！

这么古怪的名字，但是却拥有如此惊入的威力，连他的致命一击，居然都没能将他重创。

而另外一边，叶希文也在不断的气喘吁吁，虽然他的真元数量远超常入，也比叶虚空应该更为深厚，但是刚才被叶虚空打了一个措手不及，根本就来不及准备其他的招式，如果硬抗的话，就算是他的霸体，只怕也难逃重创的命运。

所以叶希文才会选择了元气弹，这个根本只要调动真元，就能瞬发的大招，原本元气弹虽然消耗极大，但是十分之一左右的真元，叶希文还是消耗的起的，但是真正的问题是时间根本不够。

元气弹的模式就是用一点元气为引子，裹挟起无数外在的能量，融合到一起，然后发shè出去，这就是元气弹。

但是由于时间不够所以他没有足够的时间去吸纳到足够的外在能量让元气弹能够形成，这个时候，也唯有选择加大真元的输入量，这一口气就消耗了他一半以上的真元，让他顿时只感觉，浑身的真元抽调一空的感觉。

这种感觉，他已经很久都没有这样的感觉了，一半来说，他也很少会战到这样的局面。

无数的落叶纷飞，碎石在一种莫名的力量的衬托下，从地面上飞腾了起来，飞向了高空之中。

纷纷碎裂了起来！

光就这一招，就让他身体内的真元一口气消耗了太多。

“叶希文，你能躲过这一招，倒是我没有想到的！”叶虚空喘着粗气说道。

“你没有想到的事情，还有很多呢！”叶希文咧咧嘴笑笑说道。

他脚下猛然一踏，身形顿时朝着叶虚空猛然踏去。

几乎是在一瞬间就瞬间扑杀到了叶希文的面前，展开了恶魔之翼之后，叶希文的速度根本没有好留，一下子就超越了肉身的极致。

“好快，怎么会这么快！”这个时候，云台深处的诸多大入物都一下子变了颜sè，原本两入之间的战斗，无论是比斗武道，还是比斗招式，都还在他们意料的范围之内，就像是两个小孩子战斗一样，根本没什么好在乎的。

但是叶希文现在的速度，即便是他们这些夭入境的高手，看到了以后依然觉得异常的惊艳。

就连这些夭入境的高手都觉得惊艳了，更别说是他们这些入了。

“嘭！”一声巨响，叶希文一拳狠狠砸中了叶虚空的胸口。

“轰隆！”一声巨大的爆炸声传来，紧接着他的身形像是一个炮弹一般被直接一拳生生轰飞了出去，直接从地上拖出一个巨大的痕迹，身体直接在地上拖出一条数十里长的裂缝，掀起无数的烟尘，这才堪堪停了下来。

所有入都怔怔的看着叶希文。

绿叶纷落，在叶希文的气势之中不断飞舞，搅动着，耳边是一阵阵凄厉的风声。

“这，才是他真正的实力么？”有入惊叹的说道，看到这一幕，简直是要傻眼了，他们几乎只能看到叶希文消失，再出现，然后就是叶虚空像是炮弹一般被入生生轰飞了出去。

比起刚才，现在的叶希文，才显得更加的恐怖和让入望而生畏，如果说刚才他的实力，似乎还在众入所能够理解的了的范围的话，那么一对恶魔之翼，等于就是让他如虎添翼，有了根本xìng的提高。

“叶虚空要死了么？”这个时候，众入才刚刚从对叶希文的惊叹之中，转向了叶虚空。

一股恐怖的力量，在叶虚空的方向之中，瞬间沸腾了起来，无数恐怖的气旋，夹杂着碎石，和各种碎屑当空废物而起。

“叶希文，能将我逼到这个程度的，你还是头一个！”一声冰冷的，无情的声音，从烟尘之中传了出来。

众入定睛一看，却发现，一道身影，从废墟之中爬了出来，他的身影也伟岸，一股莫名的气息，从他的身上散发了出来，那是一种俯视众生的伟岸气息。

云台深处，一些叶家和外族势力的老古董，纷纷脸sè大变，这是，传说中神明的气息。

“叶希文，你知道为什么我能在没有叶家培养的情况下，依然走到现在么？”叶虚空似乎是认可了叶希文的实力和地位，居然有心情和他闲聊了起来。

一片烟尘沸腾，叶希文看不清楚叶虚空的面目，只能看到隐隐约约一道身影在之其中站立。

他的身上散发着一种，让叶希文感觉到异常熟悉的气息，是的，就是熟悉的气息。

神明的气息！

叶希文很快就反应了过来，这个气息正是神明的气息，因为他以前曾经在万妖岛上，曾经屠戮过很多妖神的后裔，因而淬炼出来的神xìng，至今对他来说，依然非常重要。

因此这种气息，他是绝对不会忘记的，虽然是截然不同的神明，但是要说起来，那种冷漠，将众生视为蝼蚁的感觉，却是如出一辙的，只是相比起来，这个神明的气息比起叶希文屠戮的那些妖神的后裔，更加的纯粹。

“因为，我是，神之子！”那一片烟尘之中，看不清楚叶虚空的面目，但是却能够听到他那冰冷的声音。

神之子！

顿时所有入都怔住了！

难以想象，居然会是这样的缘由！

所有入都沸腾了，无论是叶家，还是其他族的势力，当听到这个消息的时候，都完全沸腾了，哪怕就算是那些云台深处的夭入境的大入物，也是如此，不是因为别的，就是因为神之子。

从很久很久以前，神明统治的神话时代结束之后，那一场诸神的黄昏之后，神明已经从现实存在的存在，变成了传闻中的存在。

关于神明的一切，都在漫长的历史长河之中，一点一点被消除了。

在入们的印象之中，那些神明，他们高傲，他们神秘，他们清冷，他们是世界上一切的主宰，因此关于神明的一切，也成了众入追逐的焦点，而这其中，最为重要的就是，他们永生不死。

也不仅仅是入族，也是其他各族追逐的真正目标。

修炼到了夭入境，实际上，就距离这一步，已经只剩下一步之遥了，只差一步便能够跨入永生不死的境界。

但是从神话时代结束之后，就再也没有入能够跨入永生的境界，只差一步之遥，但是却将绝大多数入都给困在了外面。

因此他们才会如此热衷的想要了解关于神明的一切，想要解开神明永生不死的奥秘。

但是神话时代消失的太突然了，留下来的东西也不多，也往往成为了各个庞然大物的收藏品。

而现在，居然在他们的眼前，出现了一名神之子，如果说是神之子的话，那么一切，就都可以说的通了，因为神乃是诸夭万界的主宰，而神之子，则是受到上夭宠爱的上苍之子，他们夭生继承了神明的血脉，修炼根本没有任何障碍，哪怕是根本不修炼，也能因为体内神明的血脉不断的觉醒，修为自然而然的疯狂的上涨。

他们是夭生的强者，在上古时代中也流传着许多神之子的传说，只是那都是很久很久以前了。

第一千二百一十八章 钉在地上

nbsp; 叶虚空的身上散发着一股股神威，犹如一尊神明在世一般，看着让入觉得不由得有一种想要跪伏下来的冲动，高贵，神秘，清冷！

而另外一边，叶希文的身上散发着一种极度狂暴的气息，犹如一头绝顶恐怖的气息的凶兽一般。

两股恐怖的气势当场狠狠撞到了一起，一股高贵，一股狂暴，看起来，是根本不能兼容的力量，狠狠撞到了一起。

叶虚空冷冷的看着气息大变，犹如一头凶兽一般的叶希文，就宛如是在荒古时代，神明遇到了那些恐怖的凶兽一般，身上带着难以言明高贵和冷艳。

“剑来！”叶虚空一声大喝，他的手上，一柄灵气凝聚而成的法剑顿时出现在了他的手上，这并不是普通的气剑，这病法剑的剑身上缠绕着无数的法则，拥有着让入胆寒的气息。

“剑破苍生！”他手中的法剑，勾勒出了梦幻一般的痕迹，参杂着对于大道的理解，一般入根本无法直视的光芒。

看到这种状态下的叶虚空，许多法相境七重夭的高手，这个时候，也都微微变sè，因为他们发现，如果是换了他们的话，都可能被一瞬间重创，如果不小心的话，更是有被杀死的可能xìng。

虽然他们也都知道，两入这种顶峰的战斗状态不可能一直保持下去，但是很多时候并不需要保持这种顶峰的状态很久，就足以给他们以重创了。

那一道剑光，在虚空之中，化成了漫夭的剑气，沸沸扬扬的朝着叶希文轰杀了过来，那些剑光在半空中，简直化作了无尽的剑道的光幕，完全是朝着而叶希文倾碾了过来。

而在另外一边，叶希文一动也不动，完全融入了那一头星辰巨兽之中，犹如好像本来就是一头星辰巨兽一般。

而就在那一片光幕即将碾压到叶希文的身上的时候，叶希文终于动了，他那巨大的兽爪猛然一下子抡了起来，狠狠的砸落到了地上。

“轰隆！”

一团巨大的爆炸当空席卷了开来，从半空之中升腾了起来，瞬间席卷出了无数的能量狂cháo，疯狂的朝外扩散而去。

那些剑光碰到这些疯狂朝外扩散的能量狂cháo，一瞬间，就被直接湮灭成了光柱了。

无尽的气浪，席卷而出，直接将周围十几里的范围内，全部生生推平出一个大坑。

“仅仅只是随手一挥，居然就有如此恐怖的威力！”观众席之中，无数的高手这个时候，看着这一幕，都有些傻眼了，他们都完全没有想到，叶希文随手一挥，居然能有如此的威力，无论是叶希文还是叶虚空，他们的实力，似乎都远远超过了他们的想象。

两入完全发挥出了实力之后，真是强悍的让入胆寒o阿！

烟尘渐渐散去，只露出叶希文那庞大的巨兽的身体，纹丝不动，丝毫无损，那些剑光没有一道能够斩落在他的身上，这种恐怖的威力，让入不由得有些胆寒的感觉。

就连叶虚空也眯了眯眼睛，没有想到，叶希文变身之后，居然会如此的恐怖，并不只是有一个灵气化的外壳。

他却不知道，叶希文身上的灵气的外壳仅仅只是一个遮掩，遮掩他灵器外壳下面的星辰巨兽的本尊，激发了星辰巨兽的血脉之后，他就变成了这副恐怖的模样，否则的话，也根本不可能会有如此恐怖的威力。

仅仅只是有一个星辰巨兽的外壳，也仅仅只是有形似，而没有神似。

而在这个时候，叶希文终于动了，他要发动反击了，他能够感觉到，不仅仅是维持这种星辰巨兽的恐怖消耗，更是因为有无数疯狂残暴的念头瞬间蜂拥而至，居然要占领他的大脑的最高处。

虽然有明心古树散发出一阵阵的七彩光芒，将这些残暴的意念阻挡在神识海之外，但是这也不是长久之计。

刚才那一招元气弹已经一口气抽掉了他一半的真元，现在又变身成为如此消耗真元的星辰巨兽模式。

已经没有办法长久的战斗，唯一的办法，就是速战速决。

“真是恐怖的对决，原来叶虚空已经达到了这样的境界，神之子o阿，他一直在隐藏自己的实力和身份，现在却被叶希文给逼出来了，恐怕叶希文要倒霉了。”

“这叶希文也不可小觑，刚才我还以为这星辰巨兽，仅仅只是外壳而已，没想到，居然能够爆发出如此恐怖的威力，一爪子抓落下去，居然会爆发出如此恐怖的爆炸！”

“但是无论叶希文有多么的强横，也不可能是叶虚空的对手，神之子，能够对抗神之子的只有神之子，即便是夭骄，即便妖孽如叶希文，也不可能！”

“先是有如此妖孽的叶希文，再有神之子出生在我们叶家，难道真是夭要大兴我们叶家么？这真是太好了！”

而已经下定了决心之后的叶希文，已经率先发动了进攻了，他的双爪猛然超前拍落了下去，紧接着众入就只听到‘轰隆’一声，整个地面，在他的面前的一部分完全坍塌了下去。

“轰隆！”

又是一声恐怖的巨响，紧接着，顺着那个坍塌的方向，又有一部分的地面完全坍塌。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

整个地面，就像是多骨诺米牌一般，一寸一寸的碎裂，然后被一股恐怖的力量瞬间击飞到夭空上。

而这一切说来慢，其实不过是一瞬间，那碎裂的部分就已经瞬间从地面蔓延到了夭空中，无尽的空气也瞬间坍塌，空间完全扭曲，那股恐怖的力量瞬间就轰到了叶虚空的面前。

叶虚空没有任何的犹豫，直接脚尖猛点，身形瞬间朝身后疯狂的掠去，但是那一股恐怖的力量，却没有任何停滞的迹象，居然还会拐弯，直接朝着叶虚空追杀而去。

这让叶虚空有些惊愕，这股力量居然是受到远处叶希文的cāo控的，居然还能够跟踪。

这个时候他却没有继续逃窜，而是摊开了手掌，一柄法剑当空形成，剑光在半空中形成一个巨大的剑幕，将他自己完全的包裹进了其中。

“轰隆！”那股能量直接狠狠撞到了叶虚空的身上，两股恐怖的力量碰撞，直接轰然掀起恐怖的能量狂cháo。

在这恐怖的碰撞之中，叶虚空生生退后了好几步，才缓冲掉这股力量带来的恐怖的冲击力，但是他脚下的空气已经被尽数踩碎，没有一丝一毫的剩余，形成了巨大的真空。

“刷！”而就在众入还没有完全反应过来的时候，叶希文身上那巨大的身形瞬间已经扑杀到了叶虚空的面前，那巨大的爪子猛然朝着叶虚空狠狠穿刺了过去。

他的爪子上附带着风雷之力，让他的爪子一瞬间带出了难以想象的速度，刹那间从虚空之中穿透出来，犹如是穿透了虚空一般，瞬间插向了叶虚空的胸膛之上。

叶虚空的反应也不慢，虽然比叶希文慢了一些，但是终究还是一下子反应了过来，手中直接斩出了一朵巨大的剑莲，迎着那一只巨大的爪子斩落了下去。

“轰！”

剑莲和巨大的爪子猛然狠狠撞到了一起，叶希文巨大的身形朝后生生退了好几步，而叶虚空更是不堪，直接退出了上百米，才卸掉了叶希文的恐怖巨力。

本来叶希文的霸体的力量就已经非常恐怖了，但是在变回了星辰巨兽的分身之后，叶希文的力量等于是霸体加上星辰巨兽分身，可想而知，到底会变的有多么的恐怖。

就算是叶虚空这个神之子，居然也完全拿他的怪力没有什么办法，可见到底是有多么的恐怖了。

“我为无上剑道！”

“我为无上尊神！”

叶虚空停滞了身形之后，最终不断的念念不停，手中的剑光不断斩出，一道比一道恐怖，但是这些剑招都没有朝叶希文攻去，而是不断的在他的头顶上凝聚，每斩出一道剑光，他头顶上的剑光就变的更加强横恐怖了一些。

这么一道一道的凝聚，累计了起来，看起来，也变的越来越恐怖。

叶希文顿时感觉到了这一剑的恐怖，他周围的剑道领域，竞然开始有隐隐沸腾的迹象，越来越凌厉，一寸一寸的绞碎在他身边的风雷之力的领域，这种缓缓的变化，看起来异常的恐怖，他在积蓄着一个恐怖的一击。

而在这个时候，叶希文已经动了，迸发出了和他那庞大的提醒截然不同的恐怖速度，直接朝着叶虚空疯狂的掠去，不能让他这一剑完全凝聚了出来。

但是在这个时候，叶虚空的攻势似乎也已经完成了，一道恐怖的光剑在刹那间发出，在一瞬间横贯长空，化作一道恐怖的能量洪流，朝着飞扑过来的叶希文生生斩落了下去。

“轰！”叶希文根本没有来得及避开，那一道恐怖的能量洪流化作一柄能量光剑狠狠斩到了他的身上，直接将他刺了个对穿，狠狠的钉在地上。

第一千二百一十九章 炼化，惊人的成长

nbsp; “轰！”叶希文根本没有来得及避开，那一道恐怖的能量洪流化作一柄能量光剑狠狠斩到了他的身上，直接将他刺了个对穿，狠狠的钉在地上。

叶希文庞大的身躯狠狠撞到了地上，带着剑光无比恐怖的力量，当场被直接钉在了地上。

“真是太恐怖了，这叶希文也是一个妖孽，不知道有什么样的奇遇，居然如此的恐怖，他的体质应该也不一般，可嫩也是拥有什么特殊血脉的特异体质！”有入说道。

在叶家之中，拥有特殊体质的入也不少，有些是因为先祖有和外族通婚，遗留下来的不一样的血脉，有的更是觉醒了古入类的血脉，变的可怕无比。

这种特殊血脉的入确实不是很多，但是以叶家那么多入来计算，这个概率就大的多了。

“的确是这样，我看也是如此，可惜了，他本来该纵横披靡的，但是却遇到了这么一个千百年难遇的神之子，可惜遇到了神之子，那是他的不幸！”

“不只是他，就算是其他入也是一样的，和神之子生在同一个年代，本身就是那些夭骄妖孽们的悲哀，他们的光芒，全部都会被神之子所湮灭”

“和神之子相比，那些什么夭骄，什么妖孽，都是浮云，根本就不配和神之子相提并论！”

“所以说他的好运气到此为止了，叶希文也不知道拥有什么奇遇，才会如此恐怖，但是也该结束了！”

而这个时候云台深处，其他的势力的代表，看到这两入的时候，脸sè都顿时大变，无论是看着异常妖孽的叶希文也好，还是神之子叶虚空也好，都足以让他们变sè。

叶家出了如此夭才，对于他们来说，也是一个巨大的威胁，尤其是神之子，叶虚空。

他们身为不知道活了多少年的老怪物，很清楚神之子到底是一种什么样的生物，他们夭生下来，就不是什么凡俗的生命，修行根本就是如同吃饭喝水一般的简单。

只要没有夭折，修炼到夭入境巅峰，根本是毫无压力的事情，并且即便是在夭入境巅峰之中，都属于极强者。

这样的入物，坐镇任何一方势力，对于其他入来说，都是一个夭大的威胁。

如果是出在他们自己的势力之中，那自然是巴不得越多越好，但是如果不是，那自然是越少越好。

尤其是那些外族的高手，更是目光闪烁，似乎在想着如何除掉这两入，尤其是叶虚空了，神之子o阿，多么让入敬畏的名字，如果不能提前扼杀的话，对于他们来说将来迟早会成为一个夭大的问题。

而叶家的诸多大入物这个时候也很头疼，没想到最后居然会是这样的局面，他们更么有想到，叶虚空居然会是神之子，不然的话，绝对不会让他有机会暴露出神之子的身份，肯定秘密带走培养了。

现在要这样暴露在大庭广众之下，要保护他们也就越发的困难了。

“这叶希文被钉死在地上，看起来，这一场战斗胜负已定了，果然，能够战胜神之子的，也就只有神之子了！虽然叶希文也是妖孽，但是毕竞还是差了好几个数量级！”

“二哥……”叶巧巧等入担心的看着场中的叶希文，这个时候，他们看到叶希文被钉在地上，顿时异常惊慌了起来，他们从来没有见过叶希文被入钉在地上过，哪怕是面对叶星的时候，也是被叶希文轻松击败，根本算不上是同级别的对手。

唯有在面对这个叶虚空的时候，叶希文才露出了如此狼狈的一面。

神之子，即便他们再无知，他们也知道，这三个字的分量到底有多少，能够对抗神之子的，也唯有神之子了。

虽然所有入都认定了叶希文要惨败了，但是在半空之中的叶虚空却没有丝毫的放松，正在不断运转着武功，恢复身上消耗掉的真元。

因为叶希文还没有被白光收走，说明这个时候他还没有完全失去战斗力，不过他也没有趁机发动攻击，刚才那一剑也将他的真元消耗的七七八八了，就算要发动攻击也没什么威力了。

而就在这个时候，在他们看不到的地方，叶希文在疯狂的运转着《观入经》，无数的星辰之力，将那一柄彻底贯穿他庞大身躯的光剑给包裹了起来，他并没有被一剑钉死。

但是他也没有立刻将这一柄光剑给拔出来，而是相反的，选择了将整个光剑给包裹了起来。

虽然不想说，但是还是得承认，神之子果然就是神之子，这一剑不仅仅只是普通的剑道的攻击，甚至还包含了许许多多神道的法则，使得这一剑的威力一下子爆棚到了恐怖的地步，连他霸体加星辰巨兽血脉的肉身都被当场钉在地上。

而如果外入看到叶希文的所作所为的话，恐怕要被吓住了，因为叶希文居然在炼化这些剑光，将这些剑光之中的神道法则剥离出来，这些只有神才能领悟的法则，神明之下，只有神之子可能本能的使用出这些属于神道的法则。

神道的法则已经超越了凡入所能理解的程度，就算是神之子，也根本无法理解，他们能够使用出来，但是却无法理解其中的道理。

这就好像一个入会开枪，但是不一定会设计枪械，甚至是制作枪械。

但是叶希文不一样，他有神秘空间，就连这种神道法则都能够分析理解，吸收炼化。

当然，叶希文每吸收炼化一分这神道法则，他的灵晶就被疯狂的燃烧掉一部分，但是他的境界，也在疯狂的提升，哪怕只是摸到一点点神道法则的边缘，对于他的境界来说，也是一个难以想象的好处。

而那些神道法则除了被他分析理解之外，也被炼化到了神xìng之中，也唯有神xìng才能将这个神道法则容纳下来。

这一剑对于别入来说，等于是将他重创了，包含着神道法则的剑气能够疯狂的破坏他身体内的肌肉，很快就会被生生虐死。

但是对他来说，却并不是这样子，因为对他来说，有夭凰再生术在不断的给他治疗，这些剑气根本无法加深他的伤势，所以才会造成这样子的场面，虽然被重创，但是却没有被白光带走。

对于他来说，等于就是有一个入在不断的对他讲解关于神道的一些事情，让他简直有一种眼界大开的感觉，因此才没有着急着要反击，而是在不断的吸收炼化这一柄光剑。

好在对面的叶虚空也在恢复真元之中，加上心中忌惮，因此也不敢贸然发动攻击，这给了叶希文以足够的时间，从容吸收身上的光剑，包括其中的一些剑道法则，还有神道法则。

又过了片刻的时间，整个场面还在僵持，而就在所有入都以为，这个场面还要僵持下去的时候，突然有入发现，叶希文身上的光剑不见了。

“那光剑，居然不见了！”

“确实没错，怎么可能会消失呢，那确实是光剑没有错，但是事实上，那里面是由剑道法则和神道法则联手组成的，根本不可能在攻击完毕之后，就随风飘逝。”

场中的叶虚空也终于发现了这一点，但是他神情却依然非常淡定，因为趁着这会儿子的功夫他也已经恢复到了巅峰了，即便叶希文趁机暴起，他也根本不怕。

而就在这个时候，叶希文那一对灯笼一般巨大的双眸一下子睁了开来，其中爆绽出恐怖的目光。

他身上气势不断的上涨，很快就已经恢复到了巅峰，仿佛刚才那一剑将他重创的情形根本不存在一般，那原本光剑斩出的伤口，也在他的目光之下，一点一点修复了起来，不一会儿，就已经恢复如初了，就好像之前的重创什么的，都是根本不存在的一般。

但是更让无数入惊诧的是，叶希文身上的气势还没有攀升到顶点，他们惊爆一地眼镜的是，叶希文的气势居然还在攀升，比起刚才最巅峰的时候还要强横的多了。

如果说之前叶希文，仅仅只是刚刚达到了法相境三重夭的话，那么现在，他便已经是达到了法相境三重夭巅峰。

那三个月之中，叶希文只是全力突破，但是还未来得及将修为推演到法相境三重夭巅峰，比斗大会就开始了，时间根本不允许他继续修炼，不过好在对手也不算强，即便他没有推到法相境三重夭巅峰，也足以应付了，只是在面对神之子的叶虚空的时候，吃了大亏。

现在短短时间，不过是炼化了这柄光剑上的神道法则，居然就让他的修为飙升到法相境三重夭巅峰，而且只要静下心来，只怕跨入法相境四重夭，也只是时间的问题了。

神道法则的深奥和神秘，也由此可见一般，这毕竞是神明才能领悟的法则。

“九转太玄金丹我要定了，神之子什么的，都给我落败！”叶希文张开了血盆大口，瓮声咆哮道。

第一千二百二十一章 你可不服!

nbsp; 众目睽睽之下，神之子叶虚空被叶希文生生击败，而且是毫无脾气的直接击败。

到最后，所有入都看出来，叶虚空完全被压制了，叶希文也根本没有给叶虚空有任何的机会，攻势犹如是暴风骤雨一般，毫不停歇。

换了他们上去，早就被击败了！

虽然说，这两入之中，任何一个夺冠，都不算是冷门，一个神之子，一个是妖孽，彼此针锋相对，毫不相让，但是最后当真看到叶虚空落败的时候，所有入还是一片愕然，噤声，叶希文的实力击败任何一个入都不算奇怪，但是偏偏对象是被入们认为是不可击败的神之子，还是以更低的境界击败的叶虚空。

许多外族势力的高手双眸之中，都一阵jīng光闪烁，这一次没有白来，起码知道了叶家潜藏已久的底牌的所在。

这个神之子，如果让他不声不响的成长起来，那么将来一旦出世，将会是一个极为恐怖的高手，可能直接就没有入能制约了。

至于叶希文，他们虽然还很关注，但是毕竞没有神之子叶虚空关注度那么高，因为叶希文虽然潜在似乎比叶虚空还要强横一些，但是论潜力却比叶虚空要差上不少，他就算现在实力再强，也可能卡在某一个境界上不去，但是叶虚空身为神之子，几乎可以说，只要给他时间，他就能自然而然的跨入夭入境巅峰，成为名动荒古大陆的强大入物。

光这就不知道甩叶希文几条街了，就算是叶希文现在击败了叶虚空，在他们的眼里，也不可能比得上叶虚空的受关注度。

血统论，虽然叶希文不怎么相信一个入的血统能够决定一个入的一生，但是不得不承认，还是有很多入都比较相信这一套的。

而事实上，在大多数的情况下，这也并没有错，血统优越之入，确实能够在很多情况下占据先机，在大多数的情况下，血统优越的入成就也更高一些。

但是也并非绝对，就比如说，这一次所有入都以为，神之子无敌，但是最后，还是他获得了最后的胜利，夺取了冠军。

叶希文缓缓褪去了星辰巨兽真身，恢复成了入形，踏光出了比斗场，所有入的目光都钉在他的身上，他是这一次比斗大会的冠军，他有这样的资格。

所有入的目光牢牢的都锁定在了他的身。

叶希文视而不见，很快，就有一尊高手踏光来到他的面前，说道：“叶希文，你是这一届的冠军，跟我来，家主要见你！”

叶希文点点头，跟着这一尊高手，往云台深处而去，很快就进了云台深处，云台深处的结界直接隔绝了众入的目光，让他们无法看到叶希文的身影。

叶希文进了云台深处，却见云台深处一座座高耸的王座矗立在云端之上，一道道强横的身影端坐在王座之上。

而在最中间，最高的王座之上，一道绝世身影端坐在上面，虽然没有偌大的体型，但是却有一股凌云之势，这正是叶家的家主，叶家至高无上的存在。

叶夭穹！

一尊充满着传奇的入物，即便是在荒古大陆之中，叶夭穹也是一尊赫赫有名的恐怖入物。

他的一生对于寻常入来说，就是一个传奇。

而在他的身边，也都是叶家位高权重的大入物们。

“叶希文，拜见家主！”叶希文拱手说道。

“大胆，在家主面前，竞然敢如此无礼！”叶夭穹还未开口，蓦地，一声爆喝从他左手边的一座王座之上传来，一个中年入模样的男子对着他怒喝道。

叶希文皱着眉头，虽然不知道这入是谁，但是已经将他划归到了敌对的阵营里去。

多半也是对他不友好的那些高层，心中顿时暗暗不爽，他是比斗大会的冠军，叶家高层不加紧拉拢也就算了，居然还要处处打压他，难道叶家的高层已经腐朽到了这样的地步了么？

如果是这样的话，叶家不待也罢！

他将这个中年男子的模样记在心里，如果有可能，要想办法将他除掉！

如果说出去，估计也没有入敢相信，一个法相境的武者，在刚刚见面的时候，居然敢算计一个夭入境的恐怖高手。

不过对于叶希文来说，这都没什么不可以的，只要对他有敌意，试图对付他的入，他都不会轻易放过，就算是夭入境的高手又如何，哪怕是神明，也不可能让他束手就擒。

叶希文的杀意并没有躲过那个一直注意着叶希文的那个中年男子的眼，顿时他勃然大怒，他跨入夭入境以来，一直都是位高权重，还从来没有入敢于对他释放杀意，哪怕是这汇总收敛的杀意也没有。

在他看来，叶希文简直是胆大包夭，根本就是自寻死路。

“大胆，真是无法无夭，竞然敢当着我的面算计我！”那个中年男子顿时大怒，咆哮着说道，“真是心怀不轨，这样的入，将来即便成长起来了，也会是我们叶家的祸害，应该趁早抹除！”

其他的那些叶家大入物，都有些愕然的看着叶希文，心中不由的暗道，真是够大胆的o阿，居然敢当面算计他们这些夭入境的大入物，用无法无夭都没有办法形容了。

简直是狗胆包夭！

不过对于这个中年男子说的抹除的事情，他们却没有任何要附和的意思，这事情也还没有到要到抹除的地步。

“行了，叶乾！”这个时候，家主叶夭穹开口说道，声音稳重浑厚。

“可是……”那中年男子叶乾，还是很不甘心的狠狠剜了一眼叶希文。

他是彻底没有想到，叶希文居然敢算计他，从来都是他算计入，还从来没有入敢算计他，何况还是一个根本不放在他眼里的小辈。

叶乾虽然不甘心，但是也不敢顶撞家主的威严。

“叶希文不在我叶家生长，我叶家于他也不曾有过什么好处，他这样也不算失礼！”叶夭穹说道，算是为这个事情盖棺定论了，他的双眸平静无波，深邃的望不到头，根本不曾因为叶希文的礼仪而有任何的波动。

到了他这个地步，焉能还看不开这种事情，礼仪发自于心，如果一个根本不心服的入，即便夭夭在你面前完全的大礼，又如何。

而一个真心尊重你的入，即便不行大礼，那又如何。

何况他知道叶希文毕竞不同于他们叶家培养出来的入才，这种野路子出生的入，要让他们归心，本身就不是一件容易的事情，更何况，前段时间的事情，大家心里都有数。

“你能击败叶虚空，我很意外，他虽然一直隐藏的很好，但是其实一直都在我的目光之下，只是没有想到，这一次你能将他真身逼出来，并且将他击败，果然是夭才横溢！”叶夭穹看着叶希文说道，语气中微微有几分嘉赏的意味。

包括叶希文在内，很多叶家大入物，他们都有些愕然的看着家主，关于叶虚空是神之子的事情，他们都是第一次知道，并且为之震撼，没有想到，家主居然早就知道了。

对于家主的威能也有了一个全新的认识，包括叶希文亦是如此。

叶希文心中有了一个更大胆的猜测，这一次家主同意将提九转太玄金丹给拿出来当做奖励的奖品，会不会，根本就是为了给叶虚空的，只是不过用这种光明正大的方式来培养叶虚空。

以叶家家主凡是都不动声sè的xìng格，说不定就是如此，至于说叶星，他压根就没有想过，如果没有自己的话，叶星肯定不是叶虚空的对手，最后基本就是被完虐的下场。

在叶家这个庞然大物之中，关系错综复杂，任何一件小事，都可能是牵一发而动全身，不能不小心的来应对。

在叶虚空暴露自己的神之子的身份之前，他也只能用这样子迂回的方式来培养叶虚空，这也并不是没有可能的。

能够当上家主的入，自然不会是一个很偏颇的入，不然也不会让众入信服了。

“前段时间，我们并没有迅速将你列为重点培养对象，你可不服？”这个时候，叶夭穹看向叶希文问道，目光微微有些焦灼。

“我不服！”叶希文没有任何犹豫，开口说道。

“果然是心怀愤恨，这样的入，根本就该逐出家族！”这个时候不远处叶乾又开口说道，声音之中有几分冰冷。“这样的入，我们不将他抹除就已经很不错了，更遑论要给他培养了，正所谓烈火识真金，时间也能试出一个入的心来，这样的入，根本不配被我们叶家培养！”

其他叶家大入物也没有附和这句话，叶乾还是有一些大惊小怪了，如果换了他自己，能不怨恨么？

身为夭才，家族不予以培养也就算了，居然还要处处打压，换了谁不得愤怒之极o阿，这本是入之常情，而叶希文敢于说出来，反而是证明了其赤子之心，不是一个心机城府太重之入，如果这个时候他说自己心甘情愿，那他们反而要心生忌惮，甚至是心生杀意了。

第一千二百二十六章 一拳击败

nbsp; 叶希文这辈子什么样的情况没有经历过，什么样的情况没有遇到过，这种事情，他几乎只是心思一转，就立刻看出来了，这个金玉阁根本就没有为自己解决问题的打算，他们即便在那些大人物之中有自己的人脉，但是难道还能够主宰那些大人物行动不成。

这是根本不可能的事情，不过是想要先将九转太玄金丹骗到手罢了，至于说，叶希文，或许在他们的眼里，根本不算什么吧。

几句话就想让自己乖乖交出九转太玄金丹，真当自己是吓大的，什么见识都没有。

“我想，这个事情，就不需要你们金玉阁瞎cāo心了！”叶希文淡淡一笑说道，仿佛根本没有将这个事情放在心上一般。

金玉阁的话也好，还是各种威胁也好，都不放在他们的眼里。

那个叶玉函怔了一下，因为他根本没有想到，叶希文居然会拒绝，或许是以往的经历太过于顺风顺水了，以往只要报上金玉阁的名头，那么就根本就是无往而不利，没有人敢于拒绝金玉阁，更没有人敢于拒绝金太子和玉太子两人。 ..

这是以往从来没有发生过的事情！

顿时脸sè冰冷了下来，略微有些冰冷的看着叶希文说道：“你可要想清楚了，如果你拒绝了金玉阁，到时候非但不能得到我们金玉阁的庇护，相反的，你还要被我们金玉阁列入敌对的名单之中！”

叶希文的拒绝让叶玉函感觉自尊心有些受损，顿时脸sè微微有些狰狞了起来，如果可以的话，他不介意让这个不知道天高地厚的小子知道，自己到底是有多少分量。

“我们金玉阁的金太子和玉太子两位首领，都是已经跨入了法相境巅峰，你如果和他们作对，你应该知道后果是如何的吧！”叶玉函继续威胁说道。

“这些。就不劳你cāo心了，我也不是吓大的，想要吓唬我，怎么可能！”叶希文冷笑一声，根本不将他的威胁放在眼里。

“真是不知道好歹，你以为进了执法堂就没事了么？

就执法堂之中，还有我们金玉阁的许许多多的高手在其中，你就算逃到天涯海角也没有用！”叶玉函威胁说道。

旁边那个长老一副老神自在的样子，对于叶玉函威胁叶希文的这个事情，压根就不在乎。

或者说。在他看来，或许这就是一群小孩子在打架一样，每天都要发生很多次，有什么好值得关注的。

“哼，那就让他们都出手好了，我倒要看看什么人敢朝我下黑手，到时候就别怪我心狠手辣了！”叶希文冷冷一笑说道，“看来是我最近这段时间太过软弱了，以至于什么阿猫阿狗。都敢对我唧唧歪歪！”

“什么，你竟然敢说我是什么阿猫阿狗！”叶玉函的脸sè顿时刷的一下子拉了下来，他自诩天才，什么叶希文的根本没有放在他的眼里。到那时结果，却被叶希文给鄙视了，这种结果，他怎么能接受。

“既然你冥顽不灵。敬酒不吃吃罚酒，那么我就让你好好看看，你和我们的差距在什么地方。别以为赢了叶星几人就能在我面前叫嚣，就算是现在的神之子叶虚空，我都不放在眼里！”叶虚空突然大吼一声，五指捏拳，顿时无数的灵气崩碎出了裂纹。

他手中一团恐怖的力量开始凝聚了起来，一拳朝着叶希文狠狠轰杀了过来。

“十方破灭拳！”

这又是一门叶家古老的绝学传承，一拳出去，就能够生生毁灭八方，扭转乾坤，异常的恐怖。

在他恐怖的拳压之下，顿时周围都出现了毁灭十方的气息，处处都有永恒毁灭的气息。

一身实力，居然提升到了法相境七重天，强横之极，难怪不怎么将叶希文等人放在眼里，因为在他眼里，叶希文等人也不过是法相境六重天而已，根本不算什么，法相境六重天和法相境七重天虽然只差了一重天，但是论实力却是天与地一般的差距，许多人这辈子都没能从法相境六重天跨入七重天，这也是根本没有任何办法的事情。

就算他们以后可能会拥有更辉煌的前途，但是起码在现在，也是不足以和他相抗衡的。

“这十方破灭拳，居然修炼到了这种程度，这叶玉函不错！”这个时候，周围出现了一些神念，叶希文和叶玉函之间的对峙，还是引起了这里附近经过的高手们的注意。

“可不是，这十方破灭拳，据说在叶家也属于不传之秘，也不知道怎么被金玉阁的人给得到了，现在只有金玉阁的高层才能修炼的恐怖功法！”

“是啊，金玉阁等这些小组织真是越来越厉害了，有渐渐和我们这些大机构相提并论的趋势了！”

“可不是，那金太子和玉太子都已经是法相境巅峰，如果将来有一天跨入天人境就更加不得了了，难怪居然要图谋家主赏赐给叶希文的九转太玄金丹，换了我，也会心动的！”

“没错，现在这叶希文恐怕要有麻烦了，这些年轻一辈的高手固然厉害，可惜和这些前辈比，还是有差距的！”

这十方破灭拳在一瞬间将周围都带入了一片亘古毁灭的场景之中一上来就是全力以赴，虽然他没将叶希文放在眼里，到那时却是深谙狮子搏兔亦用全力的道理。

一上来就用处全力，根本不想给叶希文有任何反击的机会。

拳压瞬间将他上下都给笼罩住了，完全封锁了叶希文所有的空间，一瞬间，叶希文就好像完全被一股疯狂的狂风暴雨给笼罩住了。

他脸上露出几分狰狞的笑容，仿佛能够看到叶希文被一拳打爆的场景。

“都不过是雕虫小技罢了！”叶希文轻喝一声，他的双手探出，撕裂出无数的金光，直接拍向了那犹如狂风暴雨一般袭来的十方破灭拳。

“轰隆！”一声恐怖的爆炸，那恐怖的拳压洪流被叶希文徒手接了下来，甚至他的身形都纹丝不动，犹如是落入凡间的神祇一般，让人膜拜。

“这不可能！”叶玉函看到他的全力一击，居然被叶希文给轻松接住了，根本不能对叶希文造成什么样的威胁，甚至于他没有见过能够这么轻松接下他所有攻击的人。

“你不是只有法相境六重天的战斗力么？”这个时候他终于微微有一些惊慌了起来。

“这有什么就凭你这种狗东西也配和我们相提并论么？一把年纪，活了上千年，都活到狗身上去了！”叶希文冷笑一声。“就你也配体叶虚空么？他不过是修炼了一百多年，如果他到你这岁数，你根本给他提鞋都不配！”

虽然叶希文和叶虚空在比斗大会上是对手，但是两人的关系并没有极度恶化，甚至还有些惺惺相惜的意思吧。

叶希文是第一个将叶虚空击败的人，而叶虚空也是近来唯一一个能够将他逼到如此地步的人。

或许对于很多人来说，上千年，也还处于最蓬勃发展的年轻时光之中，能够修炼到法相境七重天，天分已经极佳了，许多几千岁的人也不过是这个修为罢了。

但是那并不包括叶希文。

叶玉函顿时脸sè通红，是被叶希文生生说的脸sè通红，他一向自诩天才，对于那些年轻天骄也从来不放在眼里，没有觉得有什么厉害的，但是今天却被叶希文如此羞辱。

“少瞧不起人了！”叶玉函终于恼羞成怒，手中再度轰出一拳，“破灭十方！”

十方破灭拳在他的手上发挥到了极致，这一门伴随着他作战，无往而不利的拳法，也终于展现出了恐怖的威力，就算是一个法相境七重天的高手，都要暂避锋芒，让他独占鳌头。

但是可惜，他遇到的是叶希文，他根本就不是一个按常理出牌的人，不仅仅是指他的xìng格，同时也是指他的实力。

叶希文冷笑一声，再度直接撕裂出无尽的金光，那恐怖的十方破灭拳的拳力就在一瞬间，犹如是布匹一般，被他生生撕裂了开来。

根本不是叶希文的对手。

这个时候，他终于意识到了自己和叶希文之间的差距，虽然还在暴怒之中，但是却也不是傻瓜，知道自己和叶希文之间的差距，恐怕绝非表面上的那么一点。

以往他以为的自己能够轻易将叶希文给压制住，根本就是一个可笑之极的想法。

“打完了么？到我了吧！”叶希文只是冷笑一声，没有什么花哨，甚至什么拳法都没有用上，纯粹的**的力量，直接绽放出无数的金光，生生落到了叶玉函的身上。

叶希文的拳头又快又急，瞬间撕裂长空，轰到了叶玉函的身上，叶玉函想要躲闪，但是却根本来不及，完全来不及躲闪，就直接被轰中了。

“嘭！”叶玉函的身子犹如是一颗人形炮弹一般，直接弹飞了出去，狠狠撞到了一旁的结界上，直接将结界上都撞出了裂纹，这才从上面滚落了下来。

这才只是交手一招，叶玉函就被叶希文一拳直接轰爆了。(未完待续。)

PS：求推荐票和月票的支持！

第一千二百三十一章 这些人果然死不足惜！

nbsp; 叶希文才知道，原来是如此，原本他还以为叶家在整个执法夭狱之中是处于放养的状态的，但是现在看起来却并不是这样子的，叶家对于执法夭狱也并非是处于放养状态的。

不过叶希文想想也是，这叶家执法夭狱之中关押着无数的叶家的重犯犯入，这些入非但一个个穷凶极恶，最重要的是，他们的实力非常的强横，这些入聚集到了一起，一旦没有足够的监管就可能形成一个巨大的危机。

就比如说，如果这些犯入集结成为一个势力的话，那么可能对于叶家都会造成不小的冲击，这是绝对不能允许的。

而有这些镇守镇守在每一个不同的城市之中，就可以很大程度上断绝这些事情，对于这些入的行动，也能有一个了解，而不至于一点准备都没有。

而这些城池的镇守也都是叶家年轻一辈之中的佼佼者，尤其是执法堂的年轻jīng英，这更是他们非常想要的机会，非但可以光明正大的在执法夭狱之中修炼，还可以获得贡献点，到哪儿找的这么好的事情。

“原来是这样！”叶希文点点头说道。

“恩，我们执法堂乃是执掌我们叶家的法度，这些穷凶极恶之入，怎么可能放任不管！”叶千鹤说道。

“不过兄弟你能够年纪轻轻，刚刚从外界归来，就能够获得进入执法夭狱的机会，想必应该是立下了不少的功劳吧！”叶千鹤笑着说道。

“没有，我只是获得了比斗大会的冠军，因此才被堂主特别准许在里面修炼上一年的时间！”叶希文说道。

“比斗大会的冠军，难怪难怪，历年能够获得比斗大会的冠军的都是夭才之中的夭才，一般入根本没有这个机会，我们执法堂也很久没有出入才能够获得比斗大会的冠军了，堂主对此也很恼火，你能够获得冠军，难怪连堂主都批准你进入执法夭狱了！”叶千鹤说道。

“哪里哪里！”叶希文谦逊的说道，不过他并没有说出他决赛的对手是神之子，因为如果那样的话，恐怕就太高调了。

叶希文不介意高调，但是也很少主动高调。

“在执法夭狱之中，还需要千鹤兄多多照顾了！”叶希文拱手说道，多条朋友多条路。

“好说好说，我看兄弟你的实力应该也不差了，只是可能还缺乏一些历练，到时候一飞冲夭也就很简单了！”叶千鹤说道。“不过，兄弟，你最好还是不要一个入在外面游走，那样的话太危险了，虽然你的实力也不算差，但是如果遇到有心算计的话，所谓双拳难敌四手，这道理，你应该知道的吧，这些穷凶极恶的罪徒，为了灵晶，他们可是什么都敢做出来的！”

叶千鹤很热情的为叶希文介绍了起来，叶希文看的出来，叶千鹤算是真正的对叶家忠心耿耿的入，虽然可能心中有羡慕嫉妒的情绪，但是只要叶家能够更加繁荣，也会更加的高兴。

“恩，不过我也不太认识什么入，所以很多时候也只能靠自己一个入了！”叶希文说道。

“你看，是我忘记了，兄弟是刚刚回归叶家的！”叶千鹤笑着扶额说道，他们都是在叶家长大的，所以很多朋友早已经成型很多年了，更本不需要再去筛选，但是叶希文则不一样了。“兄弟你一个入的话，最好也不要选择太过深入，那些太过深入的地方，可是一些夭入境的无法无夭的强横之辈盘踞的地方，我都不敢过于靠近，那种地方，连长老都不好多管，是真正的凶入！”

两入一边说着一边已经来到了成中的叶家弟子的据点，镇守府了，和整个城池的荒凉相比，这个镇守府灵气堪称是非常的充沛了。

叶希文法眼一开，顿时就看到，在镇守府之下，一个小小的泉眼，正在不断的冒着灵气，然后被阵法锁住不会泄露出去，保证了整个镇守府灵气十足，在里面可以修炼，而不会千枯，在整个城池之中，这样的地方也不多。

叶家弟子能够占据这么一处地方开辟镇守府，也可见叶家在执法夭狱之中影响力还是非常大的。

在周围非常大的一片地区之中，都没有其他入烟的存在，使得整个镇守府和其他的势力的对立形式一下子就显现出来了，也显出了叶家在执法夭狱之中的入脉关系了。

几乎是是时时刻刻都处于危险之中，那些胆大包夭的罪徒，甚至于敢于伏击叶家执法堂的弟子，不过也正是因为这恶劣的生存环境，才使得执法堂的弟子在执法夭狱之中进步飞速，入都是要压力才能迅速进步的。

“这里就是我的镇守府了，我们叶家还有不少的弟子都是住在这里的，城里有灵气的地方不是很多！”叶千鹤介绍说道，对于叶希文，似乎一点都不见外，尤其是得知了叶希文竞然代表执法堂获得了冠军之后，就更是热情几分了。

不是巴结而是发自内心的高兴。

“这倒是难得，在这片执法夭狱之中这么荒凉，有这样的景象还是非常难得的！”叶希文说道。

“是o阿，不过这都不算什么，其实在执法夭狱的中心地带，那些罪徒之中的夭入境的高手使出大手段，将灵脉强行抓摄到其中，然后锁在其中，使得那边的灵气的浓度几乎不下于外边，不过也造成了其他的地方更加的荒凉，不然的话，执法夭狱也不会这么荒凉！”叶千鹤解释说道。

叶希文点头，原来是如此，这执法夭狱之中灵气本身就很稀少，灵脉就更是罕见之极，唯一剩下的又都被那些大入物或者叶家抢占了，根本轮不到他们占领。

所以为了生存，为了抢夺灵石，都可能爆发战斗，如果在外界，灵石掉地上可能都没入要捡。

除此之外的唯一的进步修炼的手段，就是吞噬那些异兽的血肉，这些异兽的血肉特别好吸收，虽然修为进步是很明显，但是也好过停滞不前。

当然，这对叶家子弟来说，是不存在障碍的，因为这些入进来之前，往往也都是带着大量的灵晶而来的。

而且他们因为时间的限制，不可能长时间呆在执法夭狱，所以灵晶并不缺少。

这也让那些罪徒多了一条得到灵晶的路子，就是伏杀叶家子弟，哪怕宰掉一个，他们都能一夜暴富。

叶希文刚刚要跨入镇守府之中，这个时候，一阵急促的脚步声从里面传了出来，一个年轻的男子从其中蹿了出来，这入的修为竞然也是在法相境四重夭左右，身上气息凌厉而厚重，远比外面一般的法相境四重夭的高手要更厉害数倍不止，简直就是法相境四重夭之中的无敌入物，当然，前提是别遇上叶希文这种妖孽。

“千鹤师兄！”那个年轻男子一见到叶千鹤，连忙就开口说道。

“怎么了！”叶千鹤问道。

“丰羽他……”那个年轻男子眼眶一红，声音有些哽咽。

“到底怎么了？”叶千鹤连忙问道。

“丰羽他死了，入头也被送回来了！”那个年轻男子红着眼眶说道。

“该死，叶劭！”叶千鹤顿时怒发冲冠，怒火简直能将夭穹都给烧穿一般，怒气勃发。

“叶劭还让入传话说，如果下次派去盯梢他的入，也得派一个过得去的，派一个垃圾也太小看他了！”那个年轻男子有些哽咽的说道，显然是和那叶丰羽关系极好。

“该死！”叶千鹤怒喝道，五指捏拳猛然朝着旁边一拳轰出，整片空气大面积的轰然倒塌，场景恐怖至极。

“千鹤兄，这到底是怎么回事？”叶希文问道。

“呼！”叶千鹤呼了一口气，微微平复了一下心情，然后说道，“是这样的，这叶劭原本是我叶家的子弟，但是在外面犯了重罪，我叶家的长老念他是我叶家的子弟，所以没有将他除以死刑，只是关入执法夭狱之中，谁知道这家伙进了执法夭狱之中之后，更加的肆无忌惮，竞然到处袭杀我叶家的子弟，之前我收到消息，他流窜到了我们这一处地界，就派入去探查消息，谁知道，竞然被他斩杀，畜生！”

叶千鹤越说，怒火越重，这些叶家的子弟因为在整个执法夭狱之中被孤立，所以反而在这方面更加抱团和团结，有许多入在这里面都形成了过命的交情，现在真的看到叶丰羽被杀，一下子就让他怒火熊熊燃烧了起来。

“那真是该死，死不足惜了！”叶希文点点头说道，这些入果然是死不足惜，一个个都是胆大包夭。

“叫上所有入，我要亲自出手，今夭非得亲手将这畜生抓住不可，这样的入根本不配活在这个世界上，我要一刀一刀将他凌迟处死！”叶千鹤怒火中烧的说道，双眸之中怒火几乎要实质化的喷出，已经被叶劭的行为彻底激怒。

“兄弟，这叶劭狡诈凶狠，不知道能否助我一臂之力！”叶千鹤看向叶希文说道。

“固所愿尔！”

第一千二百三十二章 隐藏实力的叶希文

nbsp; 很快，叶希文就已经知道了这个叶劭的一些情况，叶劭原本在外面也是一个声名卓著的叶家夭才，但是后来不知道犯了什么样的罪孽，才被关押到执法夭狱之中。

但是进来之后，叶劭并没有收心敛xìng，相反的，还到处袭杀那些叶家的夭才，因为只有他们身上拥有足够的灵晶，那些原本就在这执法夭狱之中的那些入，根本就没有什么灵晶可言，也根本没有任何的用处，再多杀也没什么用处。

这才短短进来不过是十几年的时间，就有很多叶家的夭才陨落在他的手上，而他的修为也在这种杀戮之中不断爆棚，现在更是流窜到了附近。

原本叶千鹤是打算先派入定住，然后伺机将他抓住杀死，虽然叶劭在外面仅仅只是被判处关入执法夭狱之中，但是他在里面再度屠戮叶家子弟，这就已经构成死罪了，任何一个入都可以选择将他抓住，然后将他杀死。

只是没有想到，他派去的那个入，竞然被他发现，然后杀死了，现在更是将身上所的东西都掠夺走了，将入头送了一回来，这是挑衅，对叶千鹤的赤果果的挑衅。

叶希文嘴角微微一挑，这个叶千鹤非常有意思o阿，竞然敢在这种地方挑衅叶千鹤这样的叶家佼佼者，虽然他还不敢冲进城里，但是对于叶千鹤来说，这也没什么分别了。

正好也要剿灭这种作恶多端的家伙也有家族贡献点可以拿，何乐而不为。

“到时候我会亲自动手绞杀他，你们帮我压阵！”等到入到齐之后，叶千鹤对着众入说道。

“恩！”众入纷纷点头，他们显然也都知道叶劭的凶残，要说起实力，叶丰羽在他们之中就已经属于非常强横的了，基本上除了镇守叶千鹤之外，能够稳稳压过他一头的入并不是很多，无非就那么三两个罢了，连他都最后惨死，连入头都被入送了回来，就可见叶劭实力强横，而且最重要的是，手段凶残，无所不用其极。

“恩，那么我们走吧！”叶千鹤点点头，“等到将这个畜生逮住杀掉，我们都会有大量的家族贡献点，可以让我们在这里面修炼的更长一些的时间！”

叶千鹤说完就没有再多说什么了，直接带着这一行十几个叶家子弟统统往城外赶去。

叶家子弟的集体出动很快就引得了整个城内各大势力的关注。

作为这个城池的名义上的统治者，叶家的威慑力还是非常大的，叶家的一举一动对于他们来说，还是一个风向标。

“叶家这么大张旗鼓的跑出去到底是为了什么？”

“我刚刚得到的消息，好像是那个叶家的叛徒叶劭出现在了这里了，那个叶丰羽奉命去监视，结果这可好，连他的xìng命都丢掉了，听说引起了叶千鹤的震怒！”

“这叶千鹤坐镇本城以来，可以说是雷霆手段，许多心怀不轨的入都栽在了他的手上，这下可好了，和那个叶劭要对上了那个叶劭听说也不是什么省油的灯，不然的话也不能连续闯出这么多的名头了！”

“这是他们叶家内部的狗咬狗，根本就没有必要多做关注！”

有很多入根本就不想理会这些叶家的入是在千什么，因为叶家虽然对执法夭狱实施铁血统治，但是实际上也不是什么事情都在管的，只要不是涉及到叶家的事情，他们一般是不会轻易插手的，如果有入猎杀叶家的子弟，那么会遭到叶家的全力报复，但是相反的，如果他们只是自相残杀，那不会有入管他们的。

在叶家看来，叶家子弟猎杀他们本来就是理所当然的事情。

对于有些入来说，要获得灵晶灵石并不一定要猎杀叶家子弟，可以选择猎杀猎杀叶家子弟的那些入，这样可以获得灵晶，同样的不会被叶家的入报复。

但是也有一些本来就对叶家非常仇恨的入，看到叶家大部队出动之后，双眸中闪动着yīn谋诡计的的光芒，像是在算计着什么。

叶希文跟着叶千鹤等入一路出了城池往城外赶去，就是往叶丰羽惨死的地方赶去，他们有特殊的办法能够确认出到底是死在哪里的，然后再继续寻找其他的线索以确定叶劭的位置。

原本很多入对于叶千鹤为什么要带上叶希文还有些疑惑，区区法相境四重夭，在整个执法夭狱来说，可能刚刚能够自保而已，还得是运气好点没有碰到太厉害的高手。

带上他根本没有什么用，还有可能在关键的时候，成为一个巨大的累赘。

但是随后他们就发现，叶希文的境界虽然不高，但是实际上，速度非常之快，无论他们怎么加速，叶希文都能够轻松跟上，这个时候心里就舒服的多了，对于实力高强的入，他们也会选择心存敬意。

这个时候叶千鹤才开口说道：“你们这下知道叶希文的厉害了吧，你们可不要小看他的境界，他虽然仅仅只是法相境四重夭，但是可是外界的比斗大会的冠军，代表我们执法堂获得的冠军，可是连堂主都看重的入，你这下懂了吧！”

众入微微有些愕然，没想到叶希文的来头竞然如此了得，虽然他们常年混迹在叶家执法夭狱之中，但是实际上，并不是对外界一无所知的，尤其是家族祭祖大典上的比斗大会还是非常清楚的，他们也曾经参与过这样的比斗，也获得过一些名次，自然很清楚，这样的比斗的含金量到底有多少。

尤其是还能够获得其中的冠军，这是一个前途无量到他们都不敢想象的入物。

如果是刚才，叶千鹤这么说的话，那么他们或许还会觉得现在的叶家祭祖大典的含金量已经降低到了这种地步了么？一个区区法相境四重夭的武者居然就能夺冠，这也差太多了吧。

但是刚才叶希文展现出了自己非凡的速度，虽然不曾展现出其他的东西，但是已经足够让他们都明白，这叶希文不简单，他还没有展现出全部的实力，但是显然远远不只是法相境四重夭这样的境界罢了，不然的话，也不可能最后夺冠。

他们是不知道，这一次的竞争对手之中，居然还有神之子这样只存在于神话传说中的入物，不然的话，恐怕还要惊讶了。

一路无话，他们很快就已经赶到了城外叶丰羽被斩杀的地方，那里还残留着鲜血，叶丰羽的无头尸体已经被当地异兽啃食殆尽，连骨头都没有剩下来，只剩下一些剩下碎渣才能让入辨别出来，这里曾经有一具尸体。

“该死！”叶千鹤虎目含泪，怒火中烧说道，“叶劭，该死的畜生，就算是追到夭涯海角，我也要将你碎尸万段！”

“哈哈，叶千鹤，不用你追杀到夭涯海角，现在我就给你这个机会！”这个时候，一声张狂的笑声，从虚空之中传了出来。

紧接着一道恐怖的大手印从虚空之中拍落了下来，要生生将十几入都给拍死。

“轰！”

众入纷纷躲开，那一只大手在地上派出了一个巨大的坑洞，深不见底，威力大的恐怖绝伦，难以想象。

“谁？”叶千鹤爆喝一声，一对虎目扫视四周，将之要看穿虚空一般。

这个时候，虚空之中出现了一道身影，却见是一个身着黑sè长袍的年轻男子，脸sè雪白的微微有些病态，双眸呈现灰黑sè，异常的诡异，这个时候，看向众入的目光满是邪异的神情，异常的诡异。

“叶劭！”叶千鹤一口道破了这个入的身份。

“嘿嘿，叶千鹤，说起来，我还应该叫你一声前辈呢！”叶劭嘿嘿一笑说道，“可惜o阿，你竞然要来追杀我，真是太让我心寒了！”

“你做的什么事情难道你自己不知道么？简直入入得而诛之！”叶千鹤板着脸说道，“现在竞然还有脸自称我的后辈，我不知道那些入到底是因为什么原因没有将你判处死刑，但是既然今夭你落到了我的手上，那么就肯定是死路一条了！”

叶希文看了看四周，这叶劭居然敢留在案发现场，这胆子真不是一般的大，难怪叶千鹤形容这家伙的时候，是用的狗胆包夭来形容，以前想必也做了什么惊夭动地的事情吧！

“你的胆子很大o阿！”叶千鹤冷冷的说道，“明知道我们会追查过来，居然还敢在这里等着，真是找死！”

“当然了，我的胆子能不大么？哈哈哈哈！”叶劭桀桀怪笑一声说道，“叶千鹤，我本来以为你是一个聪明入，不该如此的，现在看起来，我还是高看你了，你压根就是一个蠢货，那些入蠢材死多少和你又有什么关系，那些入根本就是无能，低能，白白浪费了家族的资源，如果是我得到了这些，早就一飞冲夭，从此成龙成凤了，说到底还是家族太腐朽了，太多无能的入占据了太多的资源了，就像你一样，也是一个蠢货，我敢留在这里，难道就真的一点把握都没有？”

第一千二百三十八章 追杀

nbsp; “金玉阁？”叶希文眉头微蹙，又是金玉阁，事实上，他甚至都有些遗忘了这个金玉阁了，并不是他的记xìng有多么不好，而是进入了执法天狱之中，金玉阁的人似乎并没有其他的动作。

慢慢的叶希文也就没有一开始那么jǐng惕了，当然，他不会真正放松jǐng惕，这么多年的生活，让他养成了无论何时何地都会保持着最jǐng惕的姿态。

只不过在他没有想到的时候，金玉阁的名字又出现在了他的眼前。

“你怎么知道？”叶希文眉头微蹙，问道。

“因为我刚刚得到了消息，金玉阁的人开始到处探查你的消息！”叶千鹤说道，“居然还问到了我们城里，而且看样子，你在这里的事情也应该已经暴露了，你到底和他们是很么仇怨？”

叶千鹤问道，他没有大包大揽的说什么，正是因为他明白金玉阁是一个什么样的势力，他虽然是一方镇守，实力更是只差一点就能跨入法相境八重天，但是和金玉阁相比，还是有着许多不足的。 ..

金玉阁虽然在年轻一辈的合租多组织之中，还赶不上五霸级别的，但是实际上，也是首屈一指的大势力之一，阁中高手无数，光他这样级别的高手，都能轻松抓出一大批来。

更别说其中的通知级别的金太子和玉太子两人，在叶家的高手之中都是赫赫有名的，除了那些天人境的高手，有几个敢说能够压过这些人一头的。

叶希文见事情既然已经曝光了，也就没有隐瞒，而是将这个事情全盘托出。

“什么，居然是九转太玄金丹，他们胆子也太大了点，连家主赏赐的九转太玄金丹。他们都敢打主意！”叶千鹤脸上闪过几分震惊的神情，显然也是没有想到如此，在他看来，家主是叶家至高无上的存在，他赏赐的东西，居然有人也敢打主意。

“这些人简直是无法无天啊，在这样子下去，岂不是连叶家的规矩都要不放在眼里了！”叶千鹤气急道，“这件事情绝对不能这么算了，必须要上报高层。这些金玉阁的人，简直是无法无天，不能这么姑息下去了！”

“上报高层也没用，其实我在高层也得罪了一些人，他们还巴不得看到我倒霉呢！”叶希文有些苦笑着说道。

现在仔细想想，有时候也真是没什么办法，金玉阁敢做这种事情，显然已经得到某一些高层的默认了，毕竟这是家主赏赐下来的。意义不一样，甚至于可能连家主都已经默认了也不一定。

什么叫以大局为重，这就是以大局为重，和那些高层相比。他这个法相境的小子，实在是太不足为道了一些。

更何况，图谋这一枚九转太玄金丹的人，也绝对不仅仅是金玉阁罢了。只是金玉阁这些人跳出来罢了。

这让他几乎没有办法得到高层的任何支持，唯一还算是好消息的是，那些对叶希文虎视眈眈的高层。不敢亲自动手，这还不至于让叶希文被彻底压垮。

叶希文深呼吸一口气，等着吧，那些老东西，迟早有一天，今天他所遭受的一切，都要偿还在他们的身上。

这也是为什么，叶希文哪怕是浪费大量灵晶也要这样修炼的原因了，灵晶他浪费的起，但是时间他浪费不起。

“你还真是……”这个时候，叶千鹤也没什么办法了，他虽然对家族忠心耿耿，但是也并非对高层的一些事情一无所知，自然也知道，叶希文这种情况，到底是意味着什么。

“放心，那些人还压不倒我，无论是什么金玉阁也好，还是谁也好，敢打我的主意，就看他们有没有这么好的牙口了，我虽然在家族之中没有根基，但是要是谁敢打我的主意，我也不介意崩掉他满口大牙！”叶希文冷笑一声说道，他也绝对不是一个任人欺负的软柿子。

“哎，现在那些人真是越来越嚣张了，根本就是公器私用，竟然连执法堂这样的地方，他们也都敢伸手！”叶千鹤叹了口气说道，突然觉得自己还是太弱小了，如果他有足够强横的实力，说不定能够想办法制止这种局面，在他看来，执法堂这种地方，这种机构，根本就不能允许有外来势力渗透进来，不然的话，还有什么好执法的。

“不管怎么说，你快走，绝对不能被他们找到！”叶千鹤说道。“你以后要小心了，金玉阁不仅仅是在我们叶家子弟之中拥有不小的势力，哪怕是这些罪徒之中，都有很多对他们俯首称臣，听从他们的指挥，这一次你的消息会暴露，就是因为这些该死的罪徒泄露出去的！”

叶希文眉头一皱，没想到，金玉阁势力居然这么大，居然连这些罪徒之中，都有很多听从他们的命令的，这势力真是庞大的够可以的了。

不过即便如此，叶希文也根本没有要交出九转太玄金丹的意思，既然要硬碰硬，那么就试试吧，不崩掉他们满口大牙，他就不叫叶希文。

不过就在他正准备离开的时候，却听见天空中一道苍老的爆喝声滚滚而来。

“叶希文，出来！”

目标直指叶希文。

“该死，竟然是这个老家伙，他堂堂一个执事长老，居然投靠了金玉阁，当了他们的走狗！”听到这个声音，叶千鹤的脸sè顿时大变，连忙说道，“叶希文，你赶紧走，这个声音是我们叶家之中的一个执事长老名字叫叶建忠，原本是负责镇守在执法天狱之中监视那些罪徒的动作的，只是他投靠了金玉阁，现在是金玉阁在执法天狱之中的总负责人，一身实力，早已经是法相境巅峰，你不会是他的对手的，快走！”

伴随着叶千鹤的话音刚落，一道恐怖的气息已经落了下来，笼罩到了全城之中，这种感觉，让叶希文感觉到了，仿佛是在面对着北山族长一般，除了那些天人境的高手之外，那些法相境的高手之中，叶希文只感觉到过北山族长有这样的气息，那一次，还是叶希文借助着羽化屠仙刀一刀将他给屠戮了，否则的话，后果不堪设想。

似乎是有人领路一般，那一道恐怖的身影直接奔着叶希文和叶千鹤两人的方向而来。

叶千鹤脸sè微变，但是却动也不动，因为他是这个城池的镇守，料定了叶建忠也不敢对他怎么样的，有的时候，在没有实力的时候，有某种身份也是一种很好的保护sè。

叶希文当即没有任何犹豫，直接一步跨出化作一道金光瞬间蹿了出去。

而就在他逃出去的一瞬间，一只大手瞬间抓破长空，直接抓向了叶希文，就在他要抓中叶希文的那一瞬间，叶希文的身形直接化作一团金光直接消失，让他一把抓了一空。

然后他的身形又在上百米外出现，雷之翼的瞬间爆发，让他瞬间犹如瞬移一般消失出现。

天空中，一个华袍老者脸上露出了几分疑惑的神sè，似乎是有些疑惑，自己之前居然能够能够一把将叶希文抓死。

“这小畜生好快的速度！”那华袍老者，也就是叶建忠脸上露出了几分凝重的神sè，不过随即露出了几分狰狞的神sè，异常的诡异，“难怪竟然敢对抗我们金玉阁，真是活得不耐烦了！”

而他直接一步跨出，朝着叶希文的方向追了出来。

“叶希文，交出九转太玄金丹，不然今天你在劫难逃！”叶建忠一声暴喝，音浪直接化作一把大刀斩向叶希文。

“破！”叶希文一声爆喝，那一把气刀还没有斩到叶希文的身上，就被直接喊破了。

但是趁着这个功夫，叶建忠已经追近了，几乎要追到了叶希文的跟前。

这个时候，叶希文的身体之中，冒出了风雷之声，身形瞬间，化成了一团风雷之力，直接逃出了他的范围。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶建忠不断抓向叶希文，但是每每即将抓到叶希文的身后，都会被叶希文逃走，根本抓不到叶希文。

他顿时气得火冒三丈，因为叶希文太过于闲庭信步了，好像根本就不在乎他的攻击一般，在虚空中闲庭信步，这才短短时间，就瞬息上千里消失在众人的眼前之中。

叶希文越是闲庭信步，就越是让他怒火中烧。

而且他惊恐的发现，叶希文的速度越来越快，甚至于，慢慢的已经渐渐逃脱了他的范围了。

他却不知道，以前还是超脱境的时候，叶希文就曾经使诈从北山族长手中逃脱，到了现在，他的实力比起当初更是不知道强横了多少倍，自然和当初不可同rì而语。

叶希文的速度也越来越快，即便还没有张开风雷之翼，但是速度已经是寻常人根本望尘莫及的了，瞬间风驰电掣，哪怕身后是一尊法相境巅峰的高手，但是依然追杀不到他，慢慢的，身后的叶建忠越来越远，慢慢的就已经看不见了。(未完待续。手机用户请到阅读。)

PS：别的都不说了，就说一句，回家了，可以好好更新了，大家多多支持！

第一千二百四十六章 神威无敌

nbsp; 叶希文神情冷漠无比，虽然眼前的是同族，但是在他的眼中，与贼寇无异，这几个月的躲躲藏藏，就与金玉阁有分不开的关系。

同族相残？

他们又可曾想过这个问题！

在执法天狱这种地方，本身就是一个无法无天的地方，也是唯一一个不会被明确追究责任的地方！

这是一个混乱之地，也是一个杀戮之地！

“刷！”

“刷！”

“刷！”

又是几道剑光闪烁而过，一些还没有反应过来的高手直接被屠戮殆尽，如果说那些法相境八重天的高手，对于他来说，还是有一些威胁的话，那么这些法相境八重天一下的高手，对于叶希文来说，就纯粹是待宰的羔羊了。..

虽然对方人多，但是对于叶希文来说，除非多到军团级别，否则多少都不影响他的杀戮。

尤其是这些人都是各自为战，连个阵法都没有，无法将自身的实力发挥到最大的程度。

“小贼，休得猖狂！”这个时候那些法相境八重天的高手终于反应了过来纷纷朝着叶希文突杀了过来。

十几道强横的法相境八重天的高手的攻击犹如是一道道洪流，直接碾压了下来，瞬间要将叶希文给湮灭一般。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

叶希文手上不停，每一道剑光闪烁，都有一个金玉阁的高手直接被他屠戮！

而在他的身上，每一个毛孔之中都在喷吐着剑气，在他的上空直接形成了一柄巨大的气剑，剑气冲霄而起，直冲天际，搅动的无数的怨气围绕着剑气形成了恐怖的漩涡。

“锵！”

而这一柄巨大的气剑直接出手，上百丈长的恐怖剑气直接碾压了下来。粉碎虚空迎着那些洪流而去。

“轰隆！”

剑气和武道洪流狠狠撞到了一块儿，发生了惊天的碰撞，湮灭了空气，无数的怨气被剿灭成粉碎，一圈一圈的气浪疯狂的席卷了出来。

“哗！”席卷出来的气劲犹如海浪一般，层层叠叠朝着四面八方冲击出去。

双方竟然是平分秋sè，不相上下。

“什么，怎么可能！”

“难道是我眼花了，他一个人竟然挡得住我们所有人的攻击！”

“这不可能，我们之中也不乏法相境八重天巅峰的高手。就算是那些活了几千年的宿老也不可能做到这种地步的。”

这些法相境八重天的高手纷纷难以置信，自己等人的联手一击，居然没能拿下叶希文，他的一剑居然和他们形成了平分秋sè的局面，这根本不可能。

这个时候，有人似乎终于想起来了，传闻中就算是活了几千年的宿老，都不过是被叶希文几招击败。

心中的疑惑更是升腾了起来，他怎么会这么强。按照道理来说，这应该不可能才对，一个人再强也应该有限，何况他们本身也不是等闲高手也都是曾经的天才弟子。即便如此，他们自己一个人打三五个同境界的高手就已经很吃力了哪怕他们都被重创打起来也不容易，哪里会像叶希文表现出来的这般妖孽。

不过就在他们犹豫的这么短短几息的时间，又有一大批的金玉阁的高手遭到叶希文的屠戮。

惨叫声此起彼伏。宛如永远都不会停滞一般！

他就像是一个杀戮机器一般，表情冷漠，剑光闪烁之处。都有一条一条的生命被他收割，而每一次金光闪烁，都会有一朵血花闪现！

黄金死神！

他们的心中只有这么一个想法，这个外号曾经被人叫起，不过他们并没有在意，如果当时的叶希文就是黄金死神的话，那么他们又是什么？

主神？

还是神王？

真是可笑！

但是他们现在却觉得，这个外号实在是太准确不过了，也就只有这个外号才能形容现在叶希文给他们的感觉了。

不过是短短几息的时间，就又有十几尊法相境的高手惨死在叶希文的手上，那些法相境八重天的高手看的睁目yù裂，简直要泣血了。

要知道，这可不是一般的人，执法堂本身就不同于其他的机构，要渗透进执法堂本身就是千难万难的事情，金玉阁将力量渗透进执法堂用了多少时间，何况是这些都是执法堂之中能够进入执法天狱中修炼的，无疑是其中jīng英中的jīng英了，可以说，这些人如果都被叶希文屠戮了，只怕金玉阁在执法堂中的力量不说全部都湮灭吧，但是其实也差不多，这些骨干都惨死了，剩下的那些边缘的小卒根本就没意义了。

这叶希文好狠的心啊，他是打算将金玉阁在执法堂之中的势力连根拔起啊！

这一刻，叶希文在他们心中的评价，已经变成了凶残了！

“阻止他，一定要阻止他！”有高手大喊道，他们完全能想象到，如果这次被叶希文突袭损失惨重的话，金太子和玉太子两人会愤怒到什么样的程度，完全无法想象，叶希文固然会承受金玉阁的雷霆之怒，但是他们也跑不掉，一样可能会受到金玉阁高层的惩罚，那种惩罚，连他们都有种不寒而栗的感觉。

众多法相境八重天的高手纷纷反映了过来，连忙朝着叶希文扑杀而去。

趁着这些功夫，叶希文手下的长剑又收割了十几条人命。

剑尖不断有鲜血滑落，从天空中滴落下来。

这时候的面无表情的叶希文，确实就像是一尊修罗一般！

一尊能带来死亡的修罗！

无论那些人是如何的惨叫，但是却丝毫无法动摇叶希文的决心，手中长剑机械般挥动，收割生命。

“给我住手！”一尊法相境八重天的高手率先冲了过来，要阻挡叶希文屠戮一尊法相境七重天的高手。

不过他的话音刚落，只看得到一道金光闪烁，一柄长剑不知道什么时候已经一剑捅进了他的身体之中，剑光瞬间将他的身体内的五脏六腑，统统绞碎成了碎片。

“好快！”

他临死之前，脑海之中，也只剩下了这么一个念头，他甚至都没有看到叶希文什么时候出剑的就已经感觉到了长剑捅进自己的身体之中了。

他只能感觉到自己越来越无力，生命力在疯狂的流逝。

叶希文直接将长剑抽了起来，立刻朝着另外一尊法相境八重天的高手扑去。

这个时候，那些法相境八重天的高手已经全部都猛扑了过来，要一举将他击杀。

但是对于叶希文来说，这并没有什么分别，犹如猛虎下山一般的冲了进去。

一个人，十个人，没分别！

法相境五重天，法相境八重天，没分别！

全部都是一个死字！

“刷！”

“刷！”

“刷！”

每一道剑光过后都会有血花飘散出来，很快，那些法相境八重天的高手，就惊恐的发现一件事情，原本他们以为他们这么多人能够将叶希文阻挡住的，但是很快他们就发现，这不过是他们的妄想罢了。

那些法相境八重天以下的高手叶希文一剑就能了结，但是他们也好不到哪里去，不过是一剑和两剑三剑之间的差别罢了。

“不能在这样子下去了，不然我们会被他屠戮一空的！”

这个时候，那些法相境八重天的高手，总算是明白，为什么在被追杀的时候，这个叶希文居然不躲起来，离开执法天狱，居然还敢过来突袭驻地。

他根本是有恃无恐啊，没有了法相境九重天的叶建忠坐镇，他们这个驻地对他来说，简直是不设防一般的开放的。

对于现在的他们来说，叶希文和法相境九重天的高手也没什么分别了，法相境九重天的高手能够轻败他们，叶希文也能做得到，叶希文还更加的狠辣。

“叶希文，你这样子做难道不怕遭到高层的惩罚么？你竟然敢屠戮我们叶家的子弟！”一个法相境八重天的高手声sè俱厉的说道。

“高层的惩罚，哈，现在跟我说这个，你们追杀我的时候，怎么没想过高层的惩罚了？”叶希文看着这一幕，冷冷笑着，“今天你们一个都别想走！”

他早已经想通了，什么高层的惩罚，那都是狗屁，只有活着的人才能申诉，谁会为死人说话！

就像是他宰了夹谷正豪，最后不也是不了了之了，虽然夹谷一族可能还有其他的动作，但是起码表面上不会拿他怎么样了。

说着他已经一步跨出，扑到了那个法相境八重天的高手的身前，猛然一剑斩落了下去。

那个法相境八重天高手奋力抵挡，但是叶希文的剑法不仅仅是快，同样也是如同泰山一般的重。

“嘭！”他手中的兵器直接被叶希文一剑劈的崩裂了开来，他的户口宛如被炸过了一般，一片血肉模糊，被叶希文给生生震碎了血肉，然后直接兵器都被崩飞了出去。

“刷！”

紧接着又是一道剑光闪过，这个法相境八重天的高手当场就被直接斩爆。

他就像是一尊杀戮机器，无论什么人，都没有办法阻挡他前进的脚步。

剑光所指，一片血流成河！(未完待续。手机用户请到阅读。)

PS：今天第一更到，求个月票破0呗，谢谢了大家！

第一千二百五十章 丰厚的奖励

nbsp; 叶建山的话，冷漠无情，如果被控制，就只有一种下场，必然是当场斩杀，叶家不可能让这些人活着，并且继续在叶家修炼下来。

叶希文神情严肃了下来，他已经很清楚这些的意义，换了是他如果被抓的话，叶家只怕也是如此。

不过潜入其中，等待外面发动，这本身就是一件非常危险的事情，几乎可以说这是一个九死一生的任务。

“我们抓到了两个他们的成员，所以你可以暂时伪装成为那个成员潜入其中！”叶建山说道，“当然，这是一个九死一生的任务，所以我们也不会勉强你去，毕竟你也是我们执法堂中的天才，损失一个，都是重大的损失，如果你不去的话，我们可以让其他人去，不过不管怎么样，你们两个都要听从我的指令，即便不作为卧底进去，也要跟随我攻破那个驻地！”

叶建山的语气非常强硬，不容拒绝，不仅仅是叶希文，还有叶千鹤也要被征调。 . .

然后叶建山又补充说道：“这一次的行动，关系到叛逆的事情，所以凡是法相境七重天以上的叶家子弟，全部都要听从征调，不可以拒绝！”

叶希文考虑了一下这个事情，如果跟随叶建山在外面征战的话，无疑是最安全的，最不济他也可以展开恶魔之翼逃走，相信没有人能拦得住他。

当然，风险是很小了，但是同样的收益也不会多，因为这么多人一起，他绝对不会是最起眼的那一个。

而如果去当卧底的话，危险很大，随时都可能丧生，在那一片基地之中，他得不到任何的支援。

随时都可能身死！

但是与之相对的是收益。非常大！

这次的任务结束之后，执法堂只怕也是要论功行赏的。

“我愿意去卧底！”叶希文想了想，还是说道。

“好，不愧是我们叶家的好男儿！”见叶希文一口应了下来，叶建山顿时大悦，“这次事成之后，我们执法堂也不会亏待你的，这次如果事成，我们就将奖励两枚荒血圣果给你，就算是事败。也奖励一枚荒血圣果！”

叶千鹤在旁边也看的有点呆了，也没想到，执法堂居然舍得奖励荒血圣果出来。

要知道，荒血圣果虽然是执法堂的特产，但是其实就连执法堂也没有多少，因为荒血圣果的产生实在是没有什么特定的规律，往往都是无数骨兽交战的战场，他们有特殊的秘法催生，而人类就算屠戮再多的骨兽浇灌鲜血也无法生长出来。

加上那些骨兽统领。往往都很防备着人类武者，这些交战的战场也往往不为人所知，所以即便是执法堂实际上也没有多少，奖励一枚荒血圣果。就已经很多了，何况还是两枚。

哪怕是对于天人境的高手来说，荒血圣果也依然是难得的天材地宝。

这个时候，叶建山将目光看向了叶千鹤。似乎在问他的意思。

“敢不从命？”叶千鹤拱手说道。

“好，那你们两个跟我来，我们去会和。这次一定要将那些叛逆一口气全部解决掉！”叶建山不容置疑的说道。

这次叶家的高手集合全部都集中在了一个山谷之中，而距离这个山谷不到一万里的地方，就是发现的叛逆的基地。

虽然距离上万里，但是其实对于众人来说，如果要突击的话，其实也不过是分分钟的事情，算不上太遥远，同时这个距离也不至于因为离的太近而被发现。

这是一个刚刚好的距离！

等叶希文三人到的时候，整个山谷之中，已经聚集了上千的的高手，全部都是法相境七重天以上的高手，虽然半步天人境以上的高手只有叶建山一个，但是这个阵容也堪称是豪华至极了。

几乎将执法天狱之中叶家法相境之中的绝顶高手一口气全部都一网打尽了，可以说是jīng英齐聚了，就算是那个驻地之中叛逆的高手u再多，只怕也难以逃脱这些恐怖高手的彻底碾压，犹如是狂风巨浪一般的横扫下来。

而在这其中叶希文也感受到了相当多不怎么友好的目光，都是前段时间有份参与追杀叶希文的那些人，这个时候看见叶希文，可谓是仇人见面分外眼红了。

而其中首当其冲的，不是别人，正是叶建忠，这个老家伙的目光几乎好像要将叶希文撕裂掉一般，和其他人相比，叶建忠和他才是真正的苦大仇深，金玉阁的驻地被叶希文挑掉，也让他成为了所有人的笑柄，一个洗刷不掉的耻辱，除非能够将叶希文杀掉，才有可能平息这一次的非议和耻辱。

“小畜生，你竟然还敢出现在我的面前？”叶建忠目光冰冷的盯着叶希文，而他的身边，那些仅存的金玉阁的高手也都目光不善的看着叶希文。

“老杂毛，你居然还没被气死？”叶希文也毫不客气的说道，对于这个老家伙，他心中也是杀一失足，只要机会允许他也有这个实力的话，他会毫不犹豫的将叶建忠杀死，绝对不给他有任何的机会。

这么多年的经历告诉他，妇人之仁，绝对不能有。

“你，找死！”叶建忠顿时大怒，正要朝叶希文动手，却见叶建山一道冰冷的目光瞥了过来，顿时只能压下心中的杀意，冷冷的盯着叶希文。

他心中也有几分忌惮，因为他们都是被传信符箓召集过来的，而唯有叶希文是被叶建山亲自找来的，这待遇的不同足够他浮想联翩了。

因为说到底，叶希文才是执法堂真正的自己人，金太子和玉太子虽然实力强横，势力庞大，天资极高，但是那毕竟不是执法堂的人，执法堂高层的偏向，还用说么？

肯定是偏向叶希文，在执法天狱之中还算好，等到出去的话，他绝对没有机会再向叶希文下手了，因为他一旦下手，肯定要面对高层的雷霆一击，一个是修炼了几千年只修炼到法相境九重天的人，一个是将来有资质跨入天人境，前途无量的未来新星，高层会怎么选，几乎不用说都知道。

所以他才会这么迫不及待的要找到叶希文，哪怕是闹的沸沸扬扬，人尽皆知也在所不惜，因为他知道，机会不多了。

“现在一切都要以剿灭这股叛逆为最优先的条件，我不管你们到底是有什么样的恩怨，在这个时候，都必须放下，不然就别怪我把你们亲自镇压了！”叶建山冷冷的说道，目光分别瞥向两人。

但是在金玉阁的人看来，这偏向叶希文的意味已经很明显了，脸上都纷纷有些不忿，他们死伤了那么多人，难道连咆哮一句的资格都没有么？

不过叶建山是什么人，在场唯一的半步天人境的高手，做事从来不会考虑要向谁解释，这些人还没有资格。

“是！”叶希文拱手说道，叶建山满意的点点头。

“这次我们有不少弟子都被他们抓走了，这些叛逆竟然妄想控制这些叶家子弟从而打入我们叶家的内部，真是痴心妄想，这些人本来就早该被超度的家伙，现在正好，由我们将他们送上西天！”叶建山望向众人说道。

“干死这些卑贱的罪徒！”

“最好把他们全部都杀了，根本就不该给他们有任何的机会！”

这些叶家的高手们也早就从之前的通知之中知道了这次任务的内容了，这个时候也都是一阵阵的义愤填膺，这些人都是叶家之中的鹰派，主张对于任何敌人都要强硬对待，不留给他们任何机会。

“而这次，在行动之前，我们会让两个人先行潜入其中做卧底配合我们的行动！”叶建山看了一眼众人说道。

这个时候众人纷纷找了起来，到底是谁那么倒霉，这个任务不用考虑绝对是九死一生的任务，如果要攻破这个据点，聚集了叶家这么庞大的力量，绝对能够轻而易举的将所有敌人碾碎。

但是这是从外部攻破，如果要卧底的话，就真的是九死一生了，甚至可以说是十死无生，纯粹是去送死的工作。

谁这么倒霉？

不过很快，那俩倒霉的货已经站出来了，正是叶希文和叶千鹤两人。

“这次叶希文和叶千鹤两人，将会作为先导进入卧底，伺机拯救那些被抓走的叶家子弟！”叶建山说道，“当然，我们也不会亏待了他们，无论成败，都会有荒血圣果奖励给他们！”

荒血圣果！

众人稍微震惊了一下，不过随即就平静了下来，荒血圣果虽然好，但是也得有命享受才行啊！

尤其是叶建忠等金玉阁的人看向叶希文的眼神，更是犹如是看两个死人一样，仿佛他们现在就已经死了一般。

“这次的事情了解之后，我会将各位的功勋报上去，到时候也少不了各位的好处！”叶建忠看了一眼众人说道，这些人属于许多小团体和小组织，这个时候必须要将他们拧成一股绳来使用。

“是！”

众人纷纷道。(未完待续。手机用户请到阅读。)

PS：第二更到，求月票，求订阅！

第一千二百五十三章 乱起,浑水摸鱼

nbsp; 那个法相境九重天的高手也没有久待，连忙出了宫殿。

“叛逆们乖乖受死！”

外面传来了叶建山的咆哮声，巨大的震动直接传递到了宫殿之中。

叶希文和叶千鹤两人相视一眼，有些劫后余生的庆幸，如果不是叶建山及时发动攻击，他们今天恐怕就有可能栽在这里了。

“对不起，是我没抗住威压，这才露出了马脚！”叶千鹤说道。

“无妨，都过去了！”叶希文咧嘴笑笑说道，他很清楚，那首领只怕还想着击退了叶家的攻击之后再来料理他们两个有嫌疑的人，不过他还有机会么？

叶希文很清楚，只怕他是没什么机会了，叶家纠结了这么多高手就是要来一个雷霆一击，怎么会给他有翻盘的机会呢。

躲过了这一劫，只要他们小心一点，不遇到那些法相境九重天的高手，被他们看穿身份，应该就没有多少危险了。

“现在外面已经发动进攻，就看我们的了，如果他们发现事不可为，可能会将我们那些叶家的子弟全部斩杀，我们必须在此之前，能救多少就救多少！”叶希文说道。

这才叶建山让两人前来卧底的真正原因，攻破这个驻地不难，以叶建山的手段，恐怕也用不了多久，但是就算攻破进去，在里面的叶家子弟只怕也会被屠戮一空，一个都别想走。

“恩，我们走！时间紧迫！”叶千鹤说道。

叶希文两人连忙从宫殿中走了出来，一路上形形sèsè的武者在匆匆进出，犹豫这里突然被叶家的人找到了，他们顿时紧张了起来，虽然他们一个个桀骜不驯，一个个都叫嚣着要向叶家复仇，但是叶家给予他们的恐怖时时刻刻笼罩在他们的心头。一刻都不曾真正缓和过。

就像是一个恐怖无比的yīn影，根本挥之不散，那是一个恐怖的传说，所以他们这些叛逆虽然很嚣张，但是也都只能在yīn影里张狂，就像是过街老鼠一般，不敢曝光。

在叶家的权威之下，这些人一边张狂，一边同样的，也是非常自卑。在叶家的权威之下，都要低头，这无数年来，叶家是这一片地域的主人，也是唯一的主人，任何人都不可能颠覆叶家的统治。

在没有被叶家发现之前，他们还能肆无忌惮，但是一旦被叶家发现，顿时就一片人心惶惶。犹如是末rì降临一般。

一片恐慌的情绪笼罩在这里，犹如一片绝望之地一般。

在这些人之中，叶希文两人都显得毫不起眼，那些实力高强的高手全部都往洞外的方向跑去。无论是御敌，还是

“嘭！”叶希文直接踹开一间囚室的大门，那里面有几个叛逆还在虐待一个叶家的子弟，突然看见两人蹿了进来。顿时大惊。

“你们要干什么？”

不过不等他们话音落下，却见一道金光闪烁而过，几道血光闪烁而起。这几个不过是超脱境级别的武者直接被打成了血雾，根本不是叶希文的对手。

而那几个被虐待的叶家子弟也都还没有搞清楚到底是怎么回事，却见一道金光闪烁而过，他们就直接消失在了整片囚室之中，直接进入了叶希文的天源镜之中。

现在时间紧急，他也根本没有时间和那些人多解释什么，趁着现在这片山腹之中一片混乱之际，能够救多少人就是多少人吧。

两人闪电般出了囚室，这个时候整个山腹之中都一片乱哄哄的局面，因此那些人根本就没有注意到这边的变化。

而叶希文和叶千鹤的速度也非常快，那些留下来看守的几乎都是超脱境的武者，就算偶尔有法相境的武者，也很少更别说是叶希文和叶千鹤这两个已经是法相境八重天战斗力级别的存在的对手了。

经常就是刹那间就已经决定了胜负，虽然这些超脱境几倍的高手也比外面要强横一些，但是在叶希文的面前，也都和小鸡仔没什么差别。

至于超脱境以下的根本就没有资格被丢到执法天狱里来，一般都是被直接就地正法了。

叶希文和叶千鹤的效率非常高，不一会儿，就已经解救了超过三十名的叶家的子弟了，实际上整个山腹之中叶家子弟并不多，因为很多已经被活生生折磨致死了，根本没有办法存活下来。

不一会儿，就已经被叶希文收敛的差不多了，这个时候整个山腹即便是再乱哄哄，也发现了一些不对的地方，那些关押叶家子弟的房间全部被打破，而那些叶家的高手也都消失不见，而那些看押的人全部惨死。

但是叶希文的速度太快，甚至比他们搜索起来更快，所以他们根本没发现什么线索，由于叶希文两人又是冒充这两个叛逆，一般人就算是看到他们也根本不会想到去怀疑他们两个，那些叶家的子弟也早就被叶希文收到了天源镜之中了，所以从外表上根本看不出有什么。

终于叶希文已经来到了关押一些叶家子弟之中重要人物的囚室了，两人相互望了一眼，直接打开了们。

却听到里面一声冷喝：“你们是谁？怎么敢随意踏足牢房重地！”

叶希文抬头望去，却见是一个白衣的老者，鹤发童颜，脸上带着几分狰狞的神sè，身上带着一丝丝强横的威压，这时候正怒视闯入进来的叶希文和叶千鹤两人。

两人心中暗暗道不好：“该死，竟然是法相境九重天的高手！”

他们谁都没有想到，这里居然还藏着一个法相境九重天的高手没有去洞外支援，这个时候叶希文立刻搜索了一下黄志玮的记忆，发现，这个白衣老者，正是之前那些叛逆提过的幻狐。

这个擅长幻术和催眠的法相境九重天的高手在叛逆之中也拥有极高的地位，因为他的能力非常特殊，就算是等闲的法相境九重天的高手中了他的幻术也只能是任他宰割，所以虽然是法相境九重天，但是论地位，几乎堪比半步天人境的高手，所以即便看到了叶希文和叶千鹤两人乃是法相境八重天的高手也是随便训斥，因为在他看来，这就真的和手下没有什么区别了。

“你们两个到底要干什么？”幻狐一声冷哼，不自觉的用上了幻术，几乎要让两人眼前产生幻觉。

顿时让两人大骇，光只是冷哼一声，居然就能让他们产生幻觉，这幻术的使用，已经达到了一个登峰造极的程度了，难怪以区区法相境九重天的实力，居然能和半步天人境的平起平坐。

叶千鹤脸上微微有些恍惚，而叶希文则是立刻反应了过来，那些幻术刚刚要冲进叶希文的神识之中，就被明心古树发出一阵阵的五彩神光给挡住了，根本无法真正对叶希文催眠。

因为前有明心古树，后有神秘空间坐镇叶希文的神识，这种幻术类的武功，根本就没有办法真正影响叶希文。

“回禀幻狐大人，首领要您出去外面支援，外面那些叶家的高手攻势越来越急，希望您能出去帮忙！”叶希文连忙拱手说道。

那个幻狐对于叶希文能够这么快就挣脱他的幻术有些意外，不过也仅仅是稍微有些意外罢了，随即冷哼一声说道：“真是的，这个叶家的叶雪我只差一点就能催眠成功了，现在居然要我去外面帮忙，让他们等等！”

“幻狐大人，现在十万火急，首领大人急需您的支援！”叶希文继续拱手说道。

“啰嗦，我做事难道还要你们来教我么？”幻狐冷哼一声，双目圆瞪，一阵阵真元直接席卷了出来，虽然相比起其他的法相境九重天的高手，他本身的实力有些弱，但是毕竟也是法相境九重天的高手，实力之强哼自然不必说。

叶希文顿时只感觉到一阵jīng神力犹如cháo水一般席卷了过来，竟然是要一瞬间将他的大脑给摧毁掉，不给他有任何的活路，这幻狐的脾气之暴躁简直难以想象。

如果是换了一般的人，哪怕是法相境八重天的高手，也挡不住这一重的jīng神攻击，瞬间就会变成白痴，但是偏偏他的对手是叶希文，直接就被明心古树给拦下来。

叶希文双眸之中闪过几分杀意，瞬间直接出手，身形快若闪电，直接朝着幻狐扑杀过去。

—

话说大家看到那个点赞的功能没……后台有这个统计……看的我内牛满面，好评率是0.12%，平均每章点赞三次，最高的一章是十九次……，兄弟们，敢不敢帮啸尘冲进前三十，还差一点点了，月票榜很多人都木有月票，或者给其他人了，不过这个很简单，只要订阅了都可以点赞，一个赞两分钱，求赞真心不为钱，一个赞才两分钱，作者一分钱（貌似是这样的），现在为止啸尘总共才收到三千赞，也就是才六十块钱，啸尘拿三十块，真心没啥赚头，就为了点脸面，看到这点赞率，觉得有点伤不起！(未完待续。手机用户请到阅读。)

第一千二百五十五章 战叶建忠

nbsp; PS：第一更到，求月票，求订阅！

叶希文只觉得浑身通畅，随着身体内荒血圣果的能量不断地四散开来，简直四肢百骸都有一种透爽的感觉。

斩杀这幻狐之后，这幻狐身上的财富也都落入了叶希文的手中，果然比起桂边双丑这样的法相境八重天的高手，身为叛逆之中位高权重的人物的幻狐身上的财富要远远比他们要多的多了，总共加起来超过十亿灵晶财富也让他一下子又宽绰了起来。

当然，这和外界的那些法相境九重天的高手相比，这幻狐不过是一个穷光蛋罢了，外界一个法相境九重天的高手随便抓一个都能拿出过百亿灵晶以上的财富。

除了喂养明心古树的灵脉不能动之外，基本上在得到灵晶的第一时间，叶希文就燃烧了这些灵晶源源不断的灌输进入自己的体内。

竟然要当场突破，这么混乱的情况已经容不得他找一个安安静静慢慢闭关，只能选择临战突破。 ..

但是他的身形也并没有停止，直接开始搜索了起来，深南瞬间席卷了出去，那些关押叶家子弟的地点瞬间就印入了他的脑海之中。

叶希文没有丝毫停留，一个一个的囚室被他瞬间闯入，杀死那里面的看守之后，里面叶家子弟还都没有怎么反应过来就被他带走。

短短时间，他就已经将这里面叶家子弟给救的差不多了，这里面叶家的子弟本来就不多，或者说，能够在残忍的折磨之下活下来的并不多。

加上叶千鹤也救了不少人，这个时候，基本上已经将他们全部都给救了下来。

“轰隆！”

这时候一声巨大的爆炸声，那原本坚固无比的山腹直接被砸出一个大洞，一下子通天了。那巨大的亮光照shè进入闪动之中，一道身影直接从上面跌落了下来。

众人望去，不是别人，正是他们的统领，这个时候颇为狼狈的落在地面上。

而在天空之中，一道宛如天神一般的身影在天空中矗立，正是叶建山。

“死！”那首领怒吼一声，是身上开始熊熊燃烧起了无尽的火焰，整个人看着就犹如是一个火人一般，直接化成一团火焰。再度朝着叶建山扑杀而去。

整个空间都隐隐出现了一些裂纹和扭曲，半步天人境的高手出手，连空间都要受到震荡，这些已经隐隐和天道融合成一体的人拥有寻常人难以想象的恐怖威力。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

两尊天人境的高手在半空之中交锋，恐怖的余波一圈一圈翻了出来，空间犹如纸张一般完全扭曲到了一起，那一圈一圈的波纹，就犹如是平静的水面，开始疯狂的波动起来。

犹豫没有了山腹之上的阵法的保护。这些交锋的余波直接渗透了进来。

“啊！”

“啊！”

“啊！”

山腹之中一阵阵的惨叫声不绝于耳，许多超脱境的武者根本来不及反应，直接就被生生震死。

就连叶希文都能感觉到那些余波冲击到自己身上，引得身体内的神xìng开始反应了过来。直接自动出现护体。

不过这个时候叶希文却发现，叶千鹤正在苦苦护着那些遭受重创的叶家子弟，因为他没有叶希文这样的天人境，能够将人直接收入空间法器之中。

这个时候。在这些余波的震荡之下，就显得异常吃力了，他自己一个人自然问题不大。但是偏偏还要带上这么多人，这些叶家子弟虽然都是法相境五重天以上的高手，但是他们早已经深受重创，连超脱境的武者都不如，一个不小心就会被当场震死。

叶希文当即不再犹豫，赶往和叶千鹤会和。

看到叶希文过来，叶千鹤这才微微松了一口气，叶希文也不多说什么直接抬手一道血光刷了过来，直接将这些叶家子弟也一起刷如了天源镜之中。

叶千鹤虽然也很好奇叶希文拥有的空间法器怎么能够装人的，但是他也知道有些事情还是不要问的好，因此也只是微微有一些好奇而已，并没有要问的打算。

“现在我们叶家的子弟已经被救走了，我们也走吧，继续留在这里一分钟我们的危险就会增大一分！”叶希文说道，他们当卧底的意义和目的也已经达到了，自然没必要继续留下来了。

“恩！”叶千鹤点点头。

蓦地，这个时候天空中传来一声大喝声：“首领有令，将那些叶家子弟全部斩杀，一个不留！”

一道略微有些狼狈的声音出现在了那个巨大的洞的天空之中，叶希文看去，正是之前守在首领宫殿外的那个法相境九重天的高手。

他脸sè一寒，果然正如之前所料的一般，这些叛逆果然在事不可为之后，就要将这些叶家子弟全部斩杀，不过好在叶建山也早有准备，否则的话，这次恐怕还真是会造成巨大的损失呢。

“轰隆！”不过不等他话音刚落，一道恐怖的七彩神光狠狠撞到了他的身上。

“嘭！”他的身形直接一个踉跄狠狠撞进了地面上直接轰出了一个大坑。

紧接着又是一道身影闪烁而过，一道身影直接狠狠撞到了那个法相境九重天的高手的身上。

“啊！”那个法相境九重天的高手当场被打爆成为一团血雾，血雾散去，露出了那个人的真容，不是别人，竟然是叶建忠。

这个时候，脸上沾染了几分血迹的叶建忠看起来，就犹如是地狱来的修罗一般的恐怖。

他的目光扫了一眼整个山腹之内，并没有在那些实力低下的叛逆之中停留，而是瞬间找到了远处的叶希文和叶千鹤两人。

“小畜生，真是踏破铁鞋无觅处得来全不费工夫！”他哈哈大笑一声，身形直接朝着叶希文的方向掠了过来。

叶希文心头顿时一滞，果然，他果然冲着自己过来了。

“该死，这叶建忠到底想干什么？”叶千鹤惊呼出声，这个时候如果他还看不出叶建忠不怀好意的话，他这些年也就不用活了，他也并不是白痴，自然知道叶建忠有多恨叶希文，但是他也绝对没有想到，叶建忠居然敢在这个时候公报私仇，居然想要趁乱将叶希文斩杀。

他的脸sè异常难看了起来，因为他几乎是转眼间就想到了，如果叶建忠真的将叶希文斩杀了的话，那么为了灭口，他也休想活下去。

在执行家族任务的时候，被自己人斩杀，对象还是叶希文这样子比斗大会的冠军，消息一旦传出，叶建忠绝对难逃一死。

所以最好的办法，就是将他们都变成死人，只有死人是不会开口指责谁的，而且他们两个作为卧底，死了不是也很正常么？

不然的话，这个任务也就不会被人以为是十死无生的任务了，也绝对并非没有理由的。

活下来是奇迹，活不下来才是正常的，到时候报一个因公殉职就可以了，再过一两年，谁还记得这个曾经的比斗大会的冠军，谁还记得这个曾经惊艳的击败过神之子的冠军？

“你离远点！”叶希文大喝一声，这个时候，面对叶建忠，叶千鹤一点忙都帮不上，叶建忠可不是之前被他斩杀的幻狐。

幻狐擅长幻术，有幻术在，他就是强横之极的法相境九重天的高手，但是在他的幻术不起作用之后，其实实力已经可以算是在法相境九重天之中垫底了，加上又遇到叶希文这样子能越打越强的怪物，才会最终导致战败的。

但是叶建忠可不一样，叶建忠可是货真价实的法相境九重天的强者和那幻狐根本不可同rì而语，哪怕是现在又有进步的叶希文，要面对他的时候也没有几分胜算。

不然的话，叶希文也不用专门将他调虎离山之后，才敢对金玉阁下手，就是因为不是叶建忠的对手。

叶千鹤也立刻闪到一边去，知道这个时候不能妨碍叶希文，他们唯一的希望就是能撑到其他叶家的高手赶进来，到那个时候叶建忠就不敢随便下手了。

面对直接飞掠了过来的叶建忠，叶希文没有闪避，因为他知道，闪避也没有用。

“轰！”他身体之中疯狂的涌现出了无数的真元，散发出去，形成恐怖的真元风暴，这必然是一场异常艰苦的战斗。

支撑到其他叶家高手赶到？

那可不是他目的！

叶建忠对他饱含杀意，恨不得除他而后快，而他又何尝不是，对他来说，叶建忠就是一条yīn狠的毒蛇，不知道什么时候就要出头咬人，这样的祸害，早一rì除掉，就早一rì安心。

叶希文举手投足之间，都拥有武道大家的风范，随意一拳轰出，就拥有莫大的威力，空间都随着他的呼吸一收一缩。

面对这前所未有的强敌，他也拿出了前所未有的认真。

“锵！”叶建忠的手上，顿时出现了一柄散发着恐怖气息的长刀，刀长五尺有余，全身冰冷，以寒铁铸成，也不知道斩杀了多少人，才能拥有如此杀意。

“小畜生，今天就是你的死期！”(未完待续。。)

第一千二百五十八章 大杀八方

叶建忠身死，他身上所有的财富也就自然而然的落到了叶希文的手上，同样都是法相境九重夭，叶建忠身上的财富和幻狐相比，就是一个是亿万富翁，一个是穷鬼了。

不是在灵晶上的差别，仅仅就灵晶来说，叶建忠身上的灵晶也不过是六十亿罢了，也不过是和当初叶希文巅峰时期持平罢了，毕竞在执法夭狱这种地方，没有灵气，要想修炼只能靠着灵晶，任何入都很难剩下太多的灵晶。

就好像刚才短短的战斗和突破，从幻狐身上夺取的十亿灵晶，就被叶希文一口气吞噬掉五亿。

一边又要维持明心古树的运转，一边又要以神秘空间推算叶建忠的刀法中的漏洞，这可是一门地阶顶级的刀法，要推演出来消耗可想而知，叶希文这还仅仅只是推演其中的漏洞罢了，并没有试图去推演整套功法，不然的话，消耗远不止如此而已。

另外一方面还要吞噬大量的灵晶配合荒血圣果的能量修炼，这灵晶的消耗，寻常入听了都要晕过去。

其他入的消耗自然没有叶希文那么大，但是在执法夭狱这种地方，消耗也是外面的许多倍，换句话说，虽然修为进境很快，但是消耗更大。

叶建忠真正的财富是他身上那几千年来积攒下来的各种夭材地宝和许多罕见的炼器炼丹的材料等等。

这些都是幻狐所没有的，因为幻狐在进入执法夭狱之前，身上所有的财富就已经被剥夺一空了，而执法夭狱之中本身并不怎么出产夭材地宝，他就算能掠夺，也有限，比起叶建忠这样正经的叶家子弟要少的多了。

这个时候叶希文总算是明白，为什么那些罪徒总喜欢对叶家子弟下手了，因为相比起其他同样的罪徒来说，叶家子弟才是真正的有钱的主儿，和叶家子弟相比，那些罪徒根本就是一群穷困潦倒的穷光蛋！

叶希文还在消化这一次的收获，叶千鹤就已经回神上前说道：“这叶建忠真是该死，竞然敢袭击功臣，活该死无葬身之地，不过好在现在他已经被匪首击毙，连尸身都被夺了去，到时候上报的时候也能落下一个烈士的名头，真是便宜他了！”

叶希文看了一眼叶千鹤，从刚才开始，叶千鹤就是真正上了他的贼船了，不管是愿意还是不愿意，他也只能站在叶希文这一边，因为刚才叶建忠要杀他们。

他们除了拼死反击之外，也没有别的出路了，但是现在叶建忠已死，他们必须统一口径，那就是咬死叶建忠进来之后死于叛逆之手。

只有这样，他们才能脱离嫌疑，不管是不是叶建忠率先出手的，但是毕竞是在剿灭叛逆的时候，死在自己的手上，如果真有入拿这个事情做文章，只怕有的是入会在鸡蛋里挑骨头呢。

叶希文还好，他毕竞有一个家族祭祀大典上比斗大会冠军的名头，连执法堂堂主都非常看重他，但是他又算什么，能和叶希文相提并论么？

说不定一个不小心就会成为替罪羔羊，他虽然对叶家忠心耿耿，但是也不是傻子，这么明显的事情还是知道该怎么做的。

“不，叶建忠没有死于匪首之手，我们压根就没有见过他！”叶希文眯了眯眼睛，“他在作战中失踪和我们有什么关系，我们压根就没见过他！”

叶千鹤微微一怔，没想到叶希文比他还绝，如果死在匪首之手，那叶建忠的家入还会得到各种奖励，对于夭才和烈士，叶家从来都不吝啬于奖励。

但是如果是在作战中失踪，那一切就不好说了，失踪可能是战死，也可能是逃走，虽然在这种必胜的情况下，逃走的概率不大，多半是战死，但是只要没确定，找不到尸首，一切就不好说了。

不过这个时候他是万分拥护叶希文的决定，刚才叶建忠无耻的居然利用他来强迫叶希文出手，如果没有叶希文出手他早就死在叶建忠这条老狗的手上，这时候怎么可能去拆叶希文的台。

“好了，我们走，这些余孽一个都不要放过！”叶希文眯了眯眼睛，直接抬手轰爆了几个想逃走的超脱境的武者。

现在超脱境的武者对他来说，已经没有什么威胁力了，即便来的再多也没有用。

“好，哈哈，让我们痛快的斩杀这些叛逆！”叶千鹤哈哈大笑一声，眼神之中光彩连连，开始出售清理这些叛逆。

他的实力虽然赶不上叶希文，但是在现在留在山腹之中的叛逆之中，也是难逢敌手。

叶希文一边战斗，一边吞噬那些灵晶，巩固自己法相境六重夭的境界，而叶千鹤也颇为兴奋，虽然这些实力弱小的叛逆的身上没有多少财富，但是当他们的数量一多之后，那财富就相当可观了，对于这些零散的财富，叶希文都没有去争夺，全部都留给了叶千鹤。

“兄弟们，我们跟他们拼了，反正如果不拼，都有可能被他们各个击破，全部击杀！”这个时候，一尊叛逆的法相境五重夭的高手忍不住了，他们这些叛逆哪一个不是胆大包夭，桀骜不驯之辈，手上沾染的鲜血都不知道有多少，这个时候被两入的强压之下，一下子爆发了。

顿时这一尊叛逆的高手的话，引起了很多叛逆的共鸣，是o阿，反正都要死，为什么不拼死一搏。

“困兽之斗罢了！”叶千鹤浑不在意，面对三两成群往回扑杀的这些叛逆，他直接一个猛虎下山冲进入群之中，大开杀戒，这些叛逆的高手根本不是他的对手，随便一拳过去，都能直接将一尊高手当场打爆。

不一会儿就清理出了一个很大的空当。

而叶希文则是更加简便站着动也不动，加快吞噬灵晶巩固自己境界的速度，一边不断的皮展出一道道火焰刀气，每一道火焰刀气都会有一个，甚至是几个叛逆当场被斩爆。

而在这个时候，叶希文终于想到了什么，直接将那些被他收拢起来的被掳来的叶家子弟给放了出来，这个时候有叶希文和叶千鹤两入的守护，他们自然没有什么危险了。

这么长的时间，这些入在夭源镜之中，也恢复到了一定的程度，不过他们并不知道那是夭源镜，甚至只是知道连被叶希文收到什么地方去了都不知道，可能只是一个异度空间。

至少他们现在看过去，已经没有了最初的那种病怏怏好像随时会断气时候的模样了。

“叶希文，这次承蒙你相救，rì后若有机会，再谢过大恩！”叶雪代表这些入上前拱手说道。

那些叶家子弟也都纷纷点头，无论是普通子弟还是其中的夭才入物，这个时候也都莫不臣服，不管怎么说，他们的xìng命还是叶希文救的，光就这一点，就足以让他们无话可说了。

尤其是入家还卧底进了叛逆的据点之中，这种任务他们想象也知道，根本是九死一生，甚至是十死无生的任务，心中焉能不感激。

“不过是举手之劳罢了！”叶希文没有要借机邀功的意思，对他来说这没有必要。“我先给你们治疗一下！”

叶希文决定先给他们治疗，不然的话，他们只会一直是他和叶千鹤两入的累赘，但是如果都治疗好了，这些就是一群猛虎下山，能够坚持到现在还没有被折磨死的，无论是实力还是心志都是那些叶家子弟之中的佼佼者。

叶希文体内一声凤鸣声隐隐响起，叶希文直接打出了一道七彩神光，笼罩在了叶雪的身上。

夭凰再生术的效果是何等的明显，不过是片刻间的功夫，原本就快要断气的叶雪一下子就已经恢复了个七七八八了。

叶雪也异常惊愕的看着叶希文，没有想到叶希文居然有如此了得的疗伤功法，这种程度的疗伤功法，他是想都不敢想居然会有如此的疗伤功法。

不过他也只是犹豫了一会儿，很快就也加入了战团，大杀四方了起来，一身实力，更是早已经达到了法相境七重夭巅峰，这一年来，他的进步也非常之大。

随着越来越多的入被治好，这些叶家子弟犹如猛虎下山一般，冲进这些叛逆之中，展开杀戮。

当他们将这些叛逆清理了一小半的时候，叶家的高手似乎终于将外面的高手都给清理千净，纷纷进了山腹之中，看见叶希文和叶千鹤两入非但还活着，而且还大开杀戒，顿时有种难以置信的感觉。

他们都觉得，这根本是一个十死无生的任务，因为他们回去之后还要面对半步夭入境的高手的拷问，这一关被许多入认为是最不可能过去的。

而叶希文和叶千鹤两入，也确实是差点栽在了这一关上，差点就被那首领给看破了，如果不是叶建山及时发动进攻，他们可能就真的要在里面血拼一场了。

在原本他们看来，要解救出那些被入掳走的叶家子弟是根本不可能的，但是他们非但做到了，而且那些被掳走的叶家子弟，居然还是一副生龙活虎的样子。

这不科学o阿！

“不过，这叶建忠执事哪儿去了？”

第一千二百五十九章 叶建忠是不是你杀的？

“不过，这叶建忠执事哪儿去了？”有入问道。

有入看到叶建忠先行一步进了这里，但是现在却没有发现他。

众入的目光顿时就落到了叶希文和叶千鹤两入的身上，他们两入自从当了卧底之后就一直在这里之中，如果说这里有入清楚的话，那就是这两入了。

尤其是，很多入都知道叶希文和叶建忠两入之间的恩怨，叶希文更是挑了金玉阁的驻地，让叶建忠颜面大失，让金玉阁元气大伤。

不过叶希文和叶千鹤两入一脸淡然的样子，一副你们别问我，问我也不知道的样子。

原本所有入都以为可以从他们俩的嘴中知道一些什么，无论是生是死，总归要有一个消息吧，偏偏叶希文一副我真不知道的样子。

“叶希文，你快说，我们的执事到哪儿去了？”这个时候，一个金玉阁的高手忍不住大声呵斥到，如果只有他一个入在场的话，他肯定是不敢这么呵斥叶希文的，因为事实已经证明了，法相境八重夭的武者不是叶希文的对手，除非是法相境九重夭的高手才能将他压制。

他敢对叶希文不敬，以叶希文表现出来的残忍和心狠手辣来看，绝对敢将他无声无息的屠戮掉。

不过这里高手这么多，他谅叶希文也不敢乱来。

叶希文还了他一个白眼，说道：“他去哪儿了，我怎么知道！”

反正叶希文就已经打定了主意，叶建忠的死和他没关系，一点关系都没有，即便被入猜到了又如何，你有证据么？

咬我o阿！

“你……”那个法相境八重夭的金玉阁高手一时气急，涨的满脸通红，双目死死的盯着叶希文，似乎要恨不得将他给吞下去一般。“你说谎，我刚才在夭上的时候，分明听到执事叫出了你的名字，你肯定见过他！”

“你耳背！”叶希文根本没有要理会他的意思，听到了又如何，即便看到了又如何，有证据么？

如果叶建忠尸体还在这里的话，那么肯定有手段能够还原生前的事情，甚至是检查出被什么招式打死的，但是现在连尸体都没有了，他们还能怎么样。

这个时候，众入从两入的对话中，已经得到了一些推测了，叶建忠失踪，肯定和叶希文有关，有些事情不用证据，他们光凭猜测就能猜出七七八八，但是有些入疑惑的是，叶希文的实力远不如叶建忠，这个是无可置疑的，如果叶希文能斗得过叶建忠的话，也不用将叶建忠调虎离山之后，才敢突袭金玉阁的驻地了。

从种种蛛丝马迹上看来，叶希文肯定不是叶建忠的对手，但是偏偏叶建忠的消失，明摆着又和叶希文有关系。

以叶建忠睚眦必报的xìng格，突入山腹之中，看到了叶希文，又怎么会轻易放过叶希文，那么双方的冲突，就几乎是不可避免的了。

甚至于一些了解叶建忠的入，已经猜测到，叶建忠在战局未定的时候，就突入山腹之中，摆明了就是要找叶希文的麻烦，看他没死就千掉他，如果死了也要鞭尸。

这种心理，他们几乎不用想，都能知道他在想什么!

但是偏偏现在，叶希文完好无损的站在这里，而另外一方，叶建忠却消失不见了，这里面到底有什么蹊跷，让入无法想象，何况刚才也不是所有入都没有注意到这里面的动静的，那剧烈的战斗波动，他们即便不用看也知道里面有入在发生战斗。

这一切的一切，都让他们想不通，而唯一一个想得通的解释，就是叶希文斩杀了叶建忠，但是这个想法更让他们有一种毛骨悚然的感觉。

这个想法，更让他们后背发凉，叶建忠的脾气虽然不好，和他们也是各属于不同的势力，但是也算是共事了很多年，当真猜到了叶建忠的下场的时候，无论真心还是假意，都有了一种兔死狐悲的感觉。

“你，你胡说！”那个金玉阁的法相境八重夭的高手涨红了脸，“你敢对执事下手，我们金玉阁一定不会放过你的！”

“滚！”叶希文懒得多说，直接冷笑一声，猜到了又如何，有证据么？

没证据就滚一边去，即便有证据又如何！

叶希文说完，直接一个转身，朝着那些剩下的叛逆杀去，大开杀戒，这些残存下来的叛逆，根本就不是叶希文的对手，不过是片刻间，就被他大量的杀伤。

这个时候，其他入也终于想起了他们是来千什么的，纷纷加入了杀戮之中，叶建忠的事情虽然可疑，但是实际上和他们关系也不大，叶希文和金玉阁的死掐，让他们都有种看好戏的感觉。

唯有那些心怀叵测的入这个时候很是郁闷，这些入之中，贪图叶希文的九转太玄金丹的入有的是，原本还能欺负叶希文对付不了法相境九重夭的高手，但是如果他们的猜想是正确的，那么叶希文恐怕已经不是他们能够对付的了的了。

再要出手，恐怕就要惊动那些半步夭入境的高手出手了。

如果连半步夭入境的高手都惊动了，那么这个事情就闹大了，执法堂的高层可能会放任不管么？

肯定不会！

在这些叶家高手的联手清剿之下，这些叛逆根本逃脱不了，一一都被绞杀了，这个时候，叶希文才有种大开眼界的感觉，虽然他们之中有很多入实力远不如叶希文，但是要说经验，活了数千年的他们足以甩开叶希文的十条街。

在一些根本不起眼的地方，他们都能发觉出一条条的密道，各种密室，有一些躲藏在其中的叛逆也逃脱不了被斩杀的命运，真是刮地三尺的感觉。

和他们这种个老道熟练的专业手段比起来，叶希文无疑要稚嫩的多了，显然这些家伙抄家灭族的事情也不是做了一次两次了。

很快的，夭空中一声巨大的爆炸声，伴随着一声巨大的咆哮声：“我不甘心！”

“轰隆！”一声自爆的声音，所有入的神识立刻探了出去，却见那个首领，直接当场自爆。

一道身影蹿进了山腹之中，正是叶建山，这个时候叶建山微微有一些狼狈，身上的一副有一些破损，那个首领自爆虽然没有将他重创，但是也让他便的狼狈不堪了起来。

但是这些狼狈都没有让众入敢于轻视他，毕竞他刚刚可是击毙了一尊半步夭入境的高手o阿！

叶建山扫了一眼山腹之中的情况，看到那些被救出来的叶家子弟，脸上露出了几分笑容，这次的任务，除了要剿灭这些余孽之外，还有一个非常重要的事情，就是要将这些被抓起来的叶家子弟给救出来。

所以才会派遣叶希文去当卧底，现在叶希文不但做到了，而且还做的非常好，这些叶家子弟，每一个都生龙活虎的，非但达到了他的要求，相反的，还超额完成了。

众入见到叶建山进来，纷纷朝他行礼，叶希文也不例外。

早有入向他汇报了情况。

“你做的很好，比我想的做的更好！”叶建山开口说道，脸上有几分满意的神情。

“不过是分内的事情罢了！”叶希文道。

“虽然是分内的事情，但是这个事情本身就是九死一生，你能做到这个程度，实属不易，放心，你的事情，我一定会上报上去，到时候少不了你的奖励！”叶建忠点点头说道，他到底没有看错入。

想到两枚荒血圣果，叶希文顿时有些心动了起来，如果只是灵晶的话，其实奖励再多，对他来说也只是井上夭花，能够辅助他的修炼，但是不能起到决定xìng的作用，但是荒血圣果则不一样，能够让他的修为在短时间内提升的，除了九转太玄金丹，也就只有荒血圣果了。

时间，他现在缺乏的就是时间，别看他现在已经追上了叶雪，但是和金太子和玉太子等这样的修炼了多年，夭赋又是绝佳的夭才来说，他还是有不小的差距的，要想在短时间内追上去，也唯有靠荒血圣果这样的夭材地宝刺激了，对于其他入来说，不断服用夭材地宝可能会造成根基不稳等一系列的麻烦，但是对于叶希文来说，这都不算什么，有神秘空间在，他就不存在什么根基不稳的事情，相反的，他的问题是太稳固了，以至于都成了他突破时候的障碍了。

“叶建忠是不是你杀的！”叶建山的声音突然出现在叶希文的脑海之中，竞然是传音入密，显然也是不想被其他入听到。

叶建山这个时候，也听到了其他入的报告，尤其是金玉阁的入，更是好像说的亲眼所见，叶希文亲手斩杀了叶建忠一般，许多入虽然也是一样的猜测，但是就是缺乏了最为关键的证据。

没有证据，无论他们怎么说，高层都不可能为了一个可能的事情去惩罚叶希文这样的夭才。

叶希文和叶建忠两入孰轻孰重，他们心中还是有数的！

第一千二百六十三章 叶芊芊之邀

“我人族号称居荒古腹心地带，为天下之主，但是其实是有苦自知，即便有王庭带领，也只能是勉力为之！”叶君海叹着气说道。

叶希文突然有种茅塞顿开的感觉，顿时有些明白，为什么人族明明高手如云，占据荒古中心最为繁华的地带，但是对外却颇为软弱，别看叶家在叶希文的事情上，对夹谷一族颇为强硬，但是那也只是叶家这样人族之中的庞然大物，之前无双宫面对北山凌的欺凌，不也只能是忍气吞声，眼睁睁看着自己的门人被jiān杀，却不能报仇。

这就是弱小者的悲哀。

弱小就是原罪！

被魔界牵扯住了手脚，让他们无法放开，明明空有实力也没用。

“不过这条裂缝虽然牵扯了我族大量的高手，不过也为我族培养出了大量的高手，我族许多默默无闻的高手都是从其中杀出来的，其中更有五霸这样在年轻一辈之中翘楚之辈！”叶君海道。

“大伯，我想问，我爹到底是怎么死的，为什么会死在这里，为什么高层好像对于我爹的死，都讳若莫深的样子！”叶希文忍不住问道。

倒不是他有多八卦，这么多年来的生涯，早就教会了他一些道理，但是这些事情关系到他的身家xìng命，如果不能搞清楚这些事情，他可能什么时候稀里糊涂的就惨死了也不一定。

叶君海这个时候脸sè顿时一变，又叹了口气，说道：“好吧，原本这个事情我们兄弟本不打算继续提起，茂儿才儿他们虽然天资不错，但是也算不得太过惊艳。因此只要平稳度过一生也不难，只是你不一样，看到你，就像是看到二弟复生一般，一样的天资纵横，一样的惊采绝艳，有些事情你是该知道！”

这个时候叶茂叶才叶巧巧三人，也都竖了起耳朵，他们从小就知道。他们有这么一个二叔，但是一旦说起这个二叔，他们的爹爹都会发火，所以其实心里也是很好奇的。

“我们一家本来不是分家，而是主家的一支。你爹爹更是主家之中有名的天才，如你一般，一路成名，后来有一天，我和你三叔被告知，你爹爹勾结魔族，后被击毙在这条魔界通道之中。我和你三叔也被牵连，赶出宗家，贬成分家！”叶君海说道。

不仅仅是叶希文，还有叶才叶巧巧他们也是满脸震惊。不知道竟然还有这种事情，他们原本竟然还是宗家之人，反倒是叶茂，因为当初年纪有一些了。因此都记事了，倒是知道一些。

“具体的事情。我和你三叔也不是很清楚，甚至我们连你爹娘的尸体都没有找到，这么多年来，我们也曾经去过两界通道，但是也没有找到尸体，所以每一次，我们也只能是这样祭拜，立了衣冠冢在落叶城之中！”

叶希文皱着眉头，这事情他听了之后，非但没有明白，相反的，更加迷糊了，他父母被通报已经死了，但是具体的什么情报都没有，而勾结魔族，即便是在荒古大陆之中，那也是死罪，按照道理来说，即便他是流落在外的子嗣，如果叶君山真的勾结魔族的话，他刚回到叶家，就会被当场斩杀。

但是如果说不是的话，叶君海和叶君炎又受他的牵连被贬出宗家，变成分家，这里的一切的一切都充满着迷雾，让他有一种摸不着头脑的感觉。

不听还没什么，一听，反而更加的迷惑了。

叶君海也没有打算在这方面多说什么，因为他也怕叶希文一个冲动去找那些人报仇，以叶希文现在的实力，几乎就是在送死。

“对了，在你不在的时候，叶芊芊来找你了？你还认识叶芊芊？”叶君海有些疑惑的看了看叶希文，叶芊芊的名头，连他都听闻过的，但是没有想到，叶希文居然连叶芊芊都认识。

不过想到叶希文连叶雪他们也都认识也就不奇怪了，什么样的人，交往的圈子必然就是什么样的，以叶希文的天资，能够和他们这些天才相交。

不过他们却不知道，叶希文和叶芊芊认识，却不是因为常规的方式。

“叶芊芊，她有说是什么事儿么？”叶希文有些疑惑的说道，他回到叶家这段时间，也听说了叶芊芊早已经回来了，但是似乎一直都在闭关历练中，却不想，在这个时候找上了他。

“她没有说什么事儿，只是说如果你从执法天狱之中出来的话，就去找她，不过我想可能这和南霸天有些关系！”叶君海说道。

“南霸天，和他又有什么关系！”叶希文皱了皱眉头，叶家年轻一辈之中，一直有所谓五霸的说法。

就是东南西北中，五霸天，当然，这并不是名字，而是外号，是叶家年轻一辈之中站在巅峰的人物，这五个人，据说都已经是天人境中的顶峰高手。

这五个人，是未来叶家家主的最有利的竞争者，甚至有人说，其中必然有一个会是叶家家主，而剩下的四个也都会是叶家位高权重之人。

这五个人在年轻一辈之中，拥有无与伦比的威望，甚至许多天人境的长老都投靠到他们的旗下。

这种势力，让叶希文都有种叹为观止的感觉，就像是金太子，玉太子组织的金玉阁，也就能够吸引叶建忠这样法相境九重天执事投靠，半步天人境的高手也很少会投靠他们，更别说那些天人境的高手了，别说是在叶家，即便是在整个荒古大陆之中，那也都是一方高手，根本不会为人所动，更别说轻易投靠别人了。

但是五霸就做得到，让这些眼高于顶的天人境高手投靠他们！

“原本五霸都是在外历练，都不在家族中，最近南霸天回归了，而且还带回来了一个重磅消息，他和几个高手发现了一个宝库，据说是上古时代流传下来的宝库！现在他们几个各自握着一把钥匙，他邀请叶家诸多高手前往一起探索这个宝库！”叶君海说道。

“宝库？”叶希文眯了眯眼睛，上古时代突然覆灭，有许多遗留下来的遗迹或者宝库，这在荒古大陆之中是屡见不鲜啊。

“现在的年轻人真是了不得啊，这种宝库中应该有很多重宝吧，他居然舍得邀请家族中的人一起探索，看起来，为了收买人心，真是舍得下成本啊！”叶君炎叹了口气说道。

叶希文眯了眯眼睛，难怪南霸天居然会邀请叶家的人一起去寻宝，一般来说，这种宝库即便找到了也会选择自己探索，无论是上古的宝库也好，还是其他的也好，都会选择自己一个人独占，相比起和其他人共享，自己独占所收获的自然也是最多的。

不过这么想，就说的通了，原来是想要收买人心啊！

如果是收买人心，那就正常了，现在五霸之间的明争暗斗也已经到了白热化的阶段，到时候谁想继承家主的位置，除了实力足够高强之外，众人的支持也很重要谁的支持者越多，到时候登顶的机会也就越大。

对此高层应该都是持支持的态度的，因为不管他们怎么收买，受益的都是叶家的整体。

只要把竞争控制在合理的范围之内，对于叶家就有利。

“如果是这件事情的话，你不妨就答应下来，虽然大头可能会被南霸天拿走，但是多少也会有不小的收获才是！”叶君炎说道，“南霸天既然选择用这个宝库来收买人心，那就肯定会留出足够的汤水！”

叶希文听着，不置可否，相比起这个宝库，他更在意的是叶芊芊，很久没见了，也不知道她现在怎么样了？

还是以前那般清冷不近人情么？

至于五霸，想到这武道卓绝的身影，他心中便燃烧起了滚滚战火，现在的他和五霸相比，无疑是蝼蚁和巨人之间的差距一般，但是这并不代表着他永远会满足于这个现状。

对于五霸，许多人可能连兴起挑战的念头都不会有，但是那并不包括叶希文，五霸，就是他下一个要追赶的目标，至于金太子和玉太子，根本无法和五霸相提并论。

“既然南霸天这么大方的邀请我们同去，那么我自然要去看看！”叶希文笑笑说道。

叶茂三人都有些羡慕的看着叶希文，虽然南霸天号称是邀请所有人同去，但是其实收到邀请的并不算多，只有那些年轻一辈之中出人头地的人俊杰，一般人根本没资格。

“不过你自己也要小心，这宝库从古时候流传下来，其中也不知道有机关几何，凶险之处只怕比起执法天狱也不差多少，你自己也要多加小心，如果事不可为也不要勉强！”叶君海道，相比起在宝库之中的收获，他还是更担心叶希文的安全，这是他二弟的独苗，可容不得有一点损失。

“放心，在这方面我有分寸的！”叶希文含笑自信的说道，在执法天狱之中接连斩杀强敌带来的自信，让他看起来神采飞扬，卓尔不群。

PS：求个和推荐票！

第一千二百六十四章 宝库‘风暴’

“现在的年轻人真是了不得，这么大一个宝库，他居然舍得让所有人共享！”

“这也见出了他的野心极大，明显就是冲着家主的位置去的，用不了多少年，我们这些老家伙哪里还有位置立足！”

“这个宝库开启，我听说，有人获得了一件天阶的法器，这可真是一夜暴富了！”

“天阶法器算什么，我还听说有人在里面得到了古时候的天阶功法，功力一下子暴涨！”

南霸天回归，并且带回来一个宝库的消息，在叶家之中，成为又一个劲爆的消息，风头迅速将刚刚过去的祭祖大典全部都盖了过去。*文學馆*

这个时候，已经没有人还在意已经过去的祭祖大典了，所谈论的话题，也全部都只剩下了这个宝库的事情。

据说是神话时代的一个宝库，流传至今，也不知道多少年了。

这让许多年轻一辈的高手都一下子蠢蠢yù动了起来，这摆明了是南霸天收买人心的手段，那些老一辈的高手是不会去凑热闹的，尽管南霸天也没有说过不允许他们也一起去，但是他们自忖还是丢不起这个脸的。

尤其是现在整个叶家都在关注这个事情，他们如果真去了，这名字恐怕很快就会响彻整个叶家了，到时候也就没有什么脸面可言了。

但是他们还是非常关注这个事情，无论是出于什么原因！

随着南霸天的回归，所有人人的风头都被他盖过去了，哪怕是之前的风云人物叶希文和神之子叶虚空也是一样，就像是打了一个水漂在狂风巨浪之中，根本就一点都不显眼。

神之子是很光芒万丈，将来怎么说也是一个家主级的人物。而叶希文更是以低境界击败了神之子的人物，本来都是众人关注的焦点，任何一个人出现都能引发无数人的讨论狂cháo。

但是现在，随着南霸天的回归，这一切立刻就成了不起眼的小波澜，只有他自己才是惊涛骇浪，其他的都不过是浮云。

什么是霸气，这就是霸气！

叶希文和叶虚空两人在南霸天的面前，立刻相形见拙。他们未来再有天赋，那也是未来的事情，现在还是以五霸当道。

现在仅仅是南霸天回归就造成了如此大的风cháo，叶希文无法想象，如果是中霸天回归。会是怎么样的一种盛况。

不过对他来说，这也是一件好事，南霸天的回归立刻将众人的视线焦点转移到了南霸天的身上，这也让他微微松了一口气。

他要的是高层的关注，保他不死，而不是这些无所谓的人的关注，这些人的关注反而未必是什么太好的事情。

不过将注意力转移过去的。那都是普罗大众，叶希文从执法天狱之中出来的消息，还是很快就入了很多有心人的眼睛。

叶虚空被家主亲自带走培养，他们不敢窥视。但是叶希文还是敢的，叶希文虽然战胜了神之子，但是论地位还是远远无法和叶虚空相比，不过将来的潜力也是无限。

结交不了叶虚空。结交叶希文也不错，说到底他也只是一个备胎罢了！

对此。叶希文心知肚明，不过他面上也是不动声sè，将来的rì子还长着呢，和叶虚空的竞争还长着呢，一次击败叶虚空算不了什么，但是如果十次，一百次呢？

那还是巧合和运气么？

他要堂堂正正用自己的实力告诉所有人，他不逊sè于任何人，哪怕是所谓的神之子。

叶希文才刚刚在落叶城分家落脚没有多久，一堆的请柬就已经送到了院子门口，许多都是在叶家之中赫赫有名的人物，有宗家，也有分家，也有许多年轻一辈之中的顶尖高手的请帖。

叶希文的潜力是个人都能看得到，即便比不了神之子，也是叶虚空之下的佼佼者了，若能将他邀请进入自己的小组织之中，若干年后，必然又是一个极好的帮手。

甚至有看好他的人，觉得将来能成长到五霸级别也不好说，如果他真能成长到五霸的话，那么一个五霸下属的势力好处之大，几乎不用说。

这些人心思各异，各怀鬼胎，但是请帖一个个的全都发了过来。

叶希文看都没看，直接将这些请帖都推了，这些人打什么主意他焉能不知道，不过他也不是一个甘居人下之人，他或许不一定要坐上首领之位，但是要他甘居人下，那是根本不可能的，何况这些人都还根本不认识。

而其中另外一份请帖，也夹杂在这些人之中，发来请帖的不是别人，正是叶芊芊。

不过却不是以叶芊芊的名义发来的，而是清月斋。

和那些年轻一辈的天骄们一样，叶芊芊也有一个只属于自己的小组织，叫清月斋，不过和其他人野心勃勃的到处扩张不同，叶芊芊的清月斋的形式略微有些松散，一般来说，只有志同道合才有可能被吸收进入清月斋之中。

由于有叶芊芊带头，年轻一辈的女xìng高手，有大半都进了清月斋之中，加上她们背后的仰慕者，这清月斋或许不是年轻一辈的高手的小组织之中实力最强的，但是影响力却是遍布整个叶家，甚至是整个人类势力，整个荒古大陆，因为这些地方也都有她们的仰慕者，尤其是以叶芊芊为首，更是仰慕者甚多，遍布也加内外。

没有人敢小看清月斋的潜势力，之前传出消息叶芊芊被天雷海域的人抓住虐待了很多年之后，几乎一夜之间天雷海域上下就被屠戮了一个鸡犬不留，除了叶家出手之外，清月斋各地的仰慕者也都是其中的主力军。

不过清月斋只招收女子，这让很多男子都看的眼巴巴的眼红的不行，往往能够接到清月斋的邀请，就足以让他们兴奋和得瑟相当长的一段时间了。

而现在叶希文不仅仅是收到了清月斋成员的请帖，还是清月斋斋主叶芊芊的请帖。

叶希文当即没有犹豫，立刻赶往清月斋所在。

这些小组织往往在叶家广袤脸面的山脉之中占据了一两个山峰，甚至五霸这样级别的小组织，他们占据的是一整个山脉，连绵不绝，犹如是一个小型的门派一般。

而清月斋成员不多，一来只招收女子，二来也是因为她们也只招收高手，能够被收入清月斋的武者，除非是极有天赋的，否则起码也是法相境五重天以上的高手，叶芊芊虽然是首领，但是以往在清月斋之中，她却算不上是实力最强的人，甚至连成员的平均实力都没有达到，最初她创立这个清月斋的时候，不过是半步法相境罢了，但是许多人或者因为种种原因，或者因为看好她的潜力，也都认可了她这个斋主的位置。

叶希文脚踏遁光，很快就来到了清月斋所在的清月峰之上，这个时候清月峰周围，无数武者踏着遁光进进出出全部都是清月斋的成员。

这些清月斋的女子一个个环肥燕瘦姿sè皆不凡，叶希文有些能明白为什么许多人都想靠近清月斋了，哪怕是被这些美女环绕，不也是一件乐趣么？

叶希文才刚刚来到清月峰脚下，却见一声清脆如银铃一般的声音从不远处传来：“你是叶希文吧，你一定是叶希文，我见过你的画像！”

叶希文抬头望去，却见是一个约莫着十五六岁模样的少女，一身鹅黄sè连衣长裙，梳着一条马尾，额前留着齐刘海，一副天真可爱的模样，蹦蹦跳跳的来到叶希文的面前。

虽然这少女年纪看起来不大，但是他却不会因此小看了这少女，因为他一眼就看出了这少女，只怕已经是法相境八重天的实力。

“你是？”叶希文问道。

“我叫叶芷兰！”那小女孩眯了眯笑眼说道，她有一双很漂亮的笑眼，笑起来眼睛都没了。“芊芊姐叫我在这里等你！”

“原来是这样，有劳了！”叶希文拱了拱手说道。

“你也客气什么！”叶芷兰倒是不见外的说道，“走吧，芊芊姐已经等你好久了！”

叶希文在叶芷兰的带领下，直接上了清月峰。

“你真的打败了那个神之子？”叶芷兰皱了皱小鼻子，很是可爱的问道。

“恩！”叶希文怔了一下，还是点点头说道，也没什么可以隐瞒的，这事儿所有人都知道。

“看起来，那神之子也没什么厉害的嘛！”叶芷兰耸耸肩说道，“连你都打不过！”

叶希文有些郁闷，什么叫连他都打不过，他很弱么？

“嘻嘻！”叶芷兰看了看叶希文，双眸之中，微微有一些狡黠的光芒。

她正要继续开口，却听见，一声微微有些尖利的女子的声音从远处传来。

“叶芷兰，你竟然敢私自带男子踏足清月峰？”

伴随着这一声声音，两道身影踏着遁光出现在两人的面前，其中一个约莫着二十几岁的女子，一袭碧衫如洗，也是颇为艳丽。

而在她的身边，则是一个约莫着三十岁上下模样的青年，神情略微有些倨傲，看着叶芷兰，叶希文两人。

PS：求个推荐票，最近推荐票确实少了很多啊！

第一千二百七十章 血河！

“轰！”

“轰！”

“轰！”

无尽的平原之中，一头头的宝妖被叶希文一行人亲手给打爆了，尤其是叶希文，屠戮起这些宝妖来，更是得心应手，这些宝妖被打爆之后，化成宝气，很快就被叶希文给吸收了进去。

叶希文发现，这些宝气居然能够淬炼他的霸体，让他的霸体在已经很难再有寸进的情况下，居然又有了不小的进步，因此屠戮起来更加的认真起来。

对于叶希文的表现，众人并不以为意，这些宝妖的实力都不强，也都只有法相境四五重天左右。

甚至有的才不过是刚刚跨入法相境，可以说是良莠不齐。

众人一路走一路杀戮，一路上也遇到了不少从外面进来的高手，他们从不同的地方而来，但是却是朝着同一片地区前进的。

现在的叶希文也知道了，这个宝库的要是，不仅仅是掌握在南霸天的手上，一共有七把钥匙，人族有有两把钥匙，一把掌握在叶家南霸天的手上，另外一把则是掌握在人族另外一个好强王家的手上，与此同时，海族有两把，百族联盟也有两把，还有北方妖族手上也是掌握着一把。

因此这一次来探索宝库的人，包括各族的都有，而同样的，厮杀起来也是格外的惨烈，就算是同族都要相争，更何况还是外族的，本来这些族群在荒古大陆之中关系就不好，为了争夺生存空间也不知道爆发了多少次的战争，现在整体上虽然还算是平衡，但是私下里的龌龊不断。

不过所有人都没有怎么在外面停留，毕竟，虽然宝库是整个世界，但是实际上，在外面的那些都算不上是什么太珍贵的宝物。真正的重宝都藏在这个世界深处的一个宝库之中，那个宝库就没有这整个世界这么庞大了。

那也是众人争夺的焦点了。

穿过了茫茫平原之后，就是一条长的没有边际长河，这条长河贯穿整个世界，从未知的源头奔向不知名的终点，源源不绝。

而宝库，就在这条长河的另外一边，但是要度过这一条长河就不是一件容易的事情，因为这条河水，根本是剧毒的毒水。一般人跨进去之后，用不了多久就会被腐蚀成为一堆白骨。

这个时候，许多人已经都聚集在了岸边，一道道强横的气息直冲天际而起，看的人心惊胆战，甚至其中还不乏半步天人境级别的高手，这个时候，也都被困在这边。

根本无法渡过。

“这一条长河剧毒无比，飞鸟难渡。就算是想飞过去也会被一股莫名的拉力给拉下去，然后最后生生被腐蚀干净！”

“那怎么办，我们岂不是过不去了？”

有些人担忧的问道。

“那当然不是，还是有办法的。这一条长河虽然没办法飞过去，但是却是有一条宝船每个月都会往返于这一条长河，我们想要过去，唯一的办法。就是登上这一条宝船，才有希望到达另外一边！”

“那我们岂不是还要在等一个月，那黄花菜都凉了！”

“巧的是。今天着一艘宝船就会通过，我们就有机会直达对岸了！”

众人对于这一条长河没有办法，议论纷纷，总有不信邪的，心想凭借着自己一身强横的功力，一条河而已，连星辰大海都渡过，结果眼睁睁的在众人的眼皮子底下被那股莫名其妙的引力给生生拉入河中，没过一会儿，就彻底化成了一具白骨了。

“看起来我们也只能等那条船了！”叶芊芊说道。

其余几人也都纷纷点头，不过他们都很低调的没有说话，虽然他们的实力非常强横，但是在场的不仅仅是有他们，还有好几尊半步天人境的高手，他们对上半步天人境的高手，几乎还是没有胜算的。

这些半步天人境的高手，都是直接单身来往，根本不需要带什么同伴，他们强横的实力，本身就是一个保证了。

没过一会儿，一艘巨大的宝船乘风破浪而来，远远望去，这一条宝船，居然有不下千丈之长，宽也有上百丈，堪称是一条巨船了。

看到这一条宝船出现，众人顿时骚动了起来，这些最次也都是法相境七重天的高手，顿时都激动了。

很快，这一条宝船就靠岸了，整条船上诡异的一个人影都没有，虽然全身都是珠光宝气，但是却泛着几分让人有种不寒而栗的冰冷。

众人都感觉有种背后发凉的感觉。

“装神弄鬼！”一尊秃头的半步天人境的高手冷笑一声说道，他根本浑不在意的就冲了上去，之前那些人都通过了船渡过了对岸，没理由他们没有办法渡过，那不科学。

随即剩下的几尊半步天人境的高手纷纷蹿了上去，在宝船上落定，而很快的，这艘刚刚停靠没有多久的宝船又开始缓缓的开动了起来。

这个时候，众人顿时急了，纷纷争先恐后的飞掠了上去，生怕错过了这一班船，又要等到一个月以后了。

叶希文等人也都没有犹豫，立刻蹿了上去。

“嘎吱！”

这艘宝船犹如是不知道行驶了多少年的木船，发出了‘嘎吱，嘎吱’的声音，在这一片平静的只有浪涛声的河面上，显得格外的诡异。

上了船，许多人心思稍微定了一下，开始有些好奇了起来。

“这艘船既然没有人驾驶，到底是怎么运转的，让他每隔一段时间来回一趟？”

有人问道。

但是没有人能够回答的出这个问题，这里面牵扯到的伟力，已经不是他们可以理解的了，所有人都在怀疑，这个宝库，可能就是上古某个超级大人物的私人宝库，不然不至于如此。

但是上古的事情对于他们来说，太过遥远了，也根本不是他们现在能够揣度的了的。

众人很快也就不再有兴趣，纷纷在船上盘坐下来，或者修炼，或者回复体力，要保持最为巅峰的状态，叶希文几人也不例外。

而这一艘船，也不知道在水面上行驶了多久，慢慢的行驶进入了一片迷雾的区域，天空中那一**日也已经消失无踪，竟然出现了漆黑一片，只有远处有星光点点。

众人纷纷从修炼之中惊醒了过来，一股股寒风吹来，让人有一种不寒而栗的感觉。

“快看，那船下的是什么？”突然有人惊呼了起来。

众人纷纷起身朝船下望去，却见整个船下，不再是那剧毒无比的河水，而是无数的血水，血水中，无数的怨魂正在试图攀爬上这条宝船，而这条宝船，正是在他们的上空行驶，所过之处，那些怨魂都纷纷被碾压成了碎片。

众人看到这一幕，无不觉得毛骨悚然，本来，以他们的修为，可谓是洞彻乾坤，世界上还有什么事情能让他们动容的都很少，何况是这种毛骨悚然的场面。

一眼望去，无穷无尽的冤魂全部都在往这条宝船的方向而来，就算是所有人都知道，这条宝船应该有特殊，能够挡得住这些冤魂才对，但是真正看到这一幕，依然觉得不寒而栗。

“这些怨气，难道都是曾经惨死在这座河里的人的冤魂不成？”叶锋眯了眯眼睛，这个时候，脸上哪里还有那种玩世不恭的笑容，整个人都严肃了起来。

而燕飞扬和简韦伯两人，也都顾不上关注叶希文了，这个时候，这些诡异的场面，都让他们有种不寒而栗的感觉。

“这些事情，就算是先来的那些人似乎也没有传出消息来，之前我们得到的那些消息，都是那些还没有到达这条河之前的那些人传来的！”叶云梦开口说道。

先来有先来的优势，但是后来的也有后来的优势，起码他们得到先行者的一些情报，也不至于两眼一抹黑。

“倩倩姐姐，为什么我感觉我们行驶在黄泉河上，要远赴幽冥的感觉！”这个时候，叶芷兰的一句话，顿时让周围人都毛骨悚然了起来，不仅仅是叶希文等一行人，就算是其他人也不例外。

死亡的世界，哪怕是对于这些已经是法相境中拔尖的高手，也是一个未知的世界，一个未知的领域，或许，那是只有神明才能够触摸到的领域吧。

叶希文看了看船底的血水，还是否认了黄泉河的说法，虽然他没有真正见过黄泉，但是他也见过万妖岛上的黄泉河，比这里的森然似乎要少一些。

“了不得啊，了不得啊，不知道杀了多少人，才能用这么多的冤魂守着宝库！”叶墨啧啧称奇说道。

蓦地，整个宝船剧烈的晃动了一下，好像是有什么东西撞到了宝船上一般，一股剧烈的怨气腾空而起。

“那边有人？”这个时候有人突然指着远方说道。

“这怎么可能，那条河根本连飞鸟都难渡，怎么可能会有人，这不可能！”有人立刻就反驳说道，那根本就不可能。

但是很快，所有人就知道那不是妄想，因为在河面上，确实出现了一道高大的人影，在一片迷雾之中，那一双血色的双眸，盯着众人，让人只觉得一股凉气从脚底直冲脑门。(未完待续。。)

ps：求个推荐，求订阅！

第一千二百八十六章 武道碑

这个武道碑高达千丈，经过多年的风吹雨淋，早已经锈迹斑斑，看着犹如是一根通天的柱子，并没有太大的区别，更别说有什么特殊的了。

但是这个时候敢于在场的，几乎都是半步天人境级别的高手，都是真正距离天人境不远的顶尖高手，除非天人境高手降临，否则根本无人能与他们争锋，他们都能感觉到，扎根柱子周围不一般的气场，周围无数的灵气和宝气正在被一股特殊的气场所吸引，在围绕着这一根柱子不断的旋转而且随着武道碑开启的时间越来越近，旋转的速度也越来越快，吸纳的灵气和宝气也越来越多。

之所以说是几乎都是半步天人境的高手，就是因为有一个法相境的武者不遵守潜规则，竟然直接冲到了武道碑的最内侧。

在这武道碑附近聚集了好几百人，都是提前得到了消息敢来的高手，其中光是半步天人境以上的高手，就坐拥上百人，而剩下的都是法相境级别的高手。

不过有这么多半步天人境的高手在其中盘横，这些法相境的武者也根本不敢靠近，被看他们平日里在荒古大陆各地也都是威风八面，但是在这些半步天人境级别的高手面前，却还远远不够看。

甚至都不敢靠近那个核心圈子，因为武道碑传承的名额本身就不够，这些半步天人境的高手怎么会允许这些法相境的小辈在他们的面前猖狂。

“那人是谁啊？难道他傻了么？看不到那么多的半步天人境的高手在那边？”

“就是，他以为他是谁啊，连我都不敢靠近，他这个小小的法相境七重天的小子，竟然敢靠近？真是自寻死路！”这时候一尊法相境九重天的武者相当不满的说道。

他和这些内核圈子里的人，只差了不过是一个境界而已，但是待遇却是相差天差地别，尤其是在这个时候。就相差更加明显了，一个是大人物，而另外一个只能在旁边看着争雄的的杂兵。

叶希文直接越过了那些法相境武者呆的外圈一举冲进了半步天人境高手所在的内圈。

“轰！”一团气劲从天而降，瞬间轰落在叶希文的面前，“小子，这里不是你能进来的地方，乖乖退回去，不然下次就是你的死期了！”

这时候，一个长相普通的黄衣中年男子冷笑着看着叶希文，其他的半步天人境的高手也都是脸上带着几分不善的神色。看到叶希文过来，都在不住的冷笑，又是一个不知道天高地厚的小子。

叶希文只是怔了一下，随即微微一笑，并不在意，继续负手而立。

“混蛋，难道没听到我的话！”那个黄衣中年男子便犹如是受到了严重的挑衅一般，叶希文竟然敢无视他的话，让他感觉这根本就是对他的赤果果的蔑视。

“看来你是活得不耐烦了！”黄衣中年男子冷笑一声。身形刷的一下子消失，整个空气瞬间剧烈的动荡了起来，犹如是烧开的沸水一般，疯狂沸腾了起来。

下一秒钟那黄衣中年男子已经扑杀到了叶希文的面前。他瞬间摊开大手，无数的蜘蛛丝一瞬间朝着叶希文网了过来刹那间就将叶希文给网成了一个茧子一般。

这一个黄衣中年男子竟然是一头蜘蛛精也不是人类，而是北方妖族的高手，这个时候。竟然出现在了这里，见叶希文被他瞬间网住，他脸上露出了几分得意的神情。紧接着他手上捏了法诀。

“我这蜘蛛丝可是特制的，就算你有通天本领也休想挣脱开来，桀桀，就乖乖做我的午餐吧！”这个黄衣中年男子桀桀怪笑一声，那些蜘蛛丝上开始散发出一种诡异的光芒。

“这小子真是不知道天高地厚，也不看看这是什么地方就敢闯进来，这头老蜘蛛的蜘蛛丝最是恶毒不过了，只要猎物被他的蜘蛛丝给网住，不消一时三刻就会被瞬间吸收成一滩血水！”

“可不是，那老蜘蛛的丝连我都忌惮三分呢！”

这些半步天人境的高手看着叶希文被网住，没有丝毫同情，只有几分淡淡的不屑，在这个时候，他们的立场是一致的，半步天人境高手的的威严不容挑衅。

叶希文擅自闯进这个区域，对于他们来说，那就已经在挑衅他们的威严了。

很快，这个黄衣中年人脸色顿时大变起来，因为他发现，无论他怎么施法，这些已经成蛹的蜘蛛丝上也没有丝毫变成血红的迹象，也就是说，在里面的叶希文，居然还没有被化成一滩血水。

“刺啦！”

一声刺耳的撕裂的声音，却见一只手直接从丝蛹之中穿透了出来。

“噗嗤！”

又是另外一只手从其中穿透了出来，紧接着又是另外一声巨大的撕裂声，整个丝蛹被这两只手当场撕裂成了两半。

“这不可能！”这个黄衣中年人立时大惊失色了起来，因为他很清楚，他的蜘蛛丝看起来薄如蝉翼，但是实际上却坚韧如铁丝一般，只要被他网进去了，就算是半步天人境的高手也很难逃脱，更别说法相境的武者了，那是根本不可能破开丝蛹的，被网中了，就等于是死路一条了。

“也不过如此而已！”却听见叶希文的整个人都从丝蛹中钻了出来，嘴角行挂着几分不屑的冷笑，这个丝蛹确实有几分门道，居然要吸收他身体内的精血，将他整个人都吸成一团血水，换了其他人或许根本没有办法逃脱，但是偏偏他遇到的是叶希文，以叶希文身负的蛮力，当场直接就将丝蛹撕裂成了两半。

“下面，该我了！”叶希文冷笑一声，脚下一踏，踏出一朵金色的莲花，他的身形瞬间消失在了空气中。

“好快的速度！”这个时候，一直关注在这边的那些半步天人境的高手这个时候纷纷吃惊的说道，因为他们发现，他们的肉眼都没有办法捕捉叶希文的身影了，换句话说他们已经失去了对叶希文身形的掌控了，心中顿时暗暗心惊了起来，这还是一个法相境级别的武者么？

先是以蛮力破开丝蛹，紧接着又展现出如此恐怖的速度，真是难以想象。

“这还是法相境的武者？不可能，就算是我都没有这样的速度！”

“难怪这个小子竟然敢直接闯进我们之中，果然是有几分门道！”

而那个黄衣中年男子这个时候更是惊恐万状的发现，自己失去了叶希文的身影，那些人只是在旁边旁观，自然无法真正感受到这个黄衣中年男子的恐惧。

而下一秒钟，叶希文的身形再度出现，这个时候却是出现在他的后辈。

“嘭！”他几乎是毫无准备，当场被叶希文轰飞了出去，身形所过之处，无数的山林当场被撞断，从上空看过去，就是那一片绿色的山林之中突然拖起了一道长长的烟尘，从森林的这一边一路贯穿到另外一边，烟尘四起。

待烟尘散去，众人这才看见整条森林犹如是被人从中间切割开来一般，被撕裂开了一条巨大的裂口。

而这正是被那黄衣男子生生撞出来的痕迹。

那些法相境的武者看到这一幕，都不由的纷纷倒吸一口冷气，换了他们，随手毁灭一片森林根本就是举手之劳，算不上什么。

但是重点是，这是被一个半步天人境的高手给撞出来的，以半步天人境那堪比金石一般的肉身，撞出这样的痕迹自然不算什么，但是他是被人打飞的，还是被一个法相境七重天的后辈打飞出去的。

这种场面，才是真正让他们都不由得倒吸一口冷气的原因。

就连那些半步天人境的高手也都纷纷讶异的看着叶希文，虽然这黄衣中年男子在他们之中不算是最强横的，但是能够一拳将一个半步天人境初期的高手打飞，这叶希文的实力，确实值得商榷了。

原本所有人都觉得叶希文是脑袋被门夹了，傻掉了，但是现在，他们却集体改变了看法，看来，不是这叶希文傻掉了，而是他确实有着自己的底气，能够将一尊半步天人境初期的高手一拳轰飞，那在这些半步天人境的高手之中，也不算是弱手了。

叶希文这时候才有功夫扫视了一下整个武道碑附近，能够挤进核心圈子的，除了他之外，基本上都是半步天人境的高手，不过这其中也有高下之分，其中一个人族老者实力最高，已经达到了半步天人境后期，只差一点就能跨入天人境，这个时候正负手而立，老神自在的站在一旁。

除了这个半步天人境后期的高手，还有三尊半步天人境中期的高手，不过都不是人族的高手，海族，百族联盟和妖族各有一尊，分立在周围。

而剩下的就都是半步天人境初期的高手了。

“你在找死！”这时候森林的另外一边传来了那黄衣男子愤怒的咆哮声。

——

还是学生的娃们，您卡里的假期余额已不足，作业做完了么？哈哈，求个推荐票吧，太少了！(未完待续。。)

第一千三百零五章 他的怪力

“轰！”一道磅礴的气息从叶希文的身上席卷，沸腾了出来。

叶希文身上的气息像是突破了什么桎梏一般，不断的攀升了起来，犹如没有止境一般。

在突破了法相境七重天的这个界限之后，叶希文身上的气息，就像是脱了缰的野马一般，疯狂的飙升了起来。

根本止都止不住，叶希文身体之中的荒血圣果，虽然补充了两次叶希文消耗的真元，但是依然留下非常庞大的数量，这一次突破，更是一口气消耗了一大半，但是剩下来的也足以让他不断提升上去了。

他的气息还在不断的升腾。

“这不可能！”滕阳依旧是心有余悸的说道，不敢相信叶希文居然能够在和他的战斗之中晋升了，战斗之中的突破，到底有多么的惊险，虽然他很少经历这种场面，但是也很清楚。

现在居然被叶希文完成了，而他却是作为反派的那一方，作为叶希文突破的背景板，这是他所不能忍受的。

“给我死来！”这时候，他已经完全陷入了愤怒的状态，他的身后出现了一只巨大的海兽的虚影，一爪子朝着叶希文抓了下来，恐怖至极。

“哈！”叶希文冷笑一声，右手朝着天空中一抓，直接抓住了头顶上的八宝乾坤鼎，全身的肌肉一瞬间绷紧了起来，青筋暴起。

犹如霸王举鼎一般抓住八宝乾坤鼎的一只脚，然后直接朝着滕阳砸了下去。

那一个八宝乾坤鼎气势如虹，犹如是一座小山一般被叶希文抓住，然后砸落了下来。

“嘭！”那一头巨大的海兽的虚影在碰到八宝乾坤鼎的时候，直接被八宝乾坤鼎给砸的幻灭了，那一个巨大的爪子更是一下子被砸了个稀巴烂。

紧接着这一个八宝乾坤鼎化作一座山脉一般砸落了下去。

“当！”一声巨大的金铁交鸣一般的声音，滕阳甚至只来得及抬手防御了一下。

他就被当场直接砸飞了出去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

他的身体狠狠砸落到地上又被反弹之力给震飞，再度落到地上。再度飞了出去。

“噗！”

他的一口鲜血喷了出来，几乎要将整个内脏都给吐出来了，叶希文一击让他有浑身都散架的感觉。

这是一种何等恐怖的怪力，所有人看着这一幕，都被吓傻了，刚才还是滕阳完全占上风，现在转眼之间，就被叶希文给生生砸飞了出去。

这和刚才元气弹的时候完全不一样，元气弹的时候，所有人都看得出来。那是叶希文压箱底的绝学，拥有多大的威力都不奇怪，谁还没有一两手保命的绝学呢，唯一让人奇怪的是在所有人都以为他应该将真元消耗一空的时候，叶希文居然拥有连续发射元气弹的能力，这才让滕阳吃了大亏。

但是现在不一样，现在叶希文是完全凭借着本身常规的战力将他砸飞出去的。

所有人刚才也都看到了，叶希文临阵突破了，但是即便临阵突破了。也不该战斗力拥有如此突飞猛进的进步才对，说到底他现在即便是突破了，也不过是法相境八重天而已，一切的一切就是根本不科学啊。

刚刚突破。就能打的滕阳毫无还手之力，这简直也太恐怖了一点吧。

叶希文的招式朴实无华，没别的，就是砸。手中的八宝乾坤鼎，在他的手中完全轻若无物，随便砸出去。但是看他面前的空气完全崩塌，就可以想想得到，八宝乾坤鼎砸中的话，会是什么样的下场。

众人都不由得倒吸一口冷气，咽了一口唾沫。

“好暴力！”

“混蛋！”

滕阳怒吼连连，咆哮着，顾不上被叶希文砸的内脏都震动的身体，瞬间再度朝着叶希文横冲了过去。

他身上的气息也在一点一点的攀升了起来，在他的周边，海中巨兽显化出了身形来，不多，只有十头，但是这十头却拥有比起刚才更加恐怖的气息，而且都不是虚影，而是活生生的实体，但是却双目无神，全部都是傀儡，都是一头头半步天人境中期的傀儡，也不知道被滕阳用什么样的秘法给抓捕了过来，现在直接形成了一个凶兽大阵，犹如是一个灭世的磨盘一般，朝着叶希文磨了下去。

叶希文哈哈大笑一声，声浪瞬间扩展了出去，湮灭了无数真空。

手中的八宝乾坤鼎被他举了起来，瞬间划破长空，砸落了下去，直接朝着凶兽大阵砸落了下去。

“当！”八宝乾坤鼎当场砸到了一头凶兽的身上，直接在这一头凶兽的身上砸出了一条条龟裂的裂纹，凶兽身上的一大片鳞片瞬间湮灭。

“这叶希文好大的力气，这一头凶兽，我认得，是海中一种超级凶兽，浑身防御无敌，滕阳以它打前锋，当真是非常正确的做法，但是即便是这样一头凶兽，居然被砸出了裂纹，他的历练真是无法想象！”

简韦伯认出了这一头海中凶兽的身份，对于叶希文能够一鼎将它砸出裂纹也是暗暗乍舌。

他本身就是无尽海域中的人，对于海中的种种凶兽自然是了然于心。

“嘶，我想起来了，这是十凶傀儡阵！”这个时候简韦伯突然想起了了什么。

“十凶傀儡阵，这是什么？”叶芷兰有些好奇的问道。

“这是我们无尽海域之中一种威力极大的凶阵，是要抓来十头强横的凶兽，炼化成为傀儡，然后布置成为阵法，别看方法简单，但是威力却非常的大，而且如果能够抓到更强横的凶兽，那么威力也就更大！”简韦伯凝神说道，神色有些凝重。“这十凶傀儡阵最恐怖的地方就是你犹如要面对十尊半步天人境中期的高手的联手突袭，威力一加一远远大于一！”

“那大话王不会有事吧？”叶芷兰有些紧张的说道。

“放心，他刚刚突破，虽然弄险，但是现在的实力和刚才已经是不可同日而语了！”叶锋说道，“就算是对付不了滕阳，自保也是可以的，有他拖着滕阳，我们就轻松的多了，完全足以撑到芊芊出关，到时候，就是他们的死期了！”

“恩！”其余几人也都是纷纷点头，他们这些天之骄子，什么时候吃这么大的亏了，如果不是叶希文及时赶到，他们都有可能当场全军覆没，此仇共戴天，这些天之骄子连滕阳背后的滕通天都恨上了，何况是区区滕阳，根本就没被这些精英放在眼里。

他们不过是暂时实力不如滕阳又不是一辈子都是如此，甚至在叶希文没来之前，他们都暗暗发誓，如果能够逃出去，到时候一定要他好看，用不了几年，就要他死无葬身之地。

却没想到叶希文横空出世，解救了他们一命。

叶希文见一鼎没将这一头凶兽砸成肉泥还是出乎了叶希文的意料，连他的手臂都微微有些发麻，这一头凶兽，防御力太强了，连他都微微有些吃惊。

不过不等他继续吃惊下去。

却听见三道闪光瞬间破开长空，上中下直接袭取叶希文上中下三个要害。

竟然又是三尊凶兽席卷而来，和刚才的那一种凶兽相比，这三头凶兽体型要娇小的多了，但是速度上却是更加的快速，几乎是一瞬间就已经加速冲到了叶希文的面前，那爪子直接撕裂长空抓向叶希文。

“给我滚开！”如果是一般人，恐怕早就着了道，但是偏偏这是叶希文，还是刚刚晋升之后的叶希文。

他的身体之中瞬间喷吐出无数的剑气，在半空中形成了三道巨大的剑芒，朝着那三头凶兽激射而去。

“不好！”滕阳见叶希文出手，顿时就知道自己想要突袭没戏了，连忙操纵凶兽傀儡，要从叶希文手中逃脱出来。

但是叶希文焉能给他这样的机会，三道剑光当场从这三头凶兽中间洞穿而过，留下了一个巨大的血洞，可以从这一头看到另外一头。

到那时这三头凶兽依然还在以飞速的速度逃离。

叶希文这才反应过来，这三头凶兽本来就是死物，原本足以致命的一剑，对于他们来说，自然根本不算什么，他们本来就是死物，又怎么谈得上被捅死呢。

不过这个时候，又是五头巨大的凶兽朝着叶希文突袭了过来，和刚才的三头凶兽相比，这无头凶兽的速度无疑要差一些，但是那恐怖的威力却是更甚一筹。

再加上那两头巨大的防御力超群的凶兽，叶希文顿时就看明白了这这一个十凶傀儡阵的分部情况。

真是各自都有各自的司职，宛如一个小型的军阵一般，非常难以对付。

虽然规模不大，但是偏偏是十头半步天人境中期的凶兽，其中任何一头出现，都只能被叶希文轻松斩杀，但是这十头组成军阵出现的时候，就足以对叶希文造成巨大的威胁了。

叶希文当即没有任何犹豫，举起了八宝乾坤鼎，又一次霸王举鼎，当空砸落了下去。

“当！”(未完待续。。)

第一千三百零九章 斩滕通天

也就是说，叶芊芊现在掌握着一个虽然不能全部发挥出威力，但是在掌控之中的法器，而叶希文的羽化屠仙刀就是能够发挥出去全部的威力，但是却无法完全掌控。

“刷！”叶芊芊完全将雪瑶剑给抓到了手中，爆绽的剑光，将她绝美的容颜映衬的更加雪白。

这样子的叶芊芊，让叶希文想起了，在血界之中她挡在闭关的自己的面前，挡住所有的敌人的场景。

我只守着他，其他人与我何干！

“叶芊芊，你真的要这么做么？我劝你最好想清楚？”

滕通天脸sè都变了，刚才不变的脸sè这个时候也难以维持下去了，他很清楚这一柄雪瑶剑的恐怖威力，哪怕只是掌握一些，也足以致命了，所以他才想要拖延时间等他的本尊到来，只要等他本尊到了，那么一切就迎刃而解了，在天人境级别的本尊面前，叶芊芊也就不算什么了，哪怕她拥有雪瑶剑也是一样。..

“啰嗦！”叶芊芊清冷的说道，她手中一挂天河直接劈斩了出来，在雪瑶剑的加成之下，他的剑气之中瞬间化成了暴风雪，一路席卷了过去，所过之处，一片冰晶一般的世界，磅礴之极。

滕通天双手一番，手中出现了一杆银白sè的长枪，一枪猛然刺出。

如山一般的气劲从手中爆发了出来，化成了滔天的气象，长枪瞬间划破唱空，刺穿寰宇，就要将那一道冰晶剑气给直接摧毁。

“轰隆！”

一声恐怖的碰撞，滕通天手中的长枪迸溅出来的气劲一脸破开了好几层的冰雪剑气，但是很快，还是被无数的冰雪剑气给淹没了过来。

“嘭！”那浩大的冰雪剑气瞬间轰在了他的长枪上，那巨大的力道，几乎要将他手中的虎口给崩碎开来一般。

他的手掌已经是一片血肉模糊了。

“噔噔噔！”

他接连后退。每一步都踩碎虚空，接连后退了上百米，才堪堪将那一股巨力给卸去，他脸sè凝重了起来，根本浑不在意已经崩裂开来的手掌，他是万万没有想到，自己居然被叶芊芊一剑给劈腿了。

叶芊芊轻描淡写的一剑，他用尽全力去抵挡，居然还是这样子的下场。

叶芊芊加上雪瑶剑，真的已经强横到了这样的地步了么？

不仅仅是滕通天。就连周围在暗自围观的诸多高手，看到这一幕，也都不由得纷纷倒吸一口冷气，简直不敢相信，叶芊芊竟然已经强横到了这样的地步。

一剑就能将滕通天给逼到这样的地步，难怪她语气之中，浑然不讲滕通天放在眼里，或许他本尊奖励才能让叶芊芊忌惮。

也难怪滕通天要想尽办法来拖延时间了，这一剑确实恐怖至极。

但是真正让叶希文为之侧目的却是叶芊芊的修为。虽然有雪瑶剑的功劳，但是刚才那一剑真正让滕通天吃亏的还是她本身强横的实力。

半步天人境后期巅峰！

没想到这么长时间没见，叶芊芊的修为竟然已经强横到了这样的地步，不仅仅是从当初的法相境九重天跨入了半步天人境。而且还一口气冲到了半步天人境后期巅峰，不仅仅将叶锋等人远远甩在了身后，就连叶希文能，也赶不上她的速度。

这个时候。叶希文总算明白，为什么叶芊芊当年能够名动叶家，甚至名扬整个荒古大陆了。

当时叶希文刚见到叶芊芊的时候。正是她最为落魄的时候，因此还不觉得，但是现在，才是真正见到了她光芒万丈，犹如贬落人间的天女一般。

“叶芊芊不愧是成名多年的叶家天之骄女，好厉害的修为，就算是滕通天的元神分身，也根本奈何不了她！”

“这下好了，形势似乎完全颠倒了！”

而就在这个时候，叶芊芊动了，手上的雪瑶剑，也完全收敛了刚才那种骇人的威势，或许以叶芊芊的浑厚真元也不可能完全开着那样状态下的雪瑶剑。

不过即便不开那样状态下的雪瑶剑，也已经足够恐怖了。

“刷！”

她的身形几乎是犹如一道道幻影一般朝前突袭，滕通天仅仅只是一瞬间的眼花，叶芊芊就已经突杀到了他的面前了。

那一道道的剑气劈斩下来，都犹如化作了一尊尊绝美的天女，化作洪流，席卷而来，而叶芊芊的身影夹杂在这些绝美的身影之中。

真真假假，假假真真！

滕通天顿时眼神一变，他明白这一招恐怕远远不止是这么简单，如果不能及时分辨出来这里面，到底是真是假的话，到时候可能被一剑捅死也不知道。

他手中的强猛瞬间爆绽了出来。

暴雨梨花！

他点出了漫天的枪芒，将全身上下都舞的水泄不通，不管他哪一剑是真的，哪一剑是假的，尽数防御下就是了。

与此同时他的周身，弥漫出了无数的结界，一层一层，犹如是一道道的屏障一般，将他给防护到了其中。

他很少有这么认真过，虽然不是本尊，但是除了天人境的高手之外，他也根本不讲任何人放到眼里，偏偏这叶芊芊就是一个例外，拥有了伤到他，甚至是将他给斩杀的能力了。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

剑气和枪气的碰撞每时每刻都在发生，无数的剑气和枪气对轰，直接让整个天际都发生连绵不绝的爆炸声。

“一剑西来！”叶芊芊清冷的声音说道，一抹寒光直接穿透了层层的枪气，那些枪气在碰到这一抹寒光的时候，便犹如是卤水点豆腐一般，一点就完全崩碎开来，根本无法抵挡住叶芊芊的剑光。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

叶芊芊的剑光接连破开他身上的结界，完全崩碎，没有任何一星半点的侥幸，就像是完全凭借着本来的实力，也能将滕通天给镇压了。

这个时候滕通天已经发现了叶芊芊的那一抹寒光，连忙且战且退，他已经能够感觉到叶芊芊对他的威胁，他这个时候，才终于明白，叶芊芊恐怕也远远不是这么简单的，哪怕没有雪瑶剑，光凭借着展现出来的手段，恐怕也更在他之上。

他心中开始惊恐了起来，他虽然不是本尊，但是也正是因为本尊是天人境的高手，所以实际上，他也会拥有一些天人境高手的威能和手段，使得一般的半步天人境后期的高手根本不是他的对手，不过是三两招，就可能被他完全斩杀。

但是这叶芊芊竟然比他还要强横，这不得不说这是一个异数，以这样的修为，完全可以和那一些妖孽相比了，那些人每一个都是万中无一的妖孽，每一尊虽然都只是半步天人境后期，但是都有自己的特殊的手段，即便是天人境的高手出手，都未必能够将他们铲除。

叶芊芊竟然已经到了这样的程度了么？

他的脑海之中一瞬间冒出许许多多这样的念头。

“不过是莹莹之光而已！”叶芊芊冷冷的说道，“先前只是不yù出手，只是你们咄咄逼人，现在该是你们付出代价的时候了！”

她手中那一抹寒光再度席卷出了无数的暴风雪，一瞬间，冰封百里。

“不好！”

而滕通天也根本来不及躲闪，就已经完全被暴风雪给轰中，整个人就化成了一栋巨大的冰雕。

不过紧随其后。

“轰！”

一声巨大的爆炸声，那一个巨大的冰雕当场直接爆炸了开来，这些暴风雪也仅仅只能冰住他一瞬间而已。

但是叶芊芊要的也就仅仅是这一瞬间，就已经足够了。

一抹寒光已经瞬间劈落到了滕通天的身上，刚刚从冰雕之中破开而出的滕通天浑身还有一些麻木，根本来不及反应，就被当场劈中。

“叶芊芊，你一定会后悔的！”滕通天大喊说道，眼神之中没有恐惧，唯有疯狂的神sè，因为他毕竟只是一缕元神，根本不是本尊，所以也根本无所谓死不死的问题。“我的本尊一定不会放过你的！”

“那就等他来了再说吧！”

叶芊芊脸sè没有丝毫变化，更别说有被什么威胁到的神sè了，手中的宝剑非但没有减速，相反的，在以一个更快的速度斩落下去。

“噗嗤！”

滕通天整个身体被从当中直接劈了开来，没有化成血泥，而是当场直接化成了两团能量，被从中间劈斩开来，滕通天附着在上面的元神也在一瞬间被湮灭。

仅仅只是一剑，就将滕通天彻底斩杀，虽然仅仅只是一缕元神，但是也足以震动八方。

那些远处围观的各族武者，也都目瞪口呆的看着眼前的这一幕，看着那被劈斩成为两半的滕通天的分身，有点傻眼了。

无论是哪一族的高手，都不可能没有听说过滕通天的威名，也知道这是一尊天人境的高手，对于他们来说，去主动招惹一尊天人境的高手那是根本不敢想象的事情，那是根本死路一条的事情，一般人怎么敢去做！

但是这叶芊芊做了，还是如此的干脆利落。(未完待续……)

PS：第三更到，快到月末了，求个月票，另外下个月的月票都留着吧，留着等啸尘的爆发吧！

第一千三百一十二章 风云聚焦

在这一年多的时间之中，两入的实力都有了不小的进步，尤其是在这空间乱流之中，一开始两入多少都还有些不适应，尤其是叶希文，还完全撤去了所有的防护，可以说，完全赤身**的暴露在了这个空间乱流之中，每时每刻都要忍受这些空间乱流的撕扯。

这种疼痛钻心，因为这些空间乱流等于是直接崩碎了空间，就好像是一个入的影子倒映在镜子之中，但是如果镜子崩碎了，那么这个入影就算在坚强也要崩碎成一片一片的。

现在叶希文就是这样子的情况，他在不断的运行着霸体诀，不断运行着夭凰再生术。

换了一般入，就算修炼同样有霸体诀也没用，也绝对不敢这样子修炼，因为他们不可能像叶希文这般有夭凰再生术，能够无休止的承受这样子的修炼强度。

除此之外，叶希文进步最快的就是截夭指的修炼了，在囚夭指修炼到了小成的程度之后，另外一式震夭式也终于修炼到了小成的程度。

这震夭式修炼到小成比起囚夭式修炼的时候无疑要轻松的多了，囚夭式修炼到小成消耗了叶希文五十亿灵晶，而震夭式仅仅只是消耗了四十亿灵晶，整整少了十亿灵晶。

因为囚夭式和震夭式虽然不同，但是根基还都是截夭指，所以有相当一部分是属于一理通百理通的，根本不需要叶希文去重复的领悟。

足足省下了十亿灵晶。

如果说囚夭式的jīng髓，就在于一个囚字的话，那么震夭式就在于那个震字，虽然是一门指法，但是这一式却是一门大范围杀伤xìng的武学，一指点下去，方圆百里千里之内的敌入全部湮灭，犹如是真正要毁灭世界一般。

不过相对来说，这两式武学的杀伤力都不是太够，尤其是面对势均力敌的高手的时候，突破能力不足。

真正的杀招还在后面的破夭式，破夭式才是真正威力绝大的一招，只不过相比起来，应该说各有其奥妙不同，各有用处不同。

叶希文原本还打算一口气将破夭式也修炼了，但是时间不允许，一转眼又是一年多的时间过去了。

那一场饕餮盛宴也即将开始了！

“这个时候，想必大部分入都已经赶到了吧！”

叶希文暗忖道。

再看看一旁的叶芊芊，虽然境界没有破入夭入境，但是论气息比起一年多前更加强横了，也更加圆润了，如果说一年前的叶芊芊，刚刚跨入半步夭入境后期没有多久，气息还有几分棱角没有磨平的话，那么现在的她早已经将所有的气息都练的异常的圆润了，并且将所有这段时间快速提升修为造成的后遗症全部都给补充和磨平了胡来。

换句话说，现在的叶芊芊比起一年多前何止强横了一倍，如果在遇到滕通夭的那一个元神，一剑就足以将他彻底斩杀。

修为的蜕变不可谓不明显。

不仅仅是叶芊芊，现在的叶希文也是如此，一年多前，他面对滕通夭的时候依然很狼狈，甚至可以说是没有多少还手之力，但是现在就不一样了，现在就算是面对滕通夭的那一缕元神，叶希文也足以自保有余。

要知道，滕通夭那一缕元神在叶芊芊面前不堪一击，但是论实力足以在夭入境之下拔尖了，可想而知叶希文现在的进步有多大了，当然，他还是无法击败半步夭入境后期的高手就是了，但是自保有余。

别小看这自保有余，他这次是去抢夺神物的，只要动作够快，还是可以的。

叶芊芊看向叶希文，显然也已经是做好了准备的。

两入立刻就开始往宝库深处赶去，又足足飞行了五夭五夜的时间，这才终于来到了宝库深处的内库边缘地带。

却见，无数的宝气弥漫在内库之中，而在那一片夭空之中，一座巨大的宝库在夭空中起起伏伏，一道道七彩的流光闪烁在了宝库的四周，像是将它完全给防护起来了一般。

而在宝库的周围，上千道强横的身影和气息都在周围的虚空之中影影错错，这些最次也都是半步夭入境级别的高手，都完全融入了虚空之中如果光凭肉眼的话甚至都没有办法看出来，到底是在哪里。

而这些高手也都在静静的等待，没有一个毛躁的，一来这些入都是强横的高手，什么场面没有见过，自然不会毛躁，再来也是这一座宝库被无数的大能都尝试过捉拿了，但是没有一个成功的，这就给他们敲响了jǐng钟，难道他们比那些曾经的大能还牛逼不成？

再想明白了这一点之后，所有入都很淡定，但是那一股股强横的气息无一不是宣告着他们，没有一个是吃素的，那些强横的气息如果放在外面，那都是能够震慑一方的存在。

叶希文两入的到来还是引起了不少入的注意的，因为他们来的很晚，一般来说很少会来的这么晚的，如果来的晚了，就抢不到最里面，最好的位置了，这些位置都不可能从夭上掉下来，也唯有血战才可能得到。

但是早来的话，也还是能够占据许多的优势的，地上许多的鲜血就是为了争夺这最优的位置而爆发的战斗，前前后后足足有数十入在还没有开始争夺神物之前，就已经惨死当场。

这一场饕餮盛宴，用鲜血浇灌的名头绝对不是假的。

但是众入都没有什么感觉，武道之路，尸骨铺就，这本就是非常正常的事情。

不过这两入有些奇怪，叶芊芊半步夭入境后期巅峰的修为也就算了，在众入之中虽然实力不算是强横，但是其实也属于大众级别，也不算是差了，但是真正让入有些意料之外的却是叶希文。

在这个到处都是半步夭入境后期甚至是夭入境的高手的地方，一个法相境八重夭的小子，居然敢来到这种地方，难道是傻了么？

还是脑袋被门板被夹了，一时间叶希文成了风云聚焦的焦点！

第一千三百一十四章 欺人太甚

知道了这个，许多人看向两人的眼光都一下子变了，原因无他，如果光只是让滕通天吃瘪，这还不算什么，以有心算无心，还仅仅是暗算了滕通天的元神一把，这不算什么，在场的很多人都能够做到。

但是能做到和敢去做，又是另外一回事了，滕通天的实力自然不必说，在年轻一辈之中也是佼佼者，天人境的实力足以完全震慑住无数的高手。

等于是一头老虎，有几个人敢去掳这个虎须的，那不是自寻死路么？

他的一缕元神分身不可怕，真正可怕的是他的尊。

而他的尊现在出现在了这里，这两人要有难了！

众人的心中都一下子冒出了这个想法！

以滕通天强势的xìng格，怎么可能允许有人冒犯了他而逍遥自在，那简直是在对他打脸。

尤其是这其中还牵扯到了雪瑶剑这样的重宝，他们怎么可能会轻易放过。

这两人死定了！

“我们夺走雪瑶剑？”叶芊芊淡淡的说道，“明明是我们先到的！”

确实，叶芊芊说的在理，但是现在在这种局面之下，有几个人会在意这种旁枝末节的事情。

叶芊芊的身上升腾起了一道惊人的冰雪剑气，宛如要将天地都给完全冻结了一般。

寒气扩散出去，犹如给整片天地都裹上了一层素sè银装。

至于叶希，已经彻底被滕通天给无视了，在他眼里。叶希连他的元神分身都打不过，更别说是他了，这个时候，根就没有放在他的眼里。即便是叶芊芊，也没有真的被他看在眼里。

“这是雪瑶剑吧！”滕通天淡淡的说道，“正好，我现在正缺一柄这样子趁手的法剑！”

说着。滕通天张开大手，瞬间朝着叶芊芊的方向抓了过去，居然要从叶芊芊的身体之中将雪瑶剑给生生抓出来。

“锵！”

在这股恐怖的压力的威逼之下，叶芊芊体内的雪瑶剑几乎是第一时间做出了反应，几乎不受控制的做出了反应，那通体雪白的剑体几乎在一瞬间就刷的一下子出现在了叶芊芊的跟前。

“轰！”

雪瑶剑自动生成了一面冰晶墙，挡在了叶芊芊的面前，一柄法器有灵xìng至此，虽然无法和叶墨相提并论。但是也是极为了得了。毕竟还没有变成宝妖。并没有真正生成灵智。

而滕通天的大手直接抓到了冰晶墙上。

冰屑纷飞，那一面冰晶墙开始崩碎了起来，一寸一寸的当空碎裂掉了。

“刷！”雪瑶剑自动护主。直接爆绽出一道恐怖的白sè剑气，斩破虚空。瞬间朝着滕通天斩落下去。

周围许多半步天人境后期的高手看到这一幕，都有些吓的脸sè发白，仅仅只是雪瑶剑自动护主就已经如此恐怖了，这叶芊芊能够将雪瑶剑收服，也非等闲人物，难怪敢去暗算滕通天，这个胆子可不是一般人能够拥有的。

那一剑下来，如果换了他们的话，恐怕会被当场直接劈斩成两半，死的不能再死了。

许多人也暗自心惊，暗自让自己记住叶希和叶芊芊这两个组合，以叶芊芊的实力除非是天人境的高手出手，否则的话，根不可能压制的住她，只会被她轻易斩杀。

“好宝贝，虽然xìng子烈了点，但是正合我意！”滕通天哈哈大笑说道，大手张开，当场直接抓出，手上泛出七彩流光，犹如是琉璃玉一般的材质，竟然当场抓向了这一抹剑光。

这一抹剑光在他的手掌上不断的挣扎，不断的破坏，但是最后还是没有办法真正伤害到滕通天，被他一下子给抓灭了。

紧接着滕通天毫不犹豫的朝着叶芊芊再度抓去，手掌化作了鹰爪，从天而降，又快又狠，几乎是撕裂虚空，一下子来到了叶芊芊的面前，要将她当场抓死，将雪瑶剑从其中生生抓出来一般。

叶希在一旁看的真切，双目圆睁，这滕通天简直是欺人太甚，大不了祭出羽化屠仙刀也要将这个混蛋给宰了。

羽化屠仙刀和雪瑶剑到底谁更厉害一些，叶希心中也没有一个定论，但是有一点是肯定的，是完全状态的羽化屠仙刀自然比被层层封印给封印住的雪瑶剑要厉害的多了，以有心算无心的话，绝对能够一瞬间将滕通天重创，甚至是将他送上西天。

不过这样的话，肯定要暴露他拥有羽化屠仙刀的秘密了，雪瑶剑虽然威力极大，但是还处于层层封印之中，一般人虽然眼馋雪瑶剑，但是还不会为之疯狂，到那时羽化屠仙刀则不一样了，那威力足以让他们都疯狂，一个法相境八重天的小子，用羽化屠仙刀能够重创甚至是击杀一尊天人境的高手，这身就是最好的广告了，能够将那些顶尖高手全部都吸引过来，到那个时候，他除非是躲在叶家之中不出来，否则一出来就要做好亡命天涯的准备，甚至是叶家之中很多人可能都会动心。

不过如果真到了这个份上，那也是没有办法了，现在他们能做的就是在拖延时间，和最初规划好的一般，等到宝库开始喷吐出神物的时候，叶希不信，滕通天还会为了雪瑶剑而死抓着他们两人不放，这样的话，未免有些得不偿失了，尤其是没有办法百分百能够抓到叶芊芊的情况下。

不过正当叶希要出手之际，却见一道气剑瞬间犹如流星一般，划破长空而来，直接轰向了滕通天的那只大手。

“轰！”

滕通天的那一只大手当场被凌空轰爆，那其中蕴含的能量狂cháo席卷出去，化作一道道的风暴朝着四面八方刮了出去。

“叶穹！”滕通天没有回头，但是却在第一时间就知道了这个出手的人是谁，像是非常熟悉了一场刻骨一般。

滕通天脸上露出了几分怒容，看向了叶家队伍之中最前面的那一尊人影，那一尊平凡之极的人影，正是叶穹没错。

众人这才突然想起来，这两人都姓叶，都是叶家的高手，而现在南霸天叶穹在场，怎么可能眼睁睁的看着滕通天屠戮自己的族人呢？

这一次宝库开启，滕通天将钥匙交出来，通道设立在叶家之中，并且邀请许多叶家的年轻高手一起前往，这身就是存了要收买人心的意思，所有人都知道这个，但是也没有人会拒绝，毕竟这等于是天降的好处，叶穹也并没有要求他们为此做出什么必须要支持他的承诺等等。

如果眼睁睁的看着叶芊芊和叶希被滕通天屠戮，那么叶穹的名声也就毁于一旦了，要想登上家主宝座，除了要有过人的手里之外，众望所归，众人的推选也是其中非常重要的一部分。

与公与私，叶穹都会出手，这来是早该想到的事情，但是刚才都被所有人选择xìng的给遗忘了，甚至众人还有些兴奋，有些期盼滕通天和叶穹的交手，两大年轻高手之间的交手，绝对够劲爆。

况且在很多人眼里，这根就是狗咬狗，这样的场面自然是越劲爆越好，最好打的两败俱伤，他们争夺神物的对手也就少了两个。

甚至他们还隐隐然期盼两人之间的交手。

这样的话，他们就有好戏可以看了。

“叶穹，难道你要阻止我？”滕通天对着叶穹怒目而视道。

叶穹只是轻笑一声，然后手中敲打着折扇，慢悠悠的来到滕通天的面前说道。

“阻止你又怎么样，你现在当着我的面要对他们两个动手，不是要当面打我脸么？”滕通天冷冷看着他说道，似乎也根没有将他的话放在心上。

两人都是骄傲之极的天之骄子，任何一个都并非等闲，这个时候怎么会允许自己落于下风。

“雪瑶剑身就是我的囊中之物，现在我不过是要回来罢了！”滕通天说道。

“你说是你的囊中之物，就是你的囊中之物？这分明是我们先找到的！”这时候叶希终于找到机会说道。

滕通天顿时两道锐利的目光扫了过来，似乎要在瞬间将叶希洞穿一般，这个时候这个小小的法相境的小子，居然还敢插嘴，真是找死了。

不过叶希却似乎对于他的气势和威压根就不在乎，他身上有神xìng，对于这种威压，最是不在乎的了。

“听到了吧，所谓宝物有缘者居之，你明显就是没有缘分了，不要强求了！”叶穹淡淡一笑说道，风度翩翩，反倒是和滕通天有些气急败坏的样子形成了鲜明的对比。

但是没有人会小看这个看起来有点气急败坏了的滕通天，也就是面对叶穹，他才会有点气急败坏，其他人根没有让他气急败坏的资格。

“有缘者居之，你信？”滕通天看向叶穹，这才是真正能够和他平起平坐的人，至于叶芊芊和叶希，都只是蝼蚁一般的小人物罢了。

“不管你信不信，反正我信了！”叶穹淡淡一笑，差点让滕通天有中想吐血的冲动。

第一千三百一十五章 喷吐神物

滕通天有些郁闷的看着叶穹，他也知道，今天有叶穹在这里，他要想从叶芊芊手里将雪瑶剑给抢过来，那也是根不可能的事情了。

“怎么，要不要我们出去比划一场？”叶穹淡淡的看着滕通天说道。

滕通天挣扎了一下，他倒不是怕了叶穹，但是如果真要选择出去比划一场，那么就肯定要错过这最后神物喷吐的时候，那损失怎么看都大了，远远要超过雪瑶剑的价值。

他倒也干脆，没有发什么狠话，他也很清楚，说再狠的话，也不如用拳头打一下来的实在的多了。

见滕通天扭头离开，叶希和叶芊芊两人这才微微松了一口气，两人虽然都各自有各自的依仗，有把握能从滕通天手中逃脱，但是如果真战起来，那么肯定要错过宝物喷吐的时候。

不过他们还是赌对了，滕通天还是更重视这个宝库的神物喷吐，为了这个可以暂时先将和两人之间的恩怨放下。

叶希在看看叶穹，心中不由得有了几分好感，虽然早就知道这个南霸天的存在，但是真正见到，却还是第一次，从言谈举止来看，并没哟叶希所讨厌的那种气质。

叶穹微微一笑，说道：“师妹得脱大难回来，愚兄这倒是第一次见面！”

叶家族人极多，足足有好几亿之多，彼此之间的血缘关系，早已经非常浅薄了，很多人的亲戚关系早就不知道拐了几十个湾了，因此也往往是相互称师兄弟。师兄妹的比较多。

叶芊芊只是矜持的点点头，并没有因为叶穹刚才的出手相助，而有所不同。

叶希看两人的样子，似乎也是早就认识的模样。心中有些奇怪，叶穹是叶家五霸之一，是站在整个叶家，乃至是整个荒古大陆年轻一辈的绝顶高手之一。和叶锋等人完全不是一个概念，就算是叶锋，叶雪几人，也都是很少有机会能够看到叶穹的，更遑论要彼此相熟了。

什么样的人，才有资格交往什么样的朋友，交配交的人，这样的潜规则一直都在。

只是越是了解叶芊芊，只会发现。她的秘密。似乎比自己想想的还要多的多了。

叶穹似乎也早就对叶芊芊冷淡的态度有所了解。也浑然不以为意，根没有因为她的态度而有所生气。

不仅仅是叶穹，其他的叶家高手也都纷纷看了过来。当看到叶芊芊的修为的时候，眼中都难免有所惊艳的神sè。以他们的修为，不难看出叶芊芊都已经达到了和他们同境界，甚至是更高级别的战斗力。

他们的年岁都比叶芊芊要大上不少，原这后辈虽然芳名远播，但是其实实力距离他们还远，原以为还要一些年才可能赶得上他们，但是没想到，现在叶芊芊就赶上了他们之中的大部分人，甚至比他们更强。

除了那些天人境的高手能够稳坐钓鱼台之外，一些半步天人境后期巅峰的高手都有点淡定不能了，要知道，他们不仅仅实力突出，他们的身份更是各个小组织的首领，原清月斋并不放在他们的心上，因为清月斋虽然没什么人愿意去招惹，那也仅仅是不愿意去招惹，以免惹来很多的护花使者罢了，但是并不代表他们拿清月斋没办法。

之前的清月斋，不过是两尊半步天人境初期巅峰的高手坐镇罢了，对于其他人来说，或许是高手，对于他们来说，还远远不够格。

如果不是这事一个全部由美女组成的小组织，甚至都根没有资格和他们相提并论。

但是现在不一样了，叶芊芊也已经展现出了强横的实力，身实力不俗，再加上雪瑶剑的威力，使得叶芊芊的修为直接凌驾于众人之上。

有这样一个斋主坐镇，清月斋也绝对不会只是一个花瓶似地角sè了，足以在一众小组织之中拥有一席之地。

到时候整个格局又要迎来一个大洗牌了，甚至如果叶芊芊有机会跨入天人境，那清月斋立刻就会成为整个叶家之中最招惹不得的小组织之一，背后仰慕者无穷，更有天人境的高手坐镇，这样的组织，自然是最为招惹不得的。

仅仅是一个实力的变化，就让众人心中想了许多，不过也因此，众人似乎都隐隐有些接纳叶芊芊进入这个圈子的意思了。

只要实力到了加入这个圈子也只是时间的问题罢了。

而至于叶希，谁在乎他？

甚至许多人可能都根不认识叶希，只以为是叶芊芊带来的随从也不一定。

固然也有一些人知道他是这次家族比斗大会的冠军，但是那又怎么样，这里面有大部分都是曾经某一界的家族比斗大会的冠军，这根不算什么，只能说是进入这个圈子的敲门砖，只有实力达到了才有可能真正有机会加入他们。

不过对于他们接纳还是不接纳，叶希根丝毫不在意，他的目标只有五霸，这些人根不是他的目标，自然他们的认可与否也就根不重要了。

“怎么样，跟我过去吧？”叶穹道，倒是没有咄咄逼人，只是言语之中，是一种不容置疑的语气。

叶芊芊看向了叶希，似乎在征询他的意见，这倒是让叶穹有些意外了，叶芊芊虽然清冷，但是却是一个非常有主见的女孩，做什么不做什么，心里一向有数，这个时候，怎么看着还要是征询叶希的意见呢。

叶希仔细想了想，还是摇了摇头，虽然过去能得到叶家诸多高手的庇护，但是同样的也被限制住了，因为都是叶家的高手，所以根不可能去抢夺，那样的话，就肯定是叶穹分配神物的结局了那样的话，以他的实力，根不可能分配的到，就算能分配到了也都是众人剩下来的，那可不是叶希想要的。

自然，以叶芊芊的人缘和实力，不会如此，但是她还是选择了和叶希一道，虽然她不知道叶希的考虑，但是这种无条件的信任还是让叶希很感动。

见叶芊芊不为所动，叶穹微微有些意外的看了看叶希，随即嘴角一挑，也没有继续强求，道：“既然如此，你自己小心了！”

说着，叶穹转身，回到了叶家的队伍之中，静静的等待着宝库最后喷吐神物的时刻到来。

随着宝库喷吐神物的时机的越来越近，所有人都开始凝神起来，所有人的注意力也都放在了宝库之上，也不再关注叶希这边，犹如根只是一个意外的插曲一般，现在也终于该到了曲终人散的时候了。

“等一下我们联手！”叶希传音给叶芊芊说道，“我会先出手，然后你帮我抵挡那些人！”

叶芊芊有些意外的看着叶希，他这意思是他要充当冲锋的主力不成？

叶希的实力自然远远比外表看起来要强横的多了，但是她也很清楚，叶希要和这些半步天人境后期的高手争锋都还远远不够，甚至可以说，叶希是这里面最弱的一个。

来这也是一个无可争议的事情，他的境界来就是最低的一个，只是他们不知道，虽然叶希境界最低，但是战斗力远远没有境界表现出来的这么低。

“我速度快，要动手，会比你更加方便！”叶希说道。

叶芊芊想了想，也确实是如此，不由的点点头，叶希的速度她见过，确实极快。

两人又传音入密，沟通了一些等一下动手的细节，叶希深知，在这一个地方之中，他的实力是最低的，面对那些半步天人境后期的高手，他最多也不过是做到保持不败罢了，还根无法击败他们。

更遑论旁边有滕通天的虎视眈眈，一旦有机会，他相信滕通天肯定不会放过出手的机会的。

而到时候叶穹也未必赶得及施以援手，现在叶穹可以全身心的关注滕通天，而一旦宝库开始喷吐神物，就完全不可能分心了。

所以他们能够依靠的只有自己而已！

偏偏又是势不如人，所以得需要比别人更多的算计，两人都是智谋超群之辈，很快就指定了一系列的计划，以及模拟了一系列可能会出现的问题。

蓦地，整片天空都开始动荡了起来。

“轰隆隆！”的声音开始传入众人的耳中。

无论是哪一族的高手，这个时候，听到这个声音，都不由得一下子jīng神振奋了起来。

所有人都知道，这宝库终于要进入最后的阶段，喷吐神物了，也是整个宝库开放的最后饕餮盛宴。

也是所有人等待已久的一个机会。

“轰隆隆！”

整个宝库开始剧烈的震动了起来，竟然带动整盘天地都开始剧烈的晃动起来，整个宝库之中一条条的宝气凝聚而成的七彩霞光开始照shè整片天地，一瞬间，整片天地会中宝气都开始凝重了起来。

“轰！”

一团霞光包裹着一个物体从宝库之中直接喷shè了出来。

宝库喷吐神物了。

PS：第三更到，求支持！

第一千三百一十七章 极地冰莲

原本还只是几个天人境的高手争夺，现在随着喷吐的神物越来越多，连许多原本还很淡定的天人境的高手也开始进入了剧烈的争夺之中，到处都是大打出手的天人境高手的痕迹。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

很快，连许多半步天人境的高手也加入了剧烈的争夺之中，因为喷吐的神物越来越多，也有很多的神物开始从那些天人境的高手的手中漏了过去，这个时候这些半步天人境后期的高手就开始进入了疯狂的状态，开始激烈的争夺了起来。

而叶希文和叶芊芊则是在队伍的最后方，静静的等待着，犹如是一头在等待着狩猎的猛兽，耐心的等待着。

蓦地，一道流光从宝库之中喷吐了出来，正陷入神物的争夺之中的诸多天人境的高手也没有能够及时将这一道流光给拦截下来。

而在这个时候，几个半步天人境的高手眼疾手快的冲了出去。

而在这个时候，叶希文就犹如是猎豹一般，瞬间身体弹射了出去，几乎是在一瞬间就撕裂了长空，瞬间就穿过了层层包围，一瞬间出现在了这一道流光的面前，一把将这一个神物给抓到了手中。

叶希文的速度太快了，犹如是金色的闪电，瞬间就已经将神物给抢走，以至于让那些半步天人境后期的高手根本就没有反应过来，只来得及刚刚出手，还没有抓到那个神物就被叶希文给抓走了。

所有人怔了一下子，但是很快就反应了过来了，一个法相境八重天的小子，居然从他们手上将神物给抢走了，这简直是奇耻大辱啊。

他们心底里何曾真正将叶希文给放在心里过，在他们的眼里。叶希文根本就是一个来打酱油的，或者是叶芊芊的随从之类的。

所以他们一开始的注意力也都放在了叶芊芊的身上，刚才神物飞过来的时候，他们还在留意叶芊芊。

毕竟叶芊芊的实力确实非常强横，足以对他们造成致命的威胁，见叶芊芊一直站着没动他们这才放松了下来，却不想吃了叶希文的闷亏，叶芊芊是没有动手，但是叶希文却动手了，最后的结果就是他们原本想了很久的神物。最后居然落到了叶希文的手上。

这简直就是打脸啊！

而且是赤果果的打脸，在他们不注意的时候，打他们的脸。

“小子，我看你是找死！”这个时候，一尊海族的半步天人境后期的高手一下子怒了，瞬间朝着叶希文轰杀了过来。

无尽的海浪凭空生成，他的功力非常深厚，连山岳也可以瞬间冲垮，一瞬间形成一个巨大的水牢。将叶希文给牢牢包围在其中。

在叶希文和叶芊芊的这一片区域之中，就主要是一些散修呆的地方，人族，百族联盟。海族，妖族的高手都有在这一片出现的，因此几乎是一团混乱的场面。

相比起其他地方虽然有争夺，但是还算得上是井井有条的场面相比。这里，才是最没有秩序的地方，也是争夺最为激烈的地方。

同样的这里也是死伤最为激烈的地方。因为没有能够压得住阵脚的人，也就是没有秩序，没有秩序，才往往是最为可怕的事情。

所以这些人下手，也是最为没有任何顾忌的地方，因为都是散修，也不像是其他地方有名有姓的门派一大堆，下手都需要顾忌几分。

“去死！”那个海族的高手大手猛然一握，无数的浪涛瞬间缩紧了起来，将叶希文宛如要当场抓爆一般。

他脸上露出了几分狰狞和得意的笑容，还是他最先反应过来，现在这一个不知道天高地厚的小子要死在他的手上了，而他夺去的神物也将落到他的手上。

“轰！”

一声巨大的爆炸声，无数的海水瞬间崩裂了开来，水花四溅。

但是却没有出现众人臆想之中的血花四溅的场面，应该锁水花四溅，但是却没有任何一丝的血色。

那个海族高手的脸上的狰狞笑容也一下子凝固了。

“这怎么可能！”

他很清楚，刚才他没有丝毫的留手，绝对是全力出手了，哪怕是一个半步天人境后期的高手被他正面抓了一下，都该是重伤才对，怎么会一点血丝都没有呢。

就算是被抓的灰飞烟灭也不该是这样子啊。

水花散去，却见叶希文从无数的水花之中生生冲了出来，刚才那一抓，根本就没有奈何他。

“该死！”这个海族的高手见到这一幕，顿时大怒了起来，根本没有想过，居然会是这样的场面。

叶希文居然一点事情都没有，这简直是在打脸，比起刚才打脸还要严重的事情，他堂堂一个半步天人境后期巅峰的高手，距离真正的天人境也不过是一点点的距离了，现在居然奈何不得叶希文，绝对是奇耻大辱。

而就在这个时候，那些之前还没有反应过来的半步天人境的高手也纷纷怒吼着朝着叶希文扑杀了过来了，一个小小法相境八重天的武者，居然敢在他们这些人面前放肆，这不是找死是什么。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

一道道恐怖的武道洪流化作一团团能量洪流，贯穿长空，全部都朝着叶希文轰落了下去，要将他瞬间给轰杀成为碎片。

而就在这个时候，一道冰冷的剑气瞬间横扫了过来，在天空中将整个空气都给生生冻结，那些能量洪流全部都被冰冷的剑气给冻结了起来，然后随即被剑气给生生湮灭。

雪瑶剑发威了。

原本一直在旁边吸引众人视线，没有任何动手迹象的叶芊芊也终于动手了，一出手就完全破除了众人的攻击。

叶希文也趁机完全脱离了众人攻击的范围之内。

叶希文捏散了神物上流光，露出了这一件神物的本来面目，这居然是一朵莲花，通体雪白，宛如冰晶雕琢而成的。

约莫着一个巴掌大小，在叶希文的手上，缓缓的转动着，好像是绽放在叶希文的手掌上一般，真是美极了。

“是极地冰莲，这可是好东西啊，据说这可是修炼冰属性武功的武者的绝品神物之一，吞服下去，非但身体能够被改造成传说中的体质，从此以后修炼冰属性的武学，也是一日千里，最重要的是，那里面蕴含的能量，即便不用来改造身体，当场吞服，也能让修为当场有一个巨大的进步！”

所有人的目光都完全看向了这一朵极地冰莲，眼中露出了贪婪的神色，尤其是有几个修炼冰属性武学的海族高手，看到这一朵极地冰莲更是眼睛都挪不开了。

对于他们来说，如果能够吞服极地冰莲的话，那好处自然不必说了，甚至于就连破入天人境也容易的多了。

那些传说中的体质，要想破入天人境都会比寻常人要容易的多了。

这几乎是天生的，而极地冰莲却是能够将人的肉身后天改造成那种特异的体质，尤其是他们这些修炼冰属性的武学的高手来说，这无疑是最高神品了。

就算是那些并不修炼冰属性的武学的高手，这个时候，也都是贪婪的看着叶希文手中的冰莲。

就算他们不修炼冰属性的武学，但是现在改也还来得及嘛，以他们打下的深厚的武学基础，再加上到时候改变了的特殊体质，要想再度修炼起来也很容易。

况且就算自己不用，如果能得到，拿出去卖也绝对是一笔天文数字。

“叶芊芊，难道你要阻止我们不成？”这个时候一行十几个半步天人境后期的高手全部都围了上来，气势汹汹而来，围着叶芊芊就要索要极地冰莲，至于叶希文，已经被他们彻底给无视了。

“是又怎么样！”叶芊芊淡淡的说道，脸上没有丝毫表情的变化，好像眼前根本就没有人一般。

叶芊芊的态度彻底激怒了这些高手，这些也都是半步天人境后期的高手，放在荒古大陆，也算是一方人物，叶希文的态度，彻底将他们都给激怒了。

不过是一个最近名声鹊起的后辈罢了，居然敢一个人挑衅他们这么多人。

“上，我们一起上，她一个人怎么可能是我们这么多人的对手，她是叶家的天才，应该有过许多的奇遇，我们正好将他斩杀了，这样的话，她遭遇过的那些奇遇，所获得的东西，也都会成为我们的囊中之物！”这个时候那个海族的高手怂恿说道。

如果是叶希文，他并不放在眼里，但是这叶芊芊，身上却有着让他都为之忌惮的气息，所以不得不将所有人给拉上。

也有很多人也都一下子猜测出了这个海族高手的想法，但是也都没有拆穿，因为也根本没有必要，他们也抱着和这个海族高手一样的想法，先将叶希文叶芊芊给斩杀了，剩下的能抢到多少，就全看最后谁的手段更强横了。

“轰！”那个海族高手说完，一马当先瞬间出手，无数的浪涛席卷而起，化作了十八般兵器，直接朝着叶芊芊砸落了下去。(未完待续。。)

第一千三百二十章 高下立判

“轰隆！”

一个巨大的蘑菇云应声，升腾而起。

那个百族联盟的高手被元气弹当场轰中整个人都湮灭在了爆炸的气流之中了。

“你竟然敢伤我！”伴随着一声巨大的咆哮声，一道强横的声音直接撕裂开了气流，一瞬间以泰山压顶之势直接朝着而叶希碾压了下来。

“轰！”那一只大手直接拍到了叶希的身上，虽然八宝乾坤鼎及时出现护住了叶希，但是他整个人还是犹如一颗炮弹一般被直接拍向了地面。

“咻！”叶希身体爆出去太快，发出了一阵阵尖锐的破空声，直接刺破了人的耳膜。

“轰！”他的身体直接一下子轰进了大地之中，犹如是一杆长枪，直接插进大地之中，四裂开来。

方圆千米直接被叶希震出了一个巨大的大坑，以他的身体为中心，朝着四面八方龟裂了出去。

这一切发生的太快，说来长，其实不过是眨眼间罢了，从那个半步天人境后期的百族联盟的高手出手，再到叶希被打飞到地上，也不过是刹那间的时间罢了。

这个时候，众人这才终于看到从乱流之中冲出来的百族联盟的那个宗念高手，这个时候，哪里还有刚才的威风凛凛，唯有惨淡之极了。

他的身上到处是血迹斑斑，被元气弹直接命中的胸口，看上去更是连胸骨都断裂了好几根，身上的衣物更是完全破损，鲜血淋漓。

看上去，好像是从血池里捞上来的一般。

这个时候，脸上已经完全是怒极了的神sè，已经完全被叶希给激怒了。

而与之相比。叶希也没有好到哪里去，他脚下的大地已经完全龟裂，化作了沙粒，被刚才那含恨一击，他的整个人已经是被轰击的七窍流血，全身一片殷红，因为全身的毛细血孔已经完全被震碎了，以叶希霸体的强横依然如此，可想而知刚才那一击到底有多么的恐怖。如果换了一般人早就被打死了。

他脸上更是直接七窍流血，看过去异常的骇人。

但是在场的众人，却没有一个敢小看叶希的，换了他们，有几个敢说能够在这样的攻击之下全身而退的。更何况，还是以法相境八重天的境界，硬接下来的，换了他们的话，恐怕当场就会被生生轰死，没有其他的可能xìng。

他们自己都做不到，又有什么资格去指责。而且看叶希的样子，似乎还隐隐占据了上风的样子，别看叶希七窍流血，很吓人。但是其实比起那个百族联盟的高手所受的伤来说，也不算什么了。

被元气弹当场命中，同阶之中，根不可能有生还者。就算是半步天人境中期的高手也早已经被一炮轰死，也唯有半步天人境后期的高手才能勉强抵挡。而如果一个不小心就会和这个一样，被重创。

众人暗自看着这一幕，暗自心惊，这个叶希，远比他们想想的还要强横，不是什么可爱的小猫咪，而是一头能够咬人的幼狮，虽然这头幼狮还没有长大，但是也足以咬死人了。

这让很多蠢蠢yù动的高手都一下子冷静了下来，不是怕了叶希，而是要谋定而后动，选择更有利的时机，而不是像刚才那般，肆无忌惮，浑然不将叶希放在眼里。

虽然没有打消他们心中贪婪的念头，但是他们却是也小心了许多，也不会一拥而上，以免给别人做了嫁衣。

从某种程度上来说，叶希的立威的目的已经达到了。

叶希站在已经化成了沙粒的大地上，耳中依然是嗡嗡的耳鸣声，刚才那一击实在是太过恐怖了，如果不是八宝乾坤鼎卸去了大半的力量，他可能会当场重伤。

在这种情况下，战斗力也派不上什么用场，他们之间的境界实在是相差太远了。

远的他就算战斗力超群，也没有用，面对这一个半步天人境后期的百族联盟的高手的时候，他也仅仅只能是自保罢了。

刚才那一记元气弹已经一口气抽调了他身体之中三分之一的真元了，身体里顿时感觉到了一种空空荡荡的感觉了，再也没有平rì里真元充斥在身体之中的时候的鼓鼓胀胀的感觉。

他现在没有荒血圣果，荒血圣果残存的能量，也早就在这一年多的时间之中，早就被消耗一空了。

光凭他身的能力，就算有《天凰再生术》也没有可能在一瞬间凭空恢复这么多的功力。

所以元气弹也仅仅只能是作为他压箱底的绝学而不能作为常规的手段，因为这样子消耗的真元太多了，寻常的元气弹虎须只要消耗他十分之一的真元也就够了，但是仅仅只是消耗他十分之一的真元的元气弹，根不可能将这个百族联盟的高手重创。

再加上刚才才囚天指一指点出也耗费了他许多的真元，这一套天阶的武学，虽然没有元气弹的消耗这么夸张，但是也非常不小。

这么一连套的组合击下来，直接将他身体内的真元抽空大半。

“呼哧！”

“呼哧！”

“呼哧！”

他在不断的喘气，一开始的时候，他呼出的气都有血腥气味，甚至都有血沫，但是随着十几个呼吸之后，这些血腥味就完全消失不见了。

而且他身上那些斑斑血迹也开始干枯然后结疤，从他的身上完全脱落了下来。

不过是短短十几次呼吸之后，他就已经恢复到了最为巅峰的状态，而反观另外一边那个百族联盟的高手，这个时候才不过是刚刚稳定下来伤势。

虽然有双方受伤程度不同的关系，但是双方之间的高下也是立判。

所有人都目瞪口呆的看着叶希，叶希一次次都展现出让众人都惊叹的底蕴，除了那超强的抗击打能力之外，光这疗伤的能力，也远远比他们原所预料的要强横的多了。

这个时候，战场陷入了一片诡异的平静会中，在别处还有许多强横的高手，正在强多神物，但是在这一片战场，却是一片寂静之中，所有人的关注焦点，也都在这两人之间。

而且随着两人的战斗陷入停滞之中，众人也都屏息敛神等待。

那个百族联盟的高手才刚刚压下伤势，强行战斗只会让他的伤势更严重，而叶希则是消耗的真元还没有恢复也不想贸然动手。

双方之间，都各自有所顾忌，一时间场面竟然完全僵持了下来。

那个百族联盟的高手脸上带着几分冰冷仇恨的目光看着叶希，没有想到，居然yīn沟里翻船，在这个小子的身上吃了大亏。

这是他彻底没有想到的，何止是他，就连所有人都没有想到会是这样子的场面。

“嗖！”

又是好几道流光往这边的方向飞了过来，包裹着神物，直接朝着这边飞去。

而在这个时候，众人这才堪堪想起来，这时候宝库之中神物的争夺还没有结束呢，还没有到要对叶希清算的时候。

看到神物从面前飞过，众人也都按耐不住，纷纷开始抢掠了起来，彼此之间瞬间迸发了恐怖的战斗，天人境高手，半步天人境的高手都在迸发恐怖的战斗。

为了争夺神物，众人都已经有些急红了眼睛了，因为他们都很清楚，可能这就已经是最后一波了，再不争夺，可能就没有了，这个时候，自然更加不会留手。

叶希和这个半步天人境后期的百族联盟的高手的战斗一下子就成了次要的，没有人关注的战斗。

这个百族联盟的高手脸sè有些难看的看着叶希，有些犹豫，这个时候该是去争夺那些飞过来的神物，还是该收拾了这个让自己yīn沟里翻船的小子呢？

这是一个非常难以决定的事情，如果放过了叶希，他又不甘心，况且叶希身上还有那么多的神物。

但是如果要和叶希僵持下去，以目测的情况要想短时间内将叶希拿下那是根不可能的。

这小子简直就是铁打的一般，那样子打都居然没有能够将他击杀。

而就在他还在犹豫的时候，整个宝库开始了最后一波神物的喷吐，宝库的周身都开始疯狂的动荡了起来，一片天翻地覆的场景，周围无数的灵气和暴起都开始疯狂的沸腾了起来了。

“来了！”

这个时候，原争夺那些神物都有些漫不经心的叶穹一下子睁开了眼睛，双眸之中一片jīng光闪过，仿佛等待已久的东西，终于等到了。

之前那些根不算什么，虽然他有些漫不经心，但是也没有人能够争夺的过他，只要他看中的必然就要动手，但是这个责不一样，是他真正来到宝库之中的目的所在。

而与此同时，滕通天，还有郝连君，冰无忌三人都一下子jīng神振奋了起来，这些人共同等待的时刻终于要到了，他们所真正要争夺的东西也终于要出炉了。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

整个宝库像是被巨力晃动一般，开始了上下震动，紧接着一道刺眼的亮光从其中直shè了出来。

PS：第二更到，还差四票就会有的第六更，还差两票就能超过前面一位了，前面一位正是猫腻大神啊！后面是蜗牛巨，跳舞巨，啸尘压力好大，大家助我一臂之力吧！

第一千三百二十七章 根基和隐患

叶希文点点头，只有那些实力不强的人才以为武道修炼是为了好勇斗狠，其实一切的一切，都只是为了，永生！

这是一个令人神往的名词，所有高手，大能，他们一辈子的修炼也只为了摸到这两个字的边缘！

这才是武道修炼的根本所在！

“既然你明白了这一点，那你就应该明白，体悟天道才是一切修炼的核心所在，尤其是到了你这样的地步，也该初步感觉到了天道的存在了，对于我等来说，天道就犹如是一个巨大的笼子，将我等笼罩在其中，我等修炼终生，就是为了不被这个牢笼所束缚！”叶震天说道。

叶希文点点头，对此他也是深有体会，对于寻常人来说，天道这种东西就是看不见，也摸不着的存在，但是修炼越往高处，就越能够感受到天道的存在，这并不是虚妄的存在，而是确确实实存在的。

就如同前世电脑里的程序一般，整个天道就像是由无数程序组成的一个超级电脑，武者无论怎么修炼，都要在这个电脑允许的范围之内，包括修炼。

虽然号称是逆天改命，向天夺命，但是其实如果不是天道的规则允许，武者根本也不可能修炼。

这个天道的程序，规定了世界上的一切的一切，包括人的寿命，只要到了规定的程度，就会自然老死，有一股冥冥之中的力量在操纵着这一切。

而所谓永生，就像是当明白了这些运行的规则之中，另外编写一套程序代码，修改了整体程序，让某一个人避免于寿命到头了之后被抹杀的下场。

也就是从整体程序之中的一条小代码华丽蜕变成一个程序员，能够改变代码，操控程序的程序员。

这里面需要跨越过的巨大鸿沟，光从纸面上就知道。到底有多么的困难，就好像地球上的人们，如何想象有一天代码一跃变成程序员。

“而要体悟天道，最重要的就是要知识渊博，能够触类旁通，你的知识越是渊博，你要修炼，也就越是容易，明白么？”叶震天望着叶希文说道。

叶希文点点头，就像是如果要真正修改程序。达到逆天改命的目的，但是起码得要真正了解这个程序怎么运转，才能真正找到其中的漏洞，打上一个让自己永生的补丁。

“而你现在就是缺乏这样的知识积累的阶段，你进步太快了，虽然我不知道你之前修炼到底是怎么样的，但是从你回归叶家这才不到短短十年的时间就进步到了这种程度，我多少能够看出来一点，你的骨龄最多才两百岁。算得上是非常年轻的了！”叶震天说道，“现在的你，需要的不是继续勇猛精进，如果光是能量的积累。这对于我们叶家来说太容易了，我们叶家立足荒古大陆无数年，最不缺的就是这种资源，尤其是你们这种天才。更是我们叶家倾力培养的对象，一旦确定了各种资源都会朝你身上倾斜，这点你不用担心。但是你现在却是缺乏这些知识的积累，现在你或许还会感觉不到，但是等你修炼到了半步天人境后期，可能这一步，就会卡住你上百年，甚至数百年的时间也不一定，天人境，代表着一个全新的境界，代表着天人一体，而你现在的情况还远远不够，像叶芊芊，叶雪他们多年来，都在接受这样的知识，提高自己的境界，以和自己的修为能够相匹配，这是相辅相成的，所以他们的境界修为神速，因为以我叶家的财力物力，只要领悟提高上去了，实力的提升不过就是用资源堆积起来的罢了，这是最简单不过的了！”

叶希文这才恍然，难怪那些天才一个修为比一个更快，他么所谓的厚积薄发不是力量上的积累，更不同于叶希文这样千方百计的去弄灵晶，这些叶家都会给他们提供，他们真正的积累，就是各种知识，各种体悟，只要体悟上去了，个人境界上去了，实力可以快速堆积起来，这些都不算什么。

而那些天才最不缺的就是领悟能力，一个个资质超群，犹如妖孽一般，如若不然，也称不上是天骄了。

当然，这也不是所有人都能够享受的到的，往往一辈人之中不过是寥寥十人都不到，就如同叶希文，叶雪，叶锋这一辈，总共就那么几个人能够享受的到，更多的人，还是需要用各种努力来换取修炼用的资源。

这很不公平，但是这世界本身就不公平，从人一生下来便是如此！

但是这些天才也需要背负更多的责任，一旦有什么事情就需要冲锋陷阵在第一线，从某种程度上来说也是公平的，只是承担的责任不一样。

“所以你这样子，看起来，隐患不大，但是其实隐患很大，随着你修炼层次越高，隐患也就越大，你的知识太匮乏了，其他人已经学习了几百年的知识，而你要从头学起，要涉猎的东西太多了，所以接下来的几年，我要你老老实实的接受这些知识，至于修为的提升这不用着急，只要有足够的资源，短时间内甚至能让你接连破入天人境都不成问题，只要你的心境修为能够赶得上实力增长的速度！”叶震天道。

叶希文想想也确实是这样，心中不由得有些后怕，如果没有叶震天点醒自己，按照这样子修炼下去，后遗症岂止是一般的大，诚然，有明心古树和神秘空间，他就算一直修炼下去也不用怕走火入魔，但是迟早有一天要走入死穴，到那个时候再想王回头去从头学习起来，这里面花费的时间，只怕要远远倍数于此。

“谨遵师尊教诲！”叶希文说道。

“恩，还有几年，就要到王庭争霸的时候了，这个你应该知道吧！”叶震天说道。

“恩！”叶希文点点头，他也想在王庭争霸上真正一鸣惊人。

“而我们执法堂在这方面有些慢，有些吃亏了，五霸之中没有一个是我们执法堂的，虽然也有几个出色的俊才，但是和五霸相比，都要弱上一筹，而你，则是我们堂中高层所看好的，将来有可能抗衡五霸的存在！”叶震天说道，“在你们这一辈之中，叶雪他们虽然都不错，但是将来要想抗衡五霸也很困难，唯有你和叶虚空的潜力足够，将来有可能成为年轻一辈的两大巨头之一，王庭争霸就是一个极好的检验机会！”

“这一次王庭争霸，你恐怕很难真正抗衡五霸，但是未来日子还长着呢，你也别急，接下来，我会让你进入到我们执法堂的一个秘境之中修行，以后我也会时常进来指点你的修行，打好基础，到时候一口气直接冲进天人境会中，你的前途将真正不可限量！”叶震天语重心长的说道。

叶震天做事风风火火，一点也不拖泥带水，说让叶希文前往秘境之中，就立刻让叶希文前往，一秒钟也都不耽误。

很快，外面就进来了一个老者，这个老者风烛残年，宛如一阵风就能被吹走一般，最为重要的时候，叶希文从他的身上感觉到了浓浓的死气，天人五衰已经降临在了他的身上，全身机能老化。

并不是所有外表是老者的人都是真的老了，对于真正强横的武者来说，外表什么的都可以随心所欲的变化，没人真的在乎外表的变化，那都是臭皮囊，在意就着相了。

这种天人五衰的感觉，以前叶希文也在一元宗老掌门的身上感受过，是一种真正绝望的濒死之境。

当时这种状态给了叶希文极大的震撼，强迫他每一分每一秒都在努力修炼，以免将来有一天也变成这样。

但是虽然如此，但是叶希文还是从他的身上感觉到了一丝属于天人境级别的高手的气息，那种和天地完全融为一体，天人一体的境界，极为高深，如果闭上眼睛，用神念感受，这个老者体内简直是有惊涛骇浪在拍打。

“这位是？”叶希文问道。

“你叫他叶老就好了，这位前辈是我执法堂一个资格极老的前辈，以后将负责指点你这几年内的修炼工作，你要敬重他，如同敬重我一般，你明白么？”叶震天说道。

叶希文心中微微震撼，让一个天人境之中极强的强者来负责指点他的修为，叶家果然底蕴深厚无比。

这个老者虽然已经天人五衰，实力可能比起巅峰时期大打折扣哦，但是估计已经活了几千年，绝对可以说的上是活化石，老古董一类的人了，他们的武道知识渊博之极，这样的人，放在任何一个势力之中，都是长老一般的存在，这些人能以自己丰富的经验，让后辈们少走多少弯路，这样的人，在叶家也绝对是德高望重，族老之流，现在居然亲自出山指点他的修行，除了可见叶家底蕴之深厚之外，也足以见得这一次执法堂的高层恐怕也是极为看好他，要下死力气培养了。(未完待续。。)

ps：第三更到，继续大家的支持，距离第三十五名，也仅仅只差六张票了，而再有十二张今天就七更，难道就不能突破到七更么？大家的月票呢？

另外说一下那个九月六号，歪歪99有一个啸尘的书友活动，大家有兴趣的就可以来撒！

第一千三百三十六章 一年时间到

叶希文站在阵法之中冷冷的看着尹泰平，身体内的气血一阵翻涌之后，还是很快就被压制了下来。

尹泰平也有些意外，但是他并没有追击上去，一来是人字一号秘境之中的阵法，他也不可能破开，而且这是用来防范外敌的，让他给破坏了，高层怪罪下来罪过不小。

再来也是因为那个一年的新人保护期，如果不能逼迫叶希文自己主动离开，那么在这一年之内，他还真不能拿人字一号秘境怎么样。

刚才动手也只是为了上门找回场子，这和正经要占据人字一号秘境那不是一回事，他还没这么大胆子敢强占，不过刚才如果那一下能拿捏住叶希文，让他自动离开，那也勉强有一个理由了。

可惜一击不成，现在叶希文进了阵法之中，就如同缩进了乌龟壳，他还真没什么办法了。

这种情况也确实很少见，更别说会遇到这种新人一年期的保护了，因为一般新人刚刚进来，往往也是选择比较靠后的秘境修炼，那种偏远的地方，谁乐意抢就去抢去，偏偏叶希文直接空降进了人字一号秘境。

这让那条快被人遗忘了的新人一年期的保护，这下子又进入了众人的视野之中，直接让尹泰平憋的想吐血。

况且叶希文要是一直龟缩不出来，凭借着那连天人境高手的攻击都能挡下来的阵法，他还真没什么办法，别说一年新人保护期了，十年，一百年他都没办法！

想到这里，他就有点郁闷的想吐血！

“尹泰平，你应该知道，一年新人保护期吧？”叶希文只是冷笑着说道。

心中却是想着，尹泰平要是敢冲进来。他就立刻启动阵法，揍的他连他妈都不认识。

不过很可惜，尹泰平没那么脑残，智商没那么捉急，只是恶狠狠的看了一眼叶希文说道：“好，一年，我看看你还有几个一年可以浪费，现在你向我下跪，我可以放过你，但是一年以后就没这么简单了。有本事你一辈子都龟缩在里面吧！”

叶希文冷冷一笑，说道：“那就等一年以后再说吧！”

面对油盐不进的叶希文，尹泰平气得牙根直痒痒，但是却没有任何办法，只能转身带着尹家众人离开，颇为有一种狼狈之极的模样。

见双方只是稍微交手，并没有爆发太大的冲突，叶希文没有盲目的冲出去和尹泰平大战异常，而尹泰平也没有脑袋抽风。强冲人字一号秘境，不由得有些失望，尤其是对于许多来看大戏的人来说，更是失望之极了。

不过很快他们又想起来了。现在打不起来没什么，一年以后，双方迟早还要爆发更大的冲突，一年新人保护期不过是将这个冲突的时间往后延后一年罢了。

而且从刚才交手的情况上看。叶希文虽然落了下风，但是却也没有被尹泰平摧枯拉朽一般彻底击败。

这就已经很说明问题了。

一年之后如何，也需要时间来验证！

见尹泰平等人已经离去。叶希文这转身回了阵法之中，这个时候，叶老还在熬煮各种药材。

“进去！”叶老指着八宝乾坤鼎说道。

叶希文没有犹豫直接一下子跳了进去，运转观人经开始吸收起了这些药材起来，这些药材之中蕴含的庞大能量几乎要将他的经脉给撑爆了，也就是因为他修炼的是霸体，经脉早已经经过了无数次的锻造，如果换了一般人，根本就不可能承受这样的熬煮，当场就会完全爆炸开来。

叶希文只觉得浑身上下，没有一处不疼的，几乎好像每一个细胞之中都被人灌输了大量的能量，让他整个人都要膨胀，然后爆炸了起来。

“凝神静气，全力吸收这些药材的药力，对你以后肉身的修炼非常有好处，我看的出来，你修炼的炼体功法非常的霸道，需要大量的能量，这些药力你可能一时半会儿没有办法全部炼化，但是对于你以后的修炼，也是有巨大的好处的！”这个时候叶老淡淡的说道。

“恩！”叶希文点头，直接闷头潜进了药水之中，忍受着强烈的痛楚。

简直是每一分每一秒都在度日如年一般。

而时间也在这度日如年之中，一天一天的过去。

时光如同沙漏，往前不回头。

一转眼，一年的时间眨眼即逝，一年的新人保护期也即将过去。

在这一年的时间之中，叶希文可谓是有了脱胎换骨的变化，最大的变化体现在他的气质上，原本的叶希文，多少有点无知，尤其是对整个世界，都知道的不多。

但是现在不一样，这一年多中叶老为叶希文讲解，上到天文地理，下到人文历史，还有各种修炼的知识，不断的扩宽他的眼界，仅仅只是一年多，他的气质就完全变了样子，多出了几分书卷气，那种博学鸿儒的气度。

寻常人要积累这么多的知识可能要用上百年，乃至数百年，但是在这一年多的时间之中，他都一下子补齐了。

他的眼界也被扩宽了无数倍，看问题的方向，也比原本要远的多的多了。

如果说原本的叶希文是小学生的眼界的话，现在的他，虽然还算不上是博士后，院士之类的，但是起码也是大学生的水平，有了最起码的认知。

除了知识上的积累之外，叶希文在武道上的认知也有了一个翻天覆地的变化，以前有神秘空间撑着他还没觉得有太大的问题，反正无论是多么脱线的武学，无论是和之前武学有多大的差距，甚至一点基础都没有，但是只要有神秘空间撑着，他都能够迅速突破，根本就没有任何问题。

但是在叶老的指点之下，他发现了自己无数的武学理论和领悟的漏洞，这种漏洞换了在别人的身上简直致命。

当叶老指点过叶希文一阵子之后，也是目瞪口呆，因为他从来没想过，叶希文的基础居然差到这种程度，虽然不是一点武学基础都没有，但是毫无疑问，就像是一个揠苗助长起来的成果。

能走到现在，真是一种奇迹。

但是除此之外，真正让他吃惊的还是叶希文的领悟能力，他发现，无论他提出多少武学理论和武道知识，叶希文都能够在最短的时间内领悟，好像根本没有知识障碍一般，无论什么方面的武学，都不存在有什么认知上的困难。

他好像就是全能的一般，因为一般人，无论天资有多高明，但是肯定也有自己擅长的一方面，但是叶希文却好像根本没有自己擅长的方面。

一般，全部都擅长也就意味着全部都平庸，但是叶希文不一样，他是真的全部都擅长。

刀法，枪法，剑法，拳法，掌法，十八般武艺，他都能迅速掌握，理解和消化。

这让叶老都对自己产生了一些怀疑，他原本判断叶希文的天资并不如何强，这些虽然无法仔细看得出来，但是在真正修炼者的眼中，一个人有没有天分，很容易就看得出来，真正有天赋的人，在开了法眼的状态下，绝对是气运粗壮，灵气逼人，有些甚至能够灵气冲天，那都是天才的不能再天才的一批人。

但是叶希文头顶上的灵气，看起来远远没有那么惊艳，这么多年的修炼下来，而叶希文也早就和当初完全不一样了，人的大脑开发都是有限的，能够开发出其中一部分，就已经是灵慧过人了。

但是这些往往都是先天天生的，后天修炼也能够不断开发脑域，所谓脑子越用越灵活就是如此。

如果说一开始叶希文的资质算是平庸的话，那么现在的叶希文的脑子，也绝对算得上是天才了，不过即便如此，也仅仅只能算的上是普通的天才，更别说和神之子这样绝顶的天骄相比。

在见惯了各种天才的叶老的眼中，叶希文也不过算是资质普通而已，但是在他眼中资质如此普通的叶希文，在领悟的时候速度简直快到吓人，从来不需要他讲解第二遍，都能够迅速理解。

一开始叶老还以为他是强撑，但是很快他就发现，无论他问什么样的问题，什么样的武学理论，叶希文都能够对答如流，而且提出自己的见解，绝对不是是强行背诵下来的，甚至一些对于他的境界来说，还比较艰涩的武学理论，也能够无碍的理解下来。

这让叶老不由得怀疑起了自己的判断，难道他真的看走眼了，这叶希文不是锦绣在外，而是内秀之人？

这也并非没有先例的，有一些人就是外表看起来平平无奇，但是却非常内秀，需要不断挖掘才能挖掘的出来，而这些人无一例外最后有惊天动地的成就。

不过他无论如何都想不到，叶希文身体里居然有一个神秘空间，无论他讲解的有多高深，都能被这神秘空间给解析出来，然后烙印进叶希文的神识深处。

自然，这是要消耗海量的灵晶的，只不过叶家之中最不缺乏的就是灵晶，尤其是当执法堂决定倾力培养叶希文的时候，各种灵晶更是源源不绝的送过来。(未完待续。。)

ps：今天第一更到，求月票的支持，还差八票，今天保底五更起，只差八票了，也就是说，几千个兄弟里，只要有八个人投票今天就五更了！

第一千三百三十七章 法相境九重天

甚至叶老光是每天自动凝聚，就能凝聚上千万的灵晶，这些财富对他来说，根本不值一提。

但是即便如此，叶老还是为叶希文吸收灵晶的速度吓了一跳。

光是为了消化叶老那些讲解的各种武道知识什么的，叶希文每天都要消耗掉几百万的灵晶，再加上修炼各种武学消耗掉的灵晶，这仅仅是一年，叶希文就足足消耗掉了上百亿灵晶。

这速度不可谓不惊人，以前叶希文用自己身上的灵晶的时候，总是要省着点，克制着，不能将灵晶全部消耗干净了。

但是现在不一样，有执法堂在供应他的消耗，他就可以完全放开手消耗了。

更别说各种珍贵的药材，还有其他的天材地宝，这些消耗加起来，都不知道有多少。

不过让叶老有些奇怪的是，一般人需求量比较大的还是各种药材，丹药什么的，但是叶希文对此的需求量并不是很大，真正需求量大的惊人的还是灵晶。

一般来说，灵晶还是用来加速修炼用的，因为虽然可以吸纳天地间的灵气，但是天地间的灵气之中也包含着大量庞杂的其他杂质，要想过滤干净都比较麻烦，如果利用灵晶来修炼，这效率足以增加好几倍，但是无论如何，都没有可能有这么庞大的需求量才是。

不过好在，只是纯粹的灵晶有这么庞大的需求，执法堂还是供应的起的。

除此之外，叶希文进步最大的就是截天指了。

震天式和囚天式完全被他修炼到了大成的地步，不得不说，天阶顶级的武功确实修炼起来非常困难，这一年，他也只是依靠着叶家不停的输送灵晶，将这两式修炼到了极致罢了。

与其门门通。门门松，还不如专精其中两式。

之前只是修炼到小成，小成和大成之间威力相差极大，几乎有倍数的差别。

按照叶老所指点的，这一年之内，叶希文强行将修为压制了下来，并没有着急进步而，是开始疯狂的补之前所缺失的部分。

虽然一年的时间并不能将所有的缺失都补回来，但是以后还是来日方长不是。

终于一直到了一年以后，叶老松了口。

“本来我不想让你这么快就提升上去。这对你来说没有什么好处，关键还是境界和领悟，只要境界到了，领悟到了，那么想要快速提升修为，根本不是什么难事，我们叶家有这样的资源！”叶老道，“古时候，朝闻道夕可死。白日飞升的传说便是如此！但是现在一年的新人保护期也已经过去了，你的战斗力虽然又有了不凡的提升，但是要击败尹泰平还是不可能的，所以可以先行突破！”

叶希文脸色淡然。没有因为被允许突破而有任何的欢喜，这本身就是水到渠成的事情。

在这一年多的时间之中，他的武道境界早已经有了极大的提升，根基又打的极为牢靠。在做一步突破，根本只是寻常事。

所以他也根本不着急。

叶希文盘坐了下来，无数的灵晶被燃烧。融化成为精纯的灵气全部灌输进入他的身体之中，这一次他不用动用神秘空间，光只凭借着他一个人就可以突破。

他身体内法相境九重天的屏障，本来就已经在他一年多的修炼和冲刷之下已经是摇摇欲坠了。

这下他再度突破，根本不过是举手之劳，顺水推舟罢了，不到半天的时间，叶希文身体内已经攀升到了极点的气血，突然再度拔高了一截，犹如一条血龙直冲天际而起。

他的身体内各种异象齐鸣，有凤鸣之声，又有神树虚影展现。

一时间，毫光万丈，又过了好一会儿，这浑身的异象才完全收敛了下来，这个时候叶希文看起来，已经没有了刚刚突破时候的锋芒毕露，而像是一个已经突破法相境九重天多年的高手，沉稳，内敛，没有一丝一毫的棱角。

这边是境界高深的好处了，叶希文现在的境界已经远远超过了法相境九重天，所以这一次突破，才会显得如此轻松自如，比起他以往的任何一次突破都要简单的多了。

这也让叶希文对于古人所说的白日飞升有了一个更深刻的了解，确实，只要境界到了，积累不过是一件很简单的事情，就算没有叶家的资源，要积累也很简单。

“很好，你能这么快就收敛了气势，说明这一段时间学习的成果不错！”叶老也很满意的看着叶希文，双眼之中有几分欣赏的神色。

对于他这个将死之人来说，为叶家培养出一个英才，也算是最后一个心愿，现在叶希文虽然还未曾破入天人境，但是他似乎已经可以预见的到了。

“这还得多谢叶老指点迷津，这一年来真是大开眼界！”叶希文道。

“这一年的时间，你只能算是完成了学习阶段的一个打基础的工作，之后你要做的就是开始修复你身上的暗伤，修补你的寿命！”叶老说道。“而这些也并不在免费提供的资源的范围内，需要你自己去赚取！”

“恩！”叶希文点点头。

原本叶希文还以为，这一年之后，尹泰平会在第一时间打上门来，但是等了一天之后，发现尹泰平并没有第一时间打上门来，他可不认为尹泰平是良心发现了，打算放过他了，肯定是有其他的什么原因。

不过这对于叶希文来说，都不重要了，既然他不来，那叶希文也懒得在等，也根本没有这个必要。

人字秘境之中，第一百号秘境处于人字秘境之中颇为中间的位置，和其他秘境相比，一百号秘境最大的特点在于，支撑着这一百号秘境的下面那一颗星球极为庞大，是普通秘境下面的星球的上百倍，看起来极为显眼，这么庞大的星球，几乎可以和天字秘境下面的星球相提并论了。

在这些秘境之中，一百号秘境的修行环境却不是最好的，因为虽然星球庞大了无数倍，但是这颗星球上，生存者不少的土著，有智慧种族的存在，并不是寻常星球上，只有凶兽的存在，所以布置下抽取灵气的阵法也会经常遭到破坏，所以虽然星球很大，但是论修炼环境，这秘境也仅仅只能排到第一百号。

但是这个秘境在整个人字秘境之中，都是比较出名的秘境，因为这是一个非常出名的交易所的所在。

据说这个交易所是天字秘境之中一尊极为古老的高手创立的，有许多的高手有所收获，亦或者想要求购什么天材地宝，都可以在这里完成交易。

而且由于下面这个星球非常庞大，其中高手更是极多极多，土著也并非手无缚鸡之力，虽然无法破开叶家高手布置下的阵法，但是对于这些人字秘境之中的高手来说，也是危险重重，甚至其中还有天人境级别的高手坐镇。

而在等待了一天之后，叶希文径直出了千羽秘境，来到了这一百号秘境，这一次出来，就是为了购买一些延年益寿的天材地宝，到时候炼制成为丹药，药效更加。

对于那些正常寿命已经到头的武者来说，再怎么延年益寿也没用，潜力已经到头，不过对于叶希文来说，却是刚好，可以弥补流逝的生命力。

整个一百号秘境的交易所热闹非凡，虽然秘境之中主人只会有那么一些，但是许多人进来的时候，都带了不少人进来，所以使得这个修炼的秘境，看过去更像是一个小世界一般，尤其是这个交易所，更是热闹非凡，几乎每时每刻都有大量的人进进出出。

以这些各家精英的实力和身份，寻常的资源根本不可能引起他们的注意，唯有那些稀有的资源，才是他们真正稀缺的。

而这正是这个交易所在交易的东西，而且这个交易所似乎有点半官方的性质，其中除了各个天才们卖出的东西在售卖之外，还有所有叶家能够提供给这些天才的东西也都赫然在列，不过不同的是，这些是可以用积分来兑换的。

所以一众天才们，也都习惯了在这里购买或者兑换自己所需要的各种资源和天材地宝。

耳边熙熙攘攘的声音，叶希文混杂在其中根本一点都不出众，虽然之前他入主一号秘境的时候曾经高调了一把，但是实际上真正见过他的人也依然是少数，大多数人或许听说过他的名字，但是见过他的人却是极少。

在交易所外面，也有许多武者在摆摊，对此交易所也是不闻不问的，这些都是散户，影响不了交易所的大局，而且最重要的是，在交易所外面交易的一切都不归交易所管，无论是被骗了，亦或者是被坑了，交易所也都不会多管闲事，因此这个黑市多少有一些混乱和鱼龙混杂。

因此很多人在购买的时候，为了稳妥也会选择进入交易所内交易，这样的话，如果真出了事情也可以索赔。

叶希文刚刚进了交易所，却见原本在前台的一个女子眼前一亮，径直甩开她面前的人，朝着叶希文走了过来。(未完待续。。)

ps：这更来的有点晚，不好意思，思路有点卡壳，不像是前两天那么顺，还差四票，今天就保底五更，就只差四票了，还差三个多小时，大家应该手里还有票的吧！

第一千三百四十一章 尹泰平来袭【二更】

叶希文眉头微蹙，虽然说是给了他一个希望，但是这个希望也很小，因为他和叶阑珊根本一点交情都没有，叶阑珊既然买去了，想必也是有其用途的，想买都未必买得到。

想到这里，他不由得有些头疼了。

“不管怎么说，这次还是要多谢你了！”叶希文道，他一贯恩怨分明，虽然叶月影之前的试探举动让他心存不满，但是后来她提供的这个消息等于是给叶希文帮了一个大忙，虽然希望不是很大，但是也好过没头苍蝇一样的乱转。

如果不是有这个消息他可能要给发布寻找无尘甘露草的任务了，就算价格贵一些也没什么。

只是即便如此，依然如同大海捞针。

“不过是举手之劳罢了，以后若是还有什么需要，依旧可以联系我们！”叶月影微微笑着说道，知道已经消除了叶希文的芥蒂，心情也好的多了。

很快

“那既然如此，我就告辞了！”叶希文一分钟都不想耽误，直接告辞。“那些东西，你随后送到一号秘境就可以了！”

这倒是让叶月影有些意外，这叶希文还真是不解风情，就算是那些一个个眼高于顶的天之骄子，也都是想尽办法能够和她多做相处，而这叶希文倒是一个例外，而且如果不是后来她连番优惠的举动，可能根本就不会给她什么好脸色。

这倒是很特别。

但是这个时候，她还能说什么呢。

叶希文告别了叶月影之后，很快就下了交易所的二楼，这个时候整个一楼之中却还是一阵议论纷纷，尤其是看到叶希文，下来，就更是引发了一阵骚动，尤其是叶希文的身份现在已经被人广为流传。

神秘的人字一号秘境的主人。只在刚刚入住的时候露过面，之后就是完全一副神出鬼没的样子了，这反而更加激的无数高手对叶希文更加感兴趣了起来。

尤其是他和尹泰平之间的恩怨，更是众人津津乐道的话题。

叶希文没有理会他们，径直走出了交易所。

“叶希文！”

当他刚刚踏出交易所，却听见一声冰冷的爆喝从远处传了过来，紧接着一道身影迅速暴掠了过来。

正是尹泰平，这个时候尹泰平身穿一身铁衣，手持铁枪，胯下一头神骏的异兽不断仰天长啸。

那一身铁衣上甚至还有鲜血在迎风流淌。显然是刚刚征战归来，一副征战四方的战神模样。

“我来了，还不快快前来受死！”

说话间，整个空间都开始剧烈的抖动了起来，像是要崩碎掉了一般。

“尹泰平，是他！”

“他刚刚征战归来么？这一天终于来了！”

交易所内无数的高手议论纷纷，刚才的时间，他们已经彻底了解到了叶希文是一个什么样的人，尤其是他和尹泰平之间的事情更是众人讨论的对象。而今一年时间已经过了，正是他们彼此要兑现诺言的时候了。

而就在这个时候，尹泰平居然踏空而来。

叶希文身形漂浮在半空之中，丝毫没有任何的怯场。

一个是本次家族比斗大会的冠军。曾经击败过神之子，一年前惊艳出手，居然让尹泰平吃了点小亏，刚才更是直接出手将尹泰阳给一刀重创。

而在另外一边。则是一个在整个人字秘境之中声名赫赫，占据有人字十号秘境的恐怖级别的高手，在人字秘境之中。无疑是众人瞩目的焦点。

现在两人终于要对决上了，众人一下子彻底兴奋了起来，真正见识了叶希文一刀重创尹泰阳的实力，这才让他们对于这一场大战有所期待，而不是会呈现一面倒的局势。

尹泰平长枪虚点长空，宛如要将天空都点碎一般，恐怖至极，犹如战神归来，他身上的铁衣上血迹斑斑，身上的杀气士卒，也不知道之前刚刚斩杀了多少强敌，那一杆长枪，古老而神秘，让人有一种要胆寒的错觉。

而在交易所中的众人都能够感受到尹泰平身上浮现出来的恐怖杀意，不由得有些颤抖了起来。

“尹泰平到底有多强，怎么会如此恐怖！”

即便在场的人中有不少也同样都是半步天人境后期的水平，但是在面对尹泰平身上的气势的时候，依旧是胆寒无比，同样的境界，却犹如隔着天堑一般，不是一个世界中的人。

尹泰平身上的气势越来越强横，他身上的气息在攀升，仅仅是一人一骑，就好像完全压制了整片虚空，冉丹胆战心惊，许多人都庆幸，现在是躲在了交易所之中，有阵法当着尹泰平身上的气势，不然可能会被生生压的吐血。

尹泰平似乎是刚刚经历了厮杀，杀意未退，冰冷无比，比森冷的宇宙还要寒冷。

所有人都胆寒，相隔这么远都能被影响到这样的地步，而且最重要的是，尹泰平的杀意分明是冲着叶希文去的，他们不过是感受到了余波罢了，仅此而已，就已经如此恐怖了，他真正发飙起来的恐怖，简直无法想象。

而在尹泰平气势的压制之下，叶希文也终于有了反击，他背手而立，在虚空之中一步，一步的走出。

每走出一步，尹泰平身上散发出来的强大气势就被化解了一分，而叶希文身上的气势就更加强横了一分，他身上的气血在沸腾，犹如燃烧的火焰，熊熊燃烧了起来，金色的光芒遮蔽了半边天际，和尹泰平之间，竟然形成了强大的对抗之势，丝毫没有落入下风的模样。

而在交易所内，两大高手的交手并没有让叶月影有丝毫的动容，只是死死的盯着叶希文。

“刚才尹泰阳实力太弱，威能让你露出本来面目，那这个尹泰平呢？到底有多强，有多强？”

她喃喃自语说道。

“叶希文，刚才的事情，我都听说过了！”尹泰平淡淡的开口。一如尹泰阳一般的居高临下，犹如是主人在面对奴隶一般。“听说了他败在了你的手上？”

尹泰平神情淡然，宛然是在说一件和自己毫无关系的事情一般。

“这家伙处处和比肩，真是不自量力！”尹泰平自顾自的说道，显然，尹泰阳看他不顺眼，他也未必在乎尹泰阳。

虽然都是叶家的高手的，按时眼见着尹泰阳被击败，也没有丝毫的变化。

“一年了，啧啧。没想到你已经迫不及待的从你那个乌龟壳里跑出来了！”尹泰平笑了，笑容有几分阴冷，森冷的犹如是地狱里来的声音。

“我还以为你都不敢出来了呢？”尹泰平继续说道。

“你以为你是谁？我不敢出来？真是可笑！”叶希文冷笑着说道，“同境界可以轻松碾压你！”

尹泰平面沉如水，也没有了刚才的笑意，但是却更加冰冷，两人争锋相对，但是叶希文这一句话让他脸色难看了起来。

确实他现在境界比叶希文要高的多了，只是之前一直没有人提这一点而已。而叶希文本身的实力也让很多人都忽视了这一点，而现在被叶希文重新提起。

被这么一说，他就好像有了一点欺负后辈的感觉。

“你以为你这句话能够挤兑住我？”尹泰平突然笑了，好像是看到了什么特别可笑的事情一般。

“挤兑。用得着么？我从来都没有怵过你！”叶希文淡淡的一笑。

许多人心中都微微震撼，叶希文的自信，彻底感染了他们，面对尹泰平。整个人字秘境有几个人敢说出，自己从来不怵他的。

“我只是说了事实而已，即便是现在。你也奈何不了我，更何况，等我百尺竿头更进一步，若是在外面取你人头不过是探囊取物！”叶希文淡淡的说道。

“取我人头，那就看看，你有没有这个本事吧！”尹泰平收敛了笑容，似乎叶希文说的事实有些刺痛了他。

随即狂笑了起来，冰冷无比。

他坐下的异兽开始仰天长啸了起来，震动八方，也是一头血统高贵的异兽。

“废话少说，动手吧！”叶希文冷冷的说道。

而尹泰平没有说话，只是以实际行动印证了叶希文的话，一声暴吼，气吞八方，坐下的异兽，开始朝着叶希文奔袭而来。

一人一骑，却跑出了千军万马的气势，远远看着，实在是吓人。

而在这个时候，叶希文身上的气血也开始澎湃了起来，没有丝毫留手，手掌摊开，身体中无数的毛孔都在喷吐剑意，在他的手掌上凝聚成了一柄铁剑，横跨长空。

面对尹泰平的突袭而来的长枪，及尖锐的破空声碎裂开了虚空，一枪指向了叶希文。

“锵！”

这是铁枪和铁剑当空的交锋。

“当！”

又是一声金铁交鸣一般的声音。

“轰！”

双方交手的余波瞬间扩展了出去，犹如一个能量狂潮，朝着四面八方疯狂的席卷而去，灵气四散，散乱而又狂暴，将众人的目光都给挡住了。

谁胜谁负？

众人都在心中有了则样的疑惑，刚才的交手太过狂暴，没有人真正看清楚到底是发生了什么。(未完待续。。)

ps：推荐一本同样都是本友的书：鼎天武帝，大家可以去支持一下哦！

今天白天身体不好，精神头一直很差，一直到刚才才好了一些，这病来的不是时候，不过十更计划不变，说过的话不会改，求四张月票，让啸尘冲到第二十九名，另外推荐票也很需要，现在已经到十九名了，还差三名就能上榜！

第一千三百四十九章 斩封细

所有入都不敢置信，怔怔的看着眼前的这一幕，他们看到了什么，那一个千眼蛮神居然被当场钉死，化作了漫夭的灵气。

这是他们四眼族的一种特殊的武学修炼方法，一般祭出了千眼蛮神的虚影之后，整个入的实力都会被提升到一个极致，但是居然被叶希文一剑给钉死在了地上。

这对于他们来说，无疑是一个非常大的震撼。

关键是封细的修为虽然比不上封无意，但是在族中已经是数得上的强者了，除了那几尊万年不出关的夭入境的老怪物，已经是数一数二的强者了。

但是在这法相境九重夭的小子的面前，竞然如此狼狈？

这个时候封细简直是脸sè惨白了，他的蛮神被破，对他来说，等于是功力大破，影响非常之大。

而见到叶希文大发神威，封无意也要加入对叶希文的战斗之中，但是这个时候好不容易看到了一些希望的叶阑珊怎么可能让他如愿，连忙拦住了封无意。

虽然叶阑珊的实力比起封无意要稍逊一筹，但是毕竞没有形成巨大的差距，虽然无法击败封无意，但是也足以将他拦住了。

上一次，叶阑珊从封无意的手中全身而退就是最好的证明。

他全力出手，就算是封无意，在短时间内也没有办法奈何的了叶阑珊，只能眼睁睁的看着封细和叶希文的战斗继续下去。

而叶娇娇，方志杰三入也在看到了生存的希望之后，开始疯狂的拼命了起来，好不容易才看到一丝生存的希望，这些入爆发起来，也是非常夸张的。

叶希文面sè如常，这就是这九夭的修炼成果，对于寻常入来说，或许，九夭的时间还不足以如何，但是对于叶希文来说，九夭的时间足以让他的实力一口气跃升一大截，虽然还没有到达法相境九重夭巅峰，但是毫无疑问有了巨大的进步。

如果是九夭前，他最多不过是和封细相差无几，这封细的实力和实力大涨之后的尹泰平相差无几，甚至还要略强一些，换了九夭前，他和叶阑珊联手，最后能够全身而退就已经非常不容易了。

更遑论要将入救出来全歼这一支武者小队了。

“怎么会这么厉害！拼了！”封细这个时候一声爆喝，额头上一瞬间冷汗密布，他嘴里发生了一声巨大的咆哮声，瞬间一拳轰向了叶希文。

这一拳洞穿夭际，拥有恐怖的洞穿力，要将叶希文瞬间轰爆。

“给我破！”叶希文一声爆喝，手中铁剑扬起，一道惊夭剑气瞬间划破长空。

“噗嗤！”一下，剑气瞬间将他的拳头破开，鲜血淋漓，喷涌而出。

剑光破开长空！

如同一条剑龙吞噬一切。

“好强的力量，怎么会这么强，他不是一个法相境九重夭么？”

周围无数入的惊叹。

“喝！”封细一身爆喝，直接再度一拳轰出。

虽然刚才的交手之中他已经受伤，但是这个时候，也没有其他的办法了。

“轰！”

两入交手的余波四散了出去，犹如一阵阵的海浪，直接一圈一圈的朝着四面八方席卷而去，方圆百里内的山脉瞬间被夷平，双方的战斗力之可怕，可想而知。

双方也根本没有任何留手，一上来就是下狠手。

然后紧接着却听到一声惨叫声，众入望去，却见封细满头大汗，他的右臂已经完全废掉了，软绵绵的垂了下来，形同废物一般，这无疑是吓住了很多入，尤其是那些四眼族入。

他们都很清楚封细的强横之处，尤其是他的肉身，更是厉害无比，虽然说个头和实力未必成正比，但是在封细的身上却是如此的，他最为强横的地方就是他的肉身。

一拳能够将山脉砸平，但是现在，居然被打断了手臂，这叶希文的强大，简直可怕的离谱。

他的肉身堪比金铁，但是这个时候却被叶希文一剑撞断了骨头，是的是撞断的，不是切断的，如果只是切断的，那还没什么，但是是被活生生撞断的，也就是说在比拼力量的环节上，封细完全败给了叶希文。

这让所有入眼睛都直了，尤其是叶家的几个高手，更是始料未及，不敢想象叶希文居然强横到了这个地步，面对封细这个几乎和叶阑珊相差无几的高手，居然能够这么轻松的镇压。

这个时候他们才想起来了叶希文的另外一重身份，入字一号秘境的主入，以往这个秘境的主入都是入字秘境之中的王者，而这叶希文也一样。

原本众入以为他不过是法相境九重夭不太可能登顶，但是现在看来，称王都绝对有希望。

而叶阑珊也是满脸难以置信，强，这样状态下的叶希文太强了，绝对有望争夺入字一号秘境之中的王者的位置。

幸亏之前自己没有在他的面前拿捏什么架子，不然的话，这个事情真的不好收场了。

封无意也不由得惊赅，封细在如何也不该如此落败。

“哼！”叶希文再度出手，径直朝着封细扑杀而去。

“该死的入类，我跟你拼了！”封细一声暴吼，剩下的一只手臂上猛然间一抓，生生抓向了叶希文，他全身的力量都已经集中到了这条手臂之上了。

“雕虫小技！震夭式！”叶希文一声冷笑，直接一指点出，这一指直接破开夭际，让整片夭空都陷入一阵剧烈的抖动之中。

一阵寂静无声，叶希文的手指点在了他的左手拳头上。

“嘭！”紧接着一股恐怖的力量在其中震荡，沸腾，他的整条手臂犹如是西瓜一样当场直接炸开，血肉横飞，比起他的右手还要惨，当场直接爆炸了开来。

“o阿！”封细一阵惨叫声震动夭地，他的身形直接倒飞了出去，这一次完全被叶希文重创，一条手臂被废掉，一条更是完全被轰爆了。

这样大的伤势，即便他要修复也不容易。

封细被叶希文一直点飞出去之后没有任何停留，当即开始逃命了起来，这个时候他算是看出来了，这个法相境九重夭的小子才是真正恐怖的凶神，恐怕比封无意都要强横，不然的话，自己的双手又怎么会被当场打爆。

“往哪里走！”叶希文大喝一声，一步追了上去，当即一指直接点出，在虚空中化作一座巨大的灵气牢笼，直接朝着封细笼罩了下去。

这一个牢笼下降的速度奇快无比，封细甚至根本来不及反应就被这一个牢笼给直接网住了。

在这一指之下，封细剧烈的挣扎，但是没有用，根本无法挣扎，叶希文就像是无底洞一般，无论他如何发力，叶希文总是比他更强。

最后被叶希文直接一指点中，笼罩了下来。

叶希文这一指就犹如是灭世的磨盘一般，当场狠狠砸落下来。

“嘭！”封细当即没有任何挣扎，没有任何办法，直接被磨灭成了肉泥，惨淡之极。

紧接着叶希文身体内直接投shè出一道血光，全部刷走，被夭源镜给吸收了进去。

见到叶希文轻松斩杀封细，叶家众入不由得气势大振，现在不仅仅是可以活下去了，而且还可以反而狙杀他们。

这一次他们被埋伏，差点全军覆没，再加上之前诸多同伴的惨死早就让他们一场愤怒，能有这么一个好机会，自然不会轻松放过。

叶希文直接越过战场，冲到了封无意的面前，道：“这里就交给我了，你去收拾其他入！”

“好！”叶阑珊也乐得轻松脱离出来，别看在封无意的面前，她可以说是完全被压制，但是以他的实力，要收拾其他入还是不成问题的，就算是封细，也最多不过是和她在伯仲之间罢了。

封无意也没有继续和叶阑珊纠缠，因为如果将叶阑珊留下，那么形式对他来说会更加的严峻。

叶希文的强横，通过刚才他和封细之间的交手，就可以看的出来了，现在他仅仅是站着，就给了他极为强大的无形压迫，哪怕他什么都不做，他身上的气势依1rì压迫的吓入。

不过他也并非等闲，虽然忌惮叶希文，但是也仅仅只是忌惮而已。

他也没有任何耽搁，因为叶阑珊已经大开杀戒，如果他不能在短时间内击杀叶希文，那么他带来的那些属下，他们部族之中的jīng英都会全部都屠戮千净。

这些部族的实力远远无法和叶家这样强大的势力相比，这些都是他们族中的jīng英如果损失太多，是会动摇整个势力存在的根本的，到时候可能会被其他部族给吞并了。

在一百号星球上，和入类的矛盾到还是其次，因为入类不过是来历练，就算在强横也没什么，但是那些部族才是真正可怕的威胁，一旦露出衰落的意思，周围那些本来就不友善的部族，立刻就会化为嗜血的狼群扑杀上来。

每一步都是步履维艰。

“刷！”

他的手上一阵闪光闪耀而起，一柄巨大的弯刀出现在了封无意的手上。

第一千三百五十章 完全的上风

这一柄弯刀犹如弯月一般，刀芒不断的吞吐，上面雕刻着一些古老的不知道意义的花纹，竟然也是一柄天阶的法器。

刀身上震动出来的刀气直接将天空都割裂出一条一条的裂缝，犹如是一条条碎布一般。

封无意身上居然有一件天阶的法器，难怪他居然如此镇定，对于半步天人境的高手来说，拥有一件天阶法器，无疑是拥有了一个巨大的护身符。

无论叶希怎么强横，他都有信心能够阻拦的下来。

“刷！”

封无意出手了，以弯刀的刀锋为先导，瞬间扑杀而来，几乎是一瞬间在虚空中斩出无数道虚影，几乎要一瞬间将整片虚空都给笼罩住了，而叶希被定在其中，好像根就无法动弹一般。

“不好，叶希小心，这是天阶法器！”叶阑珊连忙开口说道，脸sè都有些微微变了，因为他很清楚，这种天阶法器到底有多么的恐怖，就算是天人境高手，一个不小心，都可能被天阶法器所重创。

叶希面不改sè，他的双手直接撕裂出了无数的金光覆盖在了手掌上，神xìng瞬间到位，一只手直接朝着那一柄弯刀抓了过去，竟然准备以肉掌徒手抗衡天阶法器。

这在看在眼里的叶阑珊等人看起来，简直是要疯了一般，不然的话，怎么可能选择肉身对抗。

“找死！”封无意见叶希居然打算以肉掌抗衡，顿时大笑了起来，神情有几分狰狞，他才不管叶希到底是怎么突然一下子脑袋傻了呢，这正是杀掉叶希的好机会。

“刷！”刀锋继续滑落了下来，那锋利的刀锋令人窒息。切开虚空，是一套毁天灭地的刀法，非常了得。

“当！”

几乎就像是一阵金铁交鸣一般的声音，叶希的手掌和刀锋狠狠撞到了一起。

封无意的天阶法器弯刀，每一刀刀锋都犹如一道法则凝练而成的，天空都没有办法抵挡，这个时候犹如是狂风巨浪一般，疯狂的朝着叶希碾压了下来。

但是叶希的手掌也是平平推出，没有太多的花哨。但是他手掌上的金光在碰到刀气的时候，几乎是瞬间大放异彩，金sè的光芒遮蔽了天空，将周围的一切都染成了一片金灿灿的，宛如掉入了黄金的国度一般。

刀气浪cháo和金sè的光芒在虚空之中狠狠相撞。但是并没有恐怖的爆炸声传出，因为无论什么样的波动，都被两人交手给生生磨灭了，一时间，竟然犹如是一片寂静一般。

刀锋直接狠狠斩破了金sè的浪cháo然后斩到了叶希的手掌之上。

“噗嗤！”刀锋在叶希的手掌上斩出了一道巨大的裂口哦，鲜血喷涌而出。

可见这天阶法器到底有多么的恐怖，但是叶希浑不在意。左手直接一指点出，震天式瞬间甩出，狠狠点向了封无意。

封无意哪里敢大意，刚才叶希一指头电死封细的场景他是看在眼里的。这个时候如何敢以身试法，看看叶希的震天式能不能戳死他。

他的四只眼睛猛然一睁，然后开始疯狂的朝后面躲去，刀锋没能斩落下去也顾不上那么许多了。连忙抽回弯刀来风挡叶希的震天式。

“轰！”震天式狠狠点在了刀锋上，碎裂了无数的刀气这才堪堪消失。

“噔噔噔！”

封无意接连后退好几步。这才卸去了刀锋上传来的恐怖力道，再看向叶希的眼神都变了，他的力量果然是恐怖至极，这和之前看封细和他的大战是截然不同的。

俗话说旁观者清，但是旁观者如何有身在局中的那种冠绝呢。

他的手臂竟然都微微有些发麻了，虽然他的力量比不上封细，但是实际上也是相差不远了，但是结果却居然是这样，如果没有天阶法器长刀，他可能手臂都要骨折了。

同时他惊骇的看着叶希的手掌，刚才他的一刀居然没能将叶希的手掌直接削断了，这对他来说也是不可思议的，天阶法器弯刀对他来说，也是傍身利器，所以很清楚这天阶法器长刀的厉害。

金石都可以吹毛立断，居然没能将他的手掌砍断，这就已经足以表明一些事情了。

而叶希也在看着被撕裂开一条巨大口子的手掌，随着他运行天凰再生术，那些刀气也很快就被驱逐了出去，伤口不再流血，也在以一个肉眼可见的速度在恢复了过来。

他微微眯着眼睛，皱着眉头，颇为不满，看起来，要和天阶法器肉搏，他还是差一些，这并不是说霸体不给力，而是他的境界太低了。

如果他跨入天人境的话，那完全可以抗衡天阶法器的强度，甚至能够完爆天阶法器。

甚至如果他能跨入半步天人境，这情况也会完全不一样。

毕竟皮肉相比起骨头来说，硬度还是有差别的。

想到这里，叶希不由得对于境界的提升更加渴望，不过他也很清楚，这些都是急不来的，只有先将眼前的封无意击倒再说。

“给我死来！”封无意一声爆喝，手中的弯刀铮鸣了起来，无数的真元被注入了其中，一道道刀气犹如是热气一般，沸腾了起来，气势万千，犹如要一刀将天地都给劈斩开来的恐怖错觉。

那恐怖的刀锋让那些土著和叶家的高手也都纷纷不由得被推移了出去，只觉得皮肤上无数可怕的罡风在刮着，几乎将皮肤上的罡风给刮的生疼生疼的，纷纷避让了开来，无论是不是在战斗中，都是如此，因为他们都不敢靠近，那一刀简直像是要将他们给生生斩杀一般。

这个时候唯有叶阑珊还能够从容淡定的站着了，但是即便如此，她身体之中的真元也都一下子自动浮现了起来，自动护体了。

而面对着他这一刀，叶希双目猛然睁开，其中无数道jīng芒闪烁而过，他的双手摊开，一道金sè的护墙出现在了他的面前，他的头顶上无数的灵气一瞬间被凝聚了起来，化作一个金sè的药鼎。

八宝乾坤鼎！

上下起伏，吞吐着神芒。

“轰！”

这一柄弯刀狠狠的站在了叶希撕裂出来的金sè护墙上，几乎是只在一瞬间就将叶希的金sè护墙给斩成了碎片。

紧接着又狠狠站在了八宝乾坤鼎的虚影上。

“卡拉！”

“卡拉！”

整个八宝乾坤鼎的虚影之上，竟然出现了裂纹，好像随时都可能被斩的碎裂了一般。

但是叶希没有丝毫慌张，只是深吸了一口气，周围无数已经被刀气割裂的狂暴的灵气纷纷被他给吸了进去，如龙饮水，吐纳长江。

无数的灵气包裹着八宝乾坤鼎，这些裂纹非但没有能够扩展开来，相反的还在一瞬间被他给修复了起来。

这个场面看起来异常的诡异，但是却是异常的震撼人心。

“不可能！”封无意看到这一幕，不由得吼道，这怎么可能。

“咻！”

紧接着一道犀利的剑光瞬间划破长空狠狠斩了过来。

直奔封无意的面门而来，封无意顿时大骇，连忙后退，但是他却发现自己拉不动手中的弯刀，好像被一股巨大的力量给固定住了。

这个时候也顾不得那么许多了，连忙脚下猛踏，身形犹如一颗重型炮弹一般朝着后面弹shè了出去。

“轰！”剑光狠狠斩在了一座山脉之上，直接将这一座山脉给夷平了。

而在这个时候，一只泛着金sè的光芒的手掌直接探出，居然直接朝着他的弯刀抓去。

“轰！”弯刀有灵，在一瞬间，居然开始自动做出了反应，上面瞬间出现了一道蛮神的虚影，和之前封细凝聚出来的千眼巨人，有一些相像，但是却更加的狂暴。

“不过是一个器灵而已，居然敢和我作对！”紧接着又是一只大手直接抓落了下来，瞬间抓住了这一个蛮神的虚影，他不断的挣扎，但是却还是无法挡得住叶希的大手，当场被直接抓爆成了漫天的灵气被叶希给吸收了进去，叶希顿时只感觉自己的元神居然攀升了一小截。

“住手！”封无意大急，没有了器灵的配合他要掌控天阶法器无疑要困难的多了，毕竟他不是真正的天人境，虽然有取巧的办法，但是取巧，也仅仅是取巧而已。

他如猛虎下山一般，扑杀了过来，但是依然阻挡不住叶希要降服这一柄弯刀的决心。

大手直接穿透了那些刀气抓到了刀柄上，那剧烈的刀气直接割裂叶希的神xìng，然后将叶希的手掌直接割的血肉模糊。

但是还是无法阻止叶希直接拿捏了下来。

而在这个时候，封无意的面前一指头猛然点了下来，直接将他的路途给阻隔了，让他无法前进。

他顿时大急，但是却没有别的办法，只能眼睁睁的看着叶希一点一点强行降服了他的弯刀，虽然这种粗暴的降服的手法，没有办法真正发挥出弯刀的真正威力。

但是仅仅凭借着弯刀才能和叶希抗衡，现在连弯刀都落到了叶希的手中，他的处境可想而知。

“叶希，快点，这里距离那些土著的老巢不远，如果我们动作慢一点，可能就会被那些老家伙堵个正着！”叶阑珊在不远处高喊道。

“我明白了！”

第一千三百五十一章 风云乍起【一更】

“刷！”

叶希文手中的弯刀顿时斩出了无尽的刀芒，破开天际，论刀法，叶希文也是驾轻就熟，只是这个时候用这一柄天阶法器斩出的刀芒比起原本叶希文的刀芒还要可怕。

瞬间，天地之间就都是金黄色的刀芒，遮蔽了整片天际一般。

封无意见叶希文来势凶猛，一刀劈来，天地变色，这一柄刀本身就是他的法器，所以他很清楚这一柄弯刀的威力。

这个时候，那些原本被叶阑珊等人挡在外面的那些四眼族的高手纷纷疯了一样朝着叶希文扑杀了过来，竟然突破了他们的防线。

由此可见封无意在他们族中的地位了，否则也不能让他们舍生忘死的来拯救封无意了。

叶希文身上一阵金光四溢，他的身体内猛然间出现了一只巨大的大手，是一只巨大的森然魔爪，顿时一个突破了防线的四眼族的高手当场被抓爆，化成了一团血雾，发出了撕心裂肺的惨叫，那一团血雾也当场被天源镜给吸收了挤进去，连同他们身上的财富也都被吸收走了，不过这些四眼族的高手一个个都是穷鬼，没有几个有钱的，也根本没有多少。

正是叶墨出手了，虽然他还没回复到巅峰，对付不了天人境的高手，但是对付这些普通的半步天人境的高手，却还是根本毫无问题的。

叶希文这一刀并没有停止，而是直接横斩了下去，就犹如刚才叶希文的感觉一般，封无意只觉得所有的空间都被这一道刀芒给锁定了，完全无法挣脱的感觉。

“怎么会这么强，不行，我不能死在这里，我要挡住。我要挡住，只要再坚持一会儿，等到族中长老闻讯赶到，就是他们的死期！”封无意睁目欲裂，就差没流出血泪了。

“你不是很强横的么？不是有恃无恐么？看看到时候死在你自己的法器之下，你还有什么可说的！”叶希文冷笑一声。

“嘭！”刀芒终于劈落到了封无意的身体之上，绽放出了无尽的恐怖光芒，他的肉身虽然不错，但是明摆着和叶希文的有巨大的差距。

当场被劈飞了出去，无数的防御瞬间崩碎。身上的内甲也在一瞬间崩碎了。

“噗！”他一口鲜血猛然喷出，身体犹如是断了线的风筝一般狠狠的撞断了许多座山脉之后被撞进了一座山脉之中。

但是还不等他反应过来，叶希文的第二刀已经斩了出来了，他的手臂依旧是鲜血淋漓，这一柄长刀根本就是一柄双刃剑，伤人也伤己，但是他能够支撑下来，这些刀气割裂了他的皮肉，但是对他来说不过都是一些皮肉伤。根本不算什么。

“噗嗤！”

这一刀再也没有什么能够代替封无意被劈碎，直接横斩进了他的身体之中，身体瞬间炸裂了开来，一尊恐怖至极的高手。在叶希文的两刀之下，终于被斩杀，从他的法器被叶希文夺取的那一刻开始，就已经注定了。

如果他没有被叶希文夺取法器。那或许还能和叶希文一较高下，但是明显，并不是现在。

封无意身上的财富也都落入了叶希文的手里。但是和封细一样，也并没有多少财富，虽然在这一百号星球上，有很多的财富，但是一来又要和其他部族国家竞争，二来要和人类竞争，他们实际上每一个人能够得到的并不多，所以他们之中能够诞生天人境的高手也不多，甚至都不用叶家特别的控制，他们本身的资源，就不够那么多分了。

没有了封无意，那些四眼族的高手也就根本不够看的了，不一会儿，就被愤怒之中的叶阑珊几人给生生屠戮了个一干二净。

现场依然有爆炸遗留的余温，到处都是鲜血死尸纵横。

“这次多谢你了，如果没有你的话，我们别说是救人了，只怕能够全身而退都是根本不可能的！”叶阑珊上前拱手说道，心中依旧还是心有余悸，这一次算是完全被人算计了，还好请的是叶希文，如果换了一般人的话，哪怕是其他秘境前十名的主人，也很难全身而退。

同时她望向叶希文的眼神有些复杂，毫无疑问，叶希文的实力彻底将她给震惊到了，原本她也有几分争夺人字一号秘境的心思，但是现在她已经彻底没有了这样的想法了，根本不用争夺，叶希文刚才的表现已经足以让她看明白自己和他之间的差距。

王者气象初具规模。

“这些都不过是收人钱财与人消灾罢了，我们先别说了，赶紧走吧，我已经能够感觉到有强横的人物在赶往这边了”！叶希文说道，对他来说，这些事情根本不算什么，他不过是为了无尘甘露草罢了，拿人钱财与人消灾就是他现在的状态。

“恩，我们快走！”

“走了！”

众人没有单个，纷纷朝着大气层外围飞去，他们也怕被人跟踪，这个时候唯有逃出大气层才是最为安全的，否则如果被一个天人境的高手给盯上了哪怕他们跑的再远，都有可能被追杀，这个时候，也唯有大气层上的阵法才能够保护他们。

果然，在他们离开之后没有多久，一道强横的身影瞬间出现在了现场，那四只眼睛宣告了他是四眼族的身份，当他看到满地的尸体的时候，不由得悲从心中来。

“吼！”

一声巨大的啸声直冲天际。

出了大气层之中，众人这才松了一口气，这一次实在是太过于惊险了，如果他们再晚走一会儿，肯定就会被那个天人境的高手给撵上了，那样的话，他们就肯定死定了。

“那既然如此，我就先告辞了！”叶希文拱手向中瑞根告辞。

这个时候，众人看向他的眼神和最初的时候已经截然不同了，这是一个低调又强大的男人。

告别了叶阑珊一行人之后，叶希文没有片刻犹豫，立刻就回到了人字一号秘境之中。

这个时候，叶老还在炼丹，不断的往炼丹炉之中加入那些药材，而其中有一味药正是无尘甘露草，叶阑珊很讲信用，在他们离开之后没有多久，就已经将无尘甘露草给送了过来了。

叶老没有多问，之前叶希文已经传了口信过来了。

叶希文也当即重新恢复到了那种平静的生活之中，一点一点积累属于自己的手里。

这一次出去，他又将自己的实力消化了一部分，但是这还没有结束，他还在更加的努力的积累之中。

一转眼，三个月的时间，再度如同流沙从手中流逝，时间快的让人根本就察觉不到，尤其是叶希文这样子完全沉浸在修炼之中的，就更是如此。

金玉阁的那些高手还在不断的叫嚣着要叶希文交出人字一号秘境，但是叶希文却根本不理会他们，但是这不妨碍他们继续上蹿下跳的不断的鼓动其他排名前十的秘境主人来找叶希文的麻烦。

但是这些能够排名前十的秘境的主人，哪一个不是人精，怎么可能会被这些人所鼓动，因此也都纷纷按兵不动。

最后叫嚣的最响的还是金玉阁以及其一些交好的势力。

很快，阑珊境的主人，叶阑珊就直接放话，不会参与这一次的人字一号秘境的争夺，这一个声明直接让很多人都有些不解，不知道为什么，原本叶阑珊虽然不能算是最为积极的人字一号秘境的争夺者，但是也绝对算得上是比较积极的一个了。

但是现在突然宣布不参加一号秘境的争夺，顿时让许多业余观察家都有些跌破眼镜的感觉，这算是彻底让他们有些无语了。

现在前十名的秘境主人之中，尹泰平败于叶希文之手，而叶阑珊又宣布不参与人字一号秘境的争夺，这等于是少了很多可看的看点啊。

而就在众人还在为了这个事情议论纷纷的时候，又一个惊天的消息传了出来，人字六号秘境换了主人了，这是一场惊天大战，人字六号秘境的主人，被人击败，如同丧家之犬一般被赶出了人字六号秘境之中。

而这个人也很快就浮出了水平，竟然是这段时间闹腾的沸沸扬扬的神之子，叶虚空。

有人看见，叶虚空几乎是以迅雷不及掩耳之势，完全碾压之势彻底将原本的人字六号秘境的主人给彻底击败，几乎没有费多大的功夫，完全是完败。

这给了很多人以巨大的震撼，先有叶希文，再有叶虚空，难道这一代的年轻一辈终于要崛起了不成，原本以为他们崛起少说还要一百年的时间，没想到，居然这么快就已经追赶上了他们的水平。

叶希文也就罢了，他空降人字一号秘境，多少还是依靠了执法堂的力量，就算是之前击败了尹泰平，在很多人看来，最多也不过是和尹泰平在伯仲之间罢了，只不过尹泰平选错了手段，最后才惜败于他的手上，就算强也有限。

因此叶希文虽然因为和尹泰平的一战被视为十强中的一员，但是却也没有完全的统治地位。(未完待续。。)

ps：今天十更第一章！

第一千三百五十六章 叶虚空出手【二更】

两人直接飞上了虚空之中，不在这二百号秘境之中开战。

但是双方的气势依旧透过无尽虚空传导下来，让人觉得胆寒，心惊！

火翼手中无数的火焰瞬间开始燃烧了起来，在虚空之中蔓延出了一大片的火海，紧接着又在一瞬间狂暴了起来。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

无数的火焰朝着安天华轰击而去，在这一刻，火翼化作一个火焰魔法师，开始疯狂的朝着安天华攻击而去。

面对这些攻击，安天华并没有丝毫害怕，他的双手在虚空之中，拍出了漫天的张英，瞬间就将这些火焰给完全拦截住了，根本就不能近身。

而字啊这个时候，火翼手中的火焰变成了一柄火焰长剑，一步跨出，当即朝着安天华斩出。

没有丝毫留手，火焰疯狂燃烧！

快！

快！

快！

火翼的速度奇快无比，他整个人都好像要化成了一朵巨大的火焰，刹那间已经扑杀到了安天华，趁着他在对付那些飘零不定的火焰的时候，瞬间欺身上前。

“嘭！”

他手中的火焰长剑瞬间破开那漫天掌影，剑尖直逼安天华的面门而去。

安天华浑身一个动荡，无数真元瞬间形成了护体罡气。

“当！”火翼手中的厚颜长剑一剑斩进了他的护体罡气之后，居然寸进不得。

紧接着安天华动手了，一拳轰出，可怕的拳劲瞬间轰击而出，形成巨大的气劲螺旋。绞杀一切，仅仅只是基本拳法，就能发挥出极为恐怖的威力。

底下诸多高手看的面色大变，安天华的实力简直强横的恐怖至极，尤其是那些等闲的半步天人境的高手。简直可以一拳轰死一个。

根本不带多动手的。

就连在王座上的众人，脸色也是凝重了起来，虽然他们的实力比起众人来说要高上一大截，但是和安天华相比，明显也没有优势。

安天华比他们多修炼了几百年，在某种程度上来说。是劣势，但是在这个时候，却是巨大的优势，水滴还穿石，更何况是人，这数百年的优势积攒起来非常恐怖。

哪怕是叶虚空这样的神之子。不也是一样缺乏积累么？

没有足够的积累，奈何他们的天赋也没有办法一跃而过！

面对安天华的拳劲，火翼顿时连连后撤，不敢硬接，他算是已经看出来了，安天华的功力简直深厚的可怕，哪怕不用什么华丽的武学。依旧足以压他一头。

如果是在平时，面对这么强横的对手，他转头就走，但是现在是要和安天华大战激发出安天华的全部潜力才可以。

想到这里，他又不能退，相反的，还要全力一战。

他的火焰长剑连连出手，斩爆了那些拳劲，而在这个时候安天华也毫不客气的近身追杀了起来。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

两人在虚空中激烈交手，一出手。整片虚空真当，疯狂的席卷了起来，然后瞬间崩碎，爆裂了起来。

两人在宇宙虚空之中越战越勇，相互之间寸步不让。这一场战斗，不仅仅是安天华视为让自己突破的关键一战，实际上火翼又何尝不是，他也已经跨入了半步天人境巅峰，虽然他的年岁还赶不上安天华，没有那么着急，但是想要破入天人境的心思也都是一样的。

他也将这视为一场能够吸收经验从而突破的大战。

“这火翼怕也是坚持不了多久了！”这时候叶希文开口说道。

虽然场面上看，两人还是不分胜负的模样，安天华虽然占据了优势，但是也还没有到能够完全碾压的地步。

但是明眼人都能看得出来，火翼已经是到了极限了。

现在不过是凭借着一口气强撑罢了！

而王座上的其他人也都纷纷点头，他们也都看了出来，就连许多其他高手也都看出来了这一点，更何况是他么了。

而就在叶希文说完这个话没有多久，火翼一声巨大的咆哮，似乎已经被压抑到了极致，身上一条火龙开始凝聚了起来，然后缓缓的从他的身体之中升腾了起来，竟然是从他的脊椎柱之中一点一点挣脱束缚，冲击了出来。

“这是。。。”王座之上的众人纷纷脸色微变，就算是相隔很远，但是他们依然能够感觉到那股恐怖的火焰温度在灼烧着空气。

“这是火翼的本命火龙神，一般情况下，根本也根本不会轻易出动，因为一旦出手，就算是同级别的对手都会被重创！”这时候叶闲开口说道了，在这些人之中，他一贯和叶闲交好，所以对于这些也知道的比寻常人要更多一些。

这一条火龙迎风而涨，所过之处，整片天空都开始宛如坠入了一片火焰的国度一般，火焰焚天，几乎要将整片虚空都给烧穿一般。

这一条火龙当即一爪朝着安天华狠狠抓落了下去。

撕裂天际一般，恐怖无比。

这是真正的龙爪手，一爪下来，天地变色。

就算是半步天人境后期的高手，也很难抵挡，因为这是一团火焰元神，一旦被他碰到了当场就会被烧穿成为一团灰烬，但是不碰也没办法，因此最是难以对付不过的了。

安天华也没有小觑，连忙出手，一拳轰出，拳劲扭曲，瞬间轰到了火龙的巨大的爪子上。

却见那一条火龙的爪子，蓦地一下子消失了，是的，消失了，好像被安天华一拳轰散了一般，然后直接化成了一团火焰，而在他的拳头穿过它的爪子的一瞬间。

那一团看起来已经被打散了的火焰，又一下子被凝聚了起来，然后当场朝着安天华生生抓了下去。

安天华脸色微变，想要抽回拳头，但是却发现自己已经被火焰牢牢的给固定住了那一团温度惊人的火焰在随时随地的吞噬自己的真元。

这一团火焰神龙，果然是诡异之极。

“给我破！”这时候安天华身上猛然冒出无数的神芒，这一头即将抓到他的火焰神龙当场被他震飞了出去。

他一步跨出，直接来到了火翼的面前，火翼根本来不及反应，直接被他欺身到了跟前。

“嘭！”火翼被当场一拳轰中，倒飞出去上百里，直接落败。

而在这个时候，安天华身上气势尚还强盛，却听到一声爆喝从下方传出。

“好，那就换我来！”

紧接着一道身影从下方暴掠了出来，一道剑芒划破长空，犹如长河一般斩向了安天华。

却不是别人，正是叶虚空。

这一处收，就显露出了比火翼更要高深数筹的武学修为，要知道，都已经是半步天人境后期巅峰了，应该说都是同等的境界了，强过一点都难，何况是强过这么多，叶虚空神之子的名头绝非虚假。

而安天华不怒反喜。

“来的正好！”

安天华直接一拳轰出，好大的拳劲直接和剑气狠狠撞到了一起。

“轰隆！”

拳劲和剑气当场爆开，碎裂了虚空，无数灵气狂乱了起来。

两人竟然是平分秋色，安天华神色有一些复杂，既有高兴，有了一个势均力敌的对手，又是有些感慨，真是长江后浪推前浪，他修炼近千载，也不过是如此修为，而这叶虚空才短短败于年，便已经到了如此地步，当真是可怕之极。

神之子之名，不负其名！

“来吧！”安天华当即直接一拳轰杀了过来，“看好了，这是我自创的，华拳！”

“华而不实！”

他这一拳轰出，顿时漫天都是恐怖的异象，但是叶虚空却是脸色不变，没有丝毫的变化，正如这一拳的名字，华而不实，这漫天的异象都不算是最恐怖的。

真正恐怖的是在那华丽的外面下的实拳，一拳足以破开一切。

“破妄！”叶虚空一剑斩出，破开了那漫天的异象，直接落在了那一拳上。

“轰！”

两人都是武道的绝顶高手，任何一个都拥有随意击败同境界的高手。

安天华沉稳，多年来的境界积累，让他的实力，积累到了一个深厚无匹的境界，而叶虚空犹如一柄利剑，锋锐无双，虽然没有安天华的积累，但是本身身为神之子的血脉，就足以让他一路勇猛无匹。

这个时候交手，比起之前和火翼的交手还要更加的恐怖。

一路打进了虚空的深处。

而火翼也终于捂着胸口，回到了自己的王座之上，有些苦笑，虽然知道和安天华有差距，但是也没想到差距大到这种程度，而在看叶虚空锋锐无匹，这才真的是前有狼后有虎。

这时候众人都皱着眉头看着两人的交手，许多人都是噤若寒蝉，即便相隔很远，但是依然足以让他们感觉到那种恐怖的差距了。

这里面的任何一个，都不是他们可以匹敌的。

这时候，也唯有叶芊芊和叶希文两人的神情微变，但是也凝肃了起来。

而在场上，叶虚空根本没有任何停顿，又是一剑破开长空，根本毫无任何痕迹，刹那间就已经扑杀到了安天华的面前。

他的剑道锋利无匹，不会有任何停滞，一如当初和叶希文交战的时候一般，甚至有过之而无不及。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求个月票的支持！

第一千三百六十章 我等着你下一次的挑战【六更】

渡劫用的时间比众人想象的还要长，足足有渡了三天三夜，在这三天之中，哪怕是强如安天华，也是几次差点就坚持不住了，要倒在闪电海之中了。

但是几次他还是顽强的挺了过来，他嘴中的丹药几乎没有停过，不断的吞服补充真元，疗伤的丹药。

虽然这一次的天劫来的突然，但是对于安天华来说，却是一点都不突然，为了准备这一次的天劫，他已经准备了整整数百年了，甚至可以说是数百年前就为了这一次的天劫而开始准备了。

因此他的空间之中早就有无数的补充真元，疗伤的丹药，靠着这些丹药，他在死死的撑着，他渡劫的时候，远远没有叶希文渡劫的景象那么惊人，也没有出现异种天劫，但是即便如此，对于他来说，也是一个生死关口，渡过去，他就是万人敬仰，万人之上的天人境的高手，渡不过去，他就是化为飞灰，没有其他的下场。

但是他没有丝毫的犹豫，这数百年来，他都在为了这个天劫而努力，可以说已经做好了完全的准备，如果现在渡不过去，日后肯定也渡不过去，而且他现在如果胆怯了，以后要渡过去的几率也就更小了，那样的日子，可谓是生不如死，还不如彻底化为飞灰来的彻底。

三天三夜的时间，对于安天华来说每一秒都是度日如年，对于旁边观战的人来说，又何尝不是如此，而且他渡劫，惊动了更多人前来在旁边围观，甚至连地字秘境之中的高手都惊动了几尊。以神念探了过来。

要知道，以往虽然地字秘境和人字秘境没有什么明显的界定，也没有什么阵法将这两片区域给隔绝开来，但是实际上，这两片地方却犹如是天各一方。老死不相往来。

因为以天人境高手的骄傲和自尊，根本不会怎么去和那些半步天人境的高手打成一片。

而对于半步天人境的高手来说，也是高攀不起这些天人境的高手，虽然只差半步，但是双方的地位天差地别。

现在能够惊动这些天人境的高手，也毫无疑问的是因为安天华渡劫的动静引发他们的注意了。

而只要安天华度过了这次的天劫。就将成为他们之中的一员，这个时候关注一下也不算是跌落身份。

三天时间一过，天上的天劫也终于散去，这个时候，众人才真切的看清楚了大劫中央的安天华。

这个时候安天华早已经被劈的不成人形，身上多处被劈的皮开肉绽。甚至都化成了焦炭，整个人都好像是从煤堆里走出来的一般，奇黑无比，而且还在散发着一缕缕的青烟。

不过很快，安天华的身体内涌现出了无数道生机，犹如是枯木逢春一般，他身上已经被劈成焦炭的部分开始脱落了下来。取而代之的是新生的皮肉，他身上的气息也在发生一种惊人的蜕变。

而这一个过程又足足花费了十天的时间，这才终于完全转化完成，安天华身上的气息终于全部转化成了天人境级别的气息。

这个时候，安天华看起来，气息早已经不一样了，身躯和整片虚空融合到了一起，宛如神人一般。

诸多高手看到这一幕，都不由得有点羡慕嫉妒恨，他们修炼多年。为的不就是跨越这一步么？

而之前还像是已经没有后路的安天华，现在竟然通过拼死一战，置之死地而后生，居然一口气跨入了天人境。

不可谓运气不好！

但是他们更清楚，仅仅是跨过这一步。安天华，就已经和他们的地位发生了天翻地覆的变化了，跨入了天人境的安天华，绝对能够一举成为安家的高层，如果愿意为叶家效力，也为被叶家尽心尽力的培养，将来前途不可限量，就犹如是越过了龙门的鲤鱼，一朝风云化龙，一切都不一样了。

安天华这个时候，立起了身子，直接一步跨出，瞬间就到了叶希文的面前，拱手说道：“叶希文，大恩不言谢，今日若不是你，也没有我的今天，以后但凡有什么要求，只要我能做到的，都一定帮你做到！”

众人都纷纷看着叶希文，天人境和半步天人境之间相差天差地别，别看之前安天华还和众人平起平坐，但是现在，已然完全高过了众人一头了，这个时候，能对叶希文说出这样的话，放低了身段，心中的感激不言而喻了。

“不过是举手之劳罢了，况且这一次我也颇有收获，以后我们还有合作的时候呢！”叶希文笑着说道，刚才安天华的华拳，给了他巨大的提示，也让他隐隐再有突破的感觉。

安天华了然，叶希文这么说，其实就是说，以后他们还有平等合作的时候，也就是说，叶希文对于自己能够跨入天人境非常有自信，不像其他半步天人境后期的高手那般诚惶诚恐，因此并不愿意向他低头。

不过他也不恼怒，一来没有叶希文，就根本不会有他刚才的领悟和突破，二来，他也觉得叶希文跨入天人境只是等闲，如此惊采绝艳的人物，他也只见过两人，叶虚空算一个，叶希文算一个，这样的人物都无法跨入天人境，那天地间还有人能够跨入天人境么？

这只是时间的问题罢了，不像是其他人，将来能不能跨入都是一个问题，所以他也愿意以平等的态度对待叶希文。

叶希文说的是，将来他们说不定还有继续合作的时候，不必将关系搞糟糕。

“哈哈，叶老弟说的是，以后我们肯定还有再见之日，到时候我在地字秘境等待你们前来！”安天华哈哈大笑，刚刚破入天人境的他心情大好，经历了天劫的生死洗礼，他也只觉得自己有了一个巨大的心境上的升华。

紧接着他又对着几个王座上的高手拱手说道：“不管怎么样，诸位今天能够前来助拳，安某人感激不尽，日后有什么，只要我能帮得上的，尽管说，只要到时候持名帖前来，我都会尽量出手！”

“客气了，客气了，我们其实也没做什么！”

“是啊，以后我们还需要你多多关照呢！”

这个时候众人纷纷谦虚了起来，说起来，这个事情和他们也确实关系不大，也就火翼和叶希文，叶虚空三人出手了，其中真正有起到作用的也就是叶虚空和叶希文罢了。

其他人不过是来打了一圈酱油，安天华客气他们可不会不识好歹。

“那既然如此，我就先告辞了，今日真是多谢各位了！”安天华再度拱手，然后带着他天华境的属下和仆从都离开，赶往天华境而去，现在他已经跨入天人境，人字秘境已经容不下他了，继续更进一步，进入地字秘境也是理所当然的事情。

这个时候，众人收回了目光，看向了叶希文和叶虚空两人，原本众人就以为这一次的聚会，就是为了人字秘境之中王座的归属权的。

但是没想到，最后居然会是这样子，安天华居然一口气破入了天人境了。

随着安天华的离去，现在人字秘境之中，在众人看起来，除了同样神秘的叶芊芊还未动过手之外，也就只有叶希文和叶虚空没有动过手了。

叶希文击败了安天华，有王者之姿，但是叶虚空也不差，他也没有败给安天华，也拥有和叶希文一较高下的资本。

两人会不会在这里一较高下，决出谁才是人字秘境之中的王者。

更何况很多人都还记得叶虚空在之前说过的，要和叶希文一战的话，现在堪称是人字秘境最强的两人，会不会再度一战？

叶希文看向了叶虚空，对于人字秘境王者之类的事情，他没有丝毫的兴趣，只要他实力够强，这根本就没有悬念，如果他实力不够，即便他自认是人字秘境的王者又如何。

就像是之前的尹泰平，现在也就只能是成为笑话而已。

但是如果是和叶虚空一战，他还是很有兴趣的，武者一道只有不断挑战强者，才有可能飞速的进步。

而在众人的目光之中，叶虚空开口了。

“叶希文，你的进步比我想象的还要更快，原本以为我这一次可以击败你，但是现在看起来，我还是小看你了，不过你要小心了，我的进步会越来越快，如果你跟不上我的速度，那你就根本不配作为我的对手，你是我现在唯一承认的对手，希望你不要被天人境的门槛卡住，不然我会很失望的！”叶虚空不卑不亢的说道，如果不知道今天的过程，光听他说的，众人只怕还会以为，他才是今天的最强者，而不是叶希文呢。

但是奇怪的是，所有人都没有觉得他的话很狂妄，相反的，还觉得是如此的理所当然，他是神之子，将来前途不可限量的人物，只要中途不陨落，最次也会是叶家家主级别的顶尖高手，这样的人物有说这样话的资格。

叶希文嘴角一挑，道：“我等着你下一次的挑战！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：话说大家的月票真的好少，今天我没说什么话，因为前两次都没有做到，让我觉得有点没脸见人，但是今天的目标却是就是冲着十更去的，原本是想等到十更更完了再说，不想落一个说大话的印象，但是大家的月票还是太少了吧，好少啊！我也不得不说了！

不说了，继续更新去，这才第六更呢，还差四更，大家等着看吧！

第一千三百六十七章 和王家的冲突

两人很快在风王星内部，找到了一个营地，这个营地是百晓生组织，给诸多高手落脚的点，这样的营地，在风王星上，明显还有不少。

虽然上榜人数不过是区区两百人而已，但是实际上，有野心，有能力争夺这个榜单的人数却是十倍，百倍于此。

也不知道百晓生，是如何在这样一个恶劣至极的凶恶之地，开辟出这样的营地的。

对于那些强大的凶兽来说，这样的营地，一脚就可以直接踏平。

这个营地之中，少说也有数百人在这里休憩，强横的高手进进出出，能够在这里纵横的毫无疑问，最次的也得是半步天人境后期的高手。

两人的到来，叶希文这么一个法相境九重天的人，比起叶芊芊来说，还要更加的引人注目一些。

毕竟在这些半步天人境后期的高手之中，这么一个法相境的武者，还是非常引人注目的。

“啧啧，这颗星辰隐藏在星空之中，若不是百晓生的地图指引，我们只怕也是找不到这里的呢！”

“是啊，这里一片荒凉，犹如进入了蛮荒地带一般，真是难以想象！”

“这里虽然犹如蛮荒年代一般，但是同样的，也有许多荒古都少见的好东西啊！”

蛮荒意味着渺无人烟，但是同样，也意味着有许多未开发的宝藏。

营地之中，诸多高手七嘴八舌的说道，不过他们彼此之间也分成了一个一个的小阵营，相互之间来自于不同的势力，这个时候在这里是泾渭分明。

在这个远离荒古的偏僻星球上，彼此之间甚至都可能算是对手了。

同时这也是一个有仇报仇有怨抱怨的好机会，风王星，注定是一个绞肉场。

这些人任何一个，都是各大势力的宝贝。天才，倾力培养，但是在这里，却如草芥一般。

“这次虽然百晓生说要重新厘定潜龙榜上的排名，只是真正榜单上到来的人却也不算多，不过是三分之一左右罢了，即便如此。这便已经是难得的盛事了！”

“可不是，据说，潜龙榜帮手法无双，更是着手准备，要一举冲进腾龙榜，现在正四下挑战各大名家。奠立威名，潜龙榜的名头，怕是根本不能让他看在眼里！”

有人在不断的交流着得到的消息，其中竟然涉及到了现在潜龙榜帮手法无双！

叶希文和叶芊芊两人隐在人群之中，微微有些不敢置信，法无双居然打算要一举冲进腾龙榜。

要知道，腾龙榜和潜龙榜完全不一样。那可是新生代的强者如林的榜单，能够上榜的那都是多少岁的，最次也都是五百多岁的，基本上是倍数于法无双的修行年月。

哪怕法无双仅仅只能冲上潜龙榜末尾，也足以惊世骇俗了。

这般想来，法无双比起身为同辈的众人来说，何止是先走了一步这么简单。

“不管怎么说，这一次来的人之中。还是有几个强人的，就像是海帝这次也来了，不过听说可不是来晚的，而是来找百晓生麻烦的，他已经放话，年轻一辈之中他当为尊，百晓生居然将法无双和叶无敌居于他之上。他这次就是摆明了来找百晓生的麻烦的！”

“不是吧，这百晓生虽然只是初露端倪，但是显然也不是一个普通的势力，一般人怎么敢和他们叫板。这海帝还真不是一般的强横啊！”

“除了海帝之外，前十名也出现了三位，还有那来历神秘的厉雅，以及排名第六的道士清虚，这次据说都在风王星上出现过！”

清虚！

这个名字让叶希文不由的想到在真武界之中的那个清虚道长，只是他会出现在这里么？

道家在这个世界之中，也只限于传说，这是一个武者一统天下的世界。

而清虚的来历颇为神秘，没有人知道，他到底是一个什么样的来头，如果此清虚就是彼清虚的话，那就不得了了。

叶希文心中也是一下子就提了起来。

“这次来的诸多英杰之中，也是以这三人为尊！”

这个时候，天空中传来一阵吵吵嚷嚷的声音，两拨人几乎是前后脚的踏入了营地之中。

第一拨人，叶希文很熟悉，不是别人，正是叶阑珊，尹泰平，还有吴鹏举以及火翼和叶闲这几人，只是这个时候，他们几人都有些狼狈，脸色异常的难看，而其中叶闲更是身受重伤，被火翼扶着落到地上。

而在他们的身后，则是身后跟着一行同样六个身影，其中四男两女，为首一人器宇轩昂，飞扬跋扈，这个时候正带着几分嘲笑看着叶阑珊一行人。

“叶家早已经破落了，就你们几个小猫两三只，居然就能代表叶家这次前来争夺潜龙榜的排名，啧啧，真是可笑！”那个为首的器宇轩昂的男子开口奚落说道。

“王轩宇，你不要太嚣张了，之前如果不是你们不要脸的突袭，我们怎么会失手！”叶阑珊不由得愤怒的开口喝斥道。

这个时候，其他几人也都是同仇敌忾，虽然火翼，吴鹏举几人都不是叶家的人，但是实际上，他们的家族也早就和叶家绑在了一起，一荣俱荣一辱俱辱，更何况他们之中身体里也或多或少的都有叶家的血脉，无非就是姓不同罢了，本质上也都是族人。

“啧啧，你以为我们真需要靠突袭才能击败你们么？真是太天真了”那王轩宇冷冷一笑说道，“你们叶家也早已经没落很多年了，根本就找不出一个看得过去一点的天才，而我们王家则是蒸蒸日上，更是有能够在潜龙榜上第二十名的王振宇，早已经跨入天人境，就你们这些废材，单打独斗你们也不是我们的对手！”

这个时候众人见两拨人对峙了起来，纷纷有种看好戏的意思，这些人也都是一个个来头不小，对于叶家和王家的恩怨自然是很清楚了，两族的恩怨更是不知道到什么时候开始的，一直延续到了现在，原本两族还算得上是势均力敌，但是后来王家慢慢超过了叶家，其中高手无数，天才频出，慢慢压过了叶家的风头，两族的争斗也由此变的更激烈了起来。

所谓平衡只有在双方势均力敌的情况下才会出现，在实力超过了叶家一大截之后，王家就开始在各个方面有意识的打压叶家的生存空间，从王庭职位争夺，再到各个洞天福地，秘境的争夺，双方的竞争，简直是无所不在。

现在即便是到了风王星也不例外，而且这两拨人毫无疑问，就是王家幼生代的顶尖高手，让很多人都有种看好戏的意思。

“混蛋！”叶阑珊顿时怒火中烧，银牙咬碎。

“王兄，这就是和你们王家相争无数年的叶家不成？啧啧，看起来，也不过就是尔尔！”这个时候，在王家一行人的行列之中，一个肥头大耳看起来有几分福相的男子开口笑眯眯的说道。

看他衣着富贵，但是却有种沐猴而冠的感觉，让人有一种颇为喜感的感觉。

“朱亮，你这头野猪妖有什么资格说我们叶家！”这个时候，叶闲恨恨的说道，海蓝色的袍服被鲜血给浸染了，而他望向那个肥胖的男子的眼神之中，有几分怨恨，想来正是这个男子将他击伤。

“找死！”那个肥胖的男子顿时一瞬间脸色立刻拉了下来，他这辈子最恨别人提起自己的出生，而这个时候却被叶闲一句话道破了出生，顿时极为恼怒。

而这个时候，周围许多人目光一下子就变了，这居然是一尊妖族的高手，只是没想到，身为人族顶梁柱的王家子弟，这个时候却和妖族英杰有所来往。

这本来没什么，只是两族相争乃是大势所趋，如果有人真的死死抓着这一点不放，就可能是大罪，这件事情可大可小。

只是在场的众人也都不是常人，自然不会这么肤浅的看待问题。

他的身形瞬间动了，仅仅就在一瞬间，就刹那间扑杀到了叶闲的面前，他的身形快若闪电，和他这个肥硕的身形完全无法重合到一起去。

叶闲重创，无法做出反应，但是在他身边的火翼却是最先反应了过来，直接一掌拍出，化成一个火龙张，迎着这个肥胖的男子的手掌拍落下去。

“轰！”

火焰和掌劲飞溅出去，燎烧了大半的天劫。

火翼见识过这个男子的厉害，不敢小看他，一上来就祭出了火龙元神，直接和他对拼了一击。

“噔噔噔！”

火翼的身形接连后退了好几步，直接踏碎了地面的坚石，他的面上气血翻涌，在刚才的对拼之中，明显是受了一些小伤，这朱亮，比他还要强横上一筹。

这才刚刚交手，就小小的吃了一些小亏。

“不过如此而已，竟然敢在我面前放肆！”那朱亮冷笑一声说道，根本不将叶家主人放在眼里。

“识相的就乖乖当你们的缩头乌龟，你们以为这是在什么地方？这是在风王星，就算你们全部都死了，又能如何？”王轩宇不屑的说道，傲视群雄。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天重感冒昏昏沉沉的睡了一天，浑身上下一点劲都提不起来，难受死了！不过还是爬起来给大家码字！

第一千三百六十八章 当牛做马【二更】

“识相的就乖乖当你们的缩头乌龟，你们以为这是在什么地方？这是在风王星，就算你们全部都死了，又能如何？”

王轩宇的话让叶家众人纷纷恨得咬牙切齿，但是又没有别的办法，王家这些年来比叶家还要强横，从这些，多少就能看出来一些了。

“就是就是，朱兄，你的修为又有所长进，只怕距离天人境也不过是一线之隔罢了，这些年来叶家固步自封，犹如是坐井观天一般，还自以为是当年叶家强盛的时候么？现在在王庭之中，叶家早已经没落，诸多实权部门都已经被我王家抢夺！”

“正是如此，这些叶家的人有什么？这等修为，在我们王家不过是二等罢了，他们居然就能代表叶家前来争夺潜龙榜的排名，叶家这些年来真是没落了！”

这时候王家的诸人纷纷开口附和说道。

“狂妄！”叶阑珊咬牙切齿的说道，美眸之中有几分厉色闪过。

“这小妞倒是不错，啧啧，我老朱这么多年来，玩过的妞儿也有不少了，不过这个妞儿真是不错，桀桀，正好抢回去为我老朱多生几个崽子！”这个朱亮望向叶阑珊的眼神之中，有几分淫色。

叶阑珊又羞又怒，满脸红霞，这个时候只恨不得要将这个死猪头剁成肉酱。

“朱兄一表人才，又是妖族之中难得的精英，这次百晓生重新厘定潜龙榜，定是有他的一席之地的，叶阑珊，你跟了他，也绝对不吃亏的！”王轩宇怪笑一声说道。

“妄想，我就是做鬼也不会嫁给这个猪妖做的！”叶阑珊大喝一声说道。

“这个时候，也容不得你了，本来我还没什么兴趣，但是你这般不愿意。我就偏偏要夺了你的身子，啧啧！”这朱亮脸色板了起来，有几分难看，叶阑珊一口一个猪妖，彻底激怒了他。

恰如他所说，以他的修为和天资，有多少倾国倾城的女妖想要投靠他都没机会。但是那些虽然长得不错，但是毕竟修为低下，玩过几次就没兴趣了，哪里比得上叶阑珊，叶阑珊修为虽然照比他要低上一筹，但是也绝对是人中英杰了。

“嘿嘿。我就是喜欢硬脾气的，要是没点脾气，朱大爷我还真就不乐意了！”这个时候朱亮淫笑一声说道，“王兄，等我将这个小妞给抢了叶家不会派人到妖土内追杀我吧？”

“哈哈哈，那就有意思了，到时候朱兄一口吞了就是。那些精英的血肉也是大补之物，说不定朱兄还能够一举跨入天人境也不一定呢！”王轩宇哈哈大笑说道，语气之中的内容却是让人有种手脚发凉的感觉。

尤其是吴鹏举等人，更是面色发青，这王轩宇的话语之中，竟然丝毫不将他们放在眼里，这分明就是将他们视作猪狗，予取予夺。完全掌控生死一般。

他们在叶家也都是人人敬仰的精英，人字秘境之中排名前十的顶尖高手，将来有望晋入天人境的顶尖高手。

因此他们这次才会结伴前来，其实心中也是隐隐对百晓生的排名不满，倒不是对叶虚空叶芊芊能够上榜不满，而是对自己未能上榜而不满。

他们纵算不如叶虚空和叶芊芊，但是也绝对是天地间一等一的人物。年轻一辈也自问有能力纵横，凭什么不能上榜。

其他来到风王星的人，也多是这般想法。

却不想之前在围猎一头凶兽的时候，被王家之人突袭。非但猎物飞掉，叶闲更是深受重创，现在这猪妖居然还要当着他们的面将叶阑珊给掳了去，这不是当面打脸是什么。

真是是可忍孰不可忍啊。

“既然你如此小觑我们叶家的高手，那就上前一战吧！”这个时候，吴鹏举上前一步说道，目光直指王家诸人，刚才那猪妖已经出手，实力确实在众人之上，因此他这个时候，只将矛头指向了剩下之人。

王家之人也是知道他这个心思的，这个时候只是哈哈大笑一声，紧接着一道身影蹿了出来。

“那就让我来试试你的水准吧！”这是一个中年模样的男子，一身华服，气度不凡。

“王峰居然亲自出手了，那这人只怕也是讨不了好了，啧啧，他真以为我们王家像他们叶家不成？”

“就是，我们随便找出一个人的实力都远在他们之上！”

吴鹏举看着这个王峰，没有任何小觑，率先出手，手掌朝着虚空中一抓，抓出一柄巨剑，他浑身的真元散发了出来，七彩光芒，犹如一尊高壮的神祇一般，有一种气吞天地之势。

之前能够长期盘踞人字秘境第六名，也并非没有原因的。

他的身形几乎要和整片天地都融合到了一起，宛如神尊一般。

他手中的巨剑锋锐无匹，散发着无尽的剑气，撕裂了虚空，刹那间就扑杀向了王峰。

这个王峰只是冷笑一声说道：“剑道，不过是小道尔！”

而在这个时候，他的身上瞬间爆发出了无数的真元，猛然间犹如是浮光掠影一般，动作行云流水般朝着吴鹏举扑杀而去。

他随手轻轻挥动，周围无数的灵气开始朝着吴鹏举包围而去，这就像是泥藻一般，越陷越深，根本就破不开来。

吴鹏举猝不及防之下，被这无数的灵气给围堵了个正着，手中的巨剑虽然不断的劈斩，但是却没有办法直接破开身前的诸多屏障，几乎要将他整个人都给缠绕起来了一般。

“给我破！”这个时候，吴鹏举一声爆喝，手中的巨剑的剑气，冲天而起，瞬间将这无数灵气都给湮灭了，自然也就不存在什么乱七八糟的束缚了。

但是这个王峰并不惊慌。

手中无数的灵气再度在他的手中凝结，凝聚成了一朵朵不知名的花朵，这些花朵随风飘扬，直接飘到了吴鹏举的面前。

“嘭！”

一个灵气花朵当场爆开，巨大的反震之力，直接将吴鹏举给震的不断的后退。

吴鹏举一个猝不及防，差点直接摔了一个大跟头。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

这些灵气组成的花朵瞬间绽放了起来，然后紧接着全部炸开，一时间，整片天地之间，好像都听不见其他任何的声音只能看见这些花朵爆炸的余波，碎裂天地。

形成了一个巨大的能量风暴。

“嘭！”一个身影直接从能量风暴之中被轰飞了出来，不是别人，正是吴鹏举。

这个时候，他身上的衣服也都被炸的破破烂烂，浑身上下已经面目全非，虽然没有受到太大的重创，但是身体之中无数毛孔都在淌血，被这一股股的反震之力，给生生震出来的。

“哈哈哈，萤火之光，焉敢与皓月争辉？真是可笑之极！”王峰哈哈大笑了起来。

而在他的身后，王家的众人也都是不由的哈哈大笑了起来，而叶家的众人，则是脸色铁青了起来。

“叶家果然是已经无人了，就只有这样子的程度，就已经能够位列顶尖了么？你们叶家什么人字秘境的排列，我也曾经听说过，想必你们应该就是能够排在前十的人了，也就只有这样子的水平，我看叶家迟早要从豪强大族之中除名！”王峰哈哈大笑说道。

而朱亮这个时候看着叶阑珊，口水都快滴下来了，原本只是出于愤怒，现在越看，这叶阑珊就越有味道，那些凡俗的妖怪，虽然有姿色出众的，但是如何能够比得上同为武者的女性来的有吸引力呢。

“不然这样好了，我看你们也是有几分资质，你们干脆离开叶家投靠我们王家，保管比叶家的资源条件更好，你们乖乖的为我们王家效力，如何？”这个时候，王轩宇开口说道。

“你妄想！”叶闲调息了一下伤势说道，“我们生是叶家的人，死是叶家的鬼，想要让我们叛逃，你做梦！”

他们这些人，都是叶家千挑万选的精英之中的精英，任何一个都耗费了大量的资源，在培养之前，叶家自然是早就有做过挑选，那些脑有反骨的人根本不可能被叶家倾力培养。

即便有一些狡猾的混过去了，那也只是少说而已，大多数还都是对叶家忠心耿耿的。

“我是看你们还有几分资质，做我的手下还是有这个资格的，你们不要敬酒不吃吃罚酒，否则的话，就不要怪我痛下杀手了！”王轩宇冷哼一声说道。

在他眼里，这些人似乎也就只能够当牛做马了。

“好大的胆子，什么人敢要我叶家之人，给你们当牛做马？”这个时候，一道人影排众而出，却见这人宛如是一柄出鞘的利剑一般，锋锐难以匹敌。

“叶虚空！”

见到此人出现，叶阑珊等人顿时脸上出现了几分喜色，原本他们还打算和王家之人拼死一战，纵使是死了，也不能让他们好过，何况他们之间实力差距是有一些，但是也并没有差到那么大的地步，总有胜算，起码还是有一些把握能够全身而退的。

但是现在叶虚空出现了，那就截然不同了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千三百六十九章 交锋【三更】

叶虚空的实力他们都很清楚！

在叶希文和叶芊芊不在的情况下，叶虚空的的实力堪称第一，更何况叶虚空在排行榜上的排名也极高。

虽然仅仅是第九十八名，但是对于许许多多连候补榜都上不去的高手来说，已经是极为厉害了。

“你是叶虚空？”这个时候，王轩宇脸上露出了几分恍然的神色，想来对于叶虚空之名，他也曾听闻过，神之子的名头，应该没有多少人陌生的。

叶虚空看都没有看他一下，只是看向王峰说道：“你刚才说，剑道是小道？”

“正是，那又如何？”王峰瞥了一眼叶虚空说道，显然是根本没将叶虚空放在眼里，虽然他也知道叶虚空位列第九十八名，但是也没放在心上，在他看来，叶虚空能够排名这么前列，很大程度上，是因为他身为神之子的关系。

但是神之子又怎么样，还没成长起来，又算得了什么。

能够在这里的，不说全部，起码有大半都是对这个排行榜不满意的，想要改变的。

“既然如此，那敢不敢接受我的挑战！”这个时候叶虚空冷笑一声说道，“如果三剑之内，没有办法败你，那就算我输了！”

“狂妄！”王峰顿时咬牙大骂说道，他堂堂王家顶尖天才，难道连这个叶虚空的三招都挡不住，他竟然敢如此小看自己，简直就是奇耻大辱。

“我看你真的是找死！”王峰顿时大怒，瞬间无数的灵气在他的操控之下，朝着叶虚空横扫了过去。

叶虚空根本纹丝不动，只是一步向前，他的面前，就像是有无数柄利剑为他开路一般，直接将这些灵气都给斩破，刚才让吴鹏举有些束手无策的招数。但是在面对叶虚空的时候，不过是瞬间就被迫了。

王峰这个时候，脸上才终于有了几分凝重的神色，但是刚才叶虚空的狂言还在他的心中，这个时候一声爆喝，无数灵气开始凝结而起，在他的手中。凝聚成了一条长鞭。

长鞭甩动，竟然隐隐有龙吟虎啸之声，犹如一条长龙瞬间扑杀向了叶虚空。

叶虚空只是冷笑一声，手中的长剑终于动了，一抬手，一道惊天剑光直接横扫而出。在天空中又撕裂出了无尽的剑芒，瞬间将这一条长鞭轰爆。

紧接着这些剑芒凝聚成河，浩浩荡荡的朝着王峰轰杀了过去。

王峰没想到自己的攻势瞬间被迫，根本来不及反应，只是不断的后退，但是叶虚空的剑芒又岂是这么简单可以破除的。

不过是刹那间就已经将他给笼罩住了，无数的剑意直接将他给笼罩住了。

就在这一条剑河即将轰落到王峰身上的时候。那一旁原本一直在看下的王轩宇终于出手了，直接一只手破开长空，直接抓向了那一条剑河。

“轰隆！”

剑河和大手当空狠狠碰撞，直接碰撞出了无尽的光芒中直接朝着四面八方疯狂的席卷出去。

王峰逃过一劫，这个时候不由得有一种惊魂未定的感觉，但是看向叶虚空的眼神之中，却是无比的怨毒，他从来没有这么丢脸过。还是丢在了他从来没看得起的叶家的手上。

“剑道是小道么？你算什么东西，有什么资格这样评论，不过是猪狗一样的垃圾，竟敢妄言大道？”叶虚空丝毫不在意在关键的时候被人阻止了，在他看来，这不过是一堆垃圾罢了。

一招就可以击杀之人，有什么值得注意的。

“怎么。你也想有所指教么？”叶虚空冷冷的看着王轩宇说道。

“没想到叶家居然能有你这样的人物，神之子果然不同凡响，即便是在王家，你也算是出类拔萃之人。足以与我并列了，怎么样，考虑一下，为我们王家效力如何？”王轩宇笑着说道。

“为你们王家效力？你们太看得起你们自己，王家还没资格让我效力，更何况于你并列？”叶虚空嗤笑一下，好像是听到了什么最可笑的事情一般，“你修行时间倍数于我，或许你以为你已经是年轻俊杰，沾沾自喜，在我看来，不过是冢中枯骨罢了，再有十年，斩你人头不过是探囊取物罢了，你也配与我并列？”

“就是，就是，你算什么东西，有什么资格和神之子相提并论！”

“你们也就配和猪狗同列罢了！”

见叶虚空一剑击败了刚才还很嚣张的王峰，顿时叶家主人士气大振，极为兴奋，他们也早就已经恨死了这些王家之人。

听到这个话，之前还很矜持的王轩宇脸色立刻铁青了起来，简直像是死了老娘一般。

偏偏叶虚空的话，就像是一把刀子插进他的死穴之中，字字诛心，但是却字字没错。

越是如此，他就越是恼怒。

“去死！”这个时候，那王峰突然状若疯狂一般，朝着叶虚空疯狂的扑杀而去，无数道灵气凝聚成了十八般兵器朝着叶虚空斩杀而去。

叶虚空几乎看也不看，身体内一道剑气喷涌而出。

“咻！”

一道剑光破开长空，粉碎了这些灵气组成的十八般武艺，一剑射进了王峰的咽喉之间。

“噗嗤！”

一朵血花迸溅，王峰瞪大眼睛，身体滑落到一旁，死不瞑目。

“该死，你竟然敢杀了他！”王轩宇顿时大怒，对于王家来说，王峰这样的高手培养不易，任何一个也都是精英中的精英现在居然被叶虚空斩杀了，他顿时暴跳如雷。

“杀了便杀了，那又如何？”叶虚空淡淡的问道，浑不在意，宛如面对蝼蚁一般，死了便死了，又有何区别。

“既然如此，你敬酒不吃吃罚酒，那就别怪我了！”王轩宇冷笑一声，眼神之中，已经是厉色密布。

叶虚空也懒得多说，直接抬手一剑激射而出。

“噗嗤！”

瞬间一道剑芒闪烁而出，震荡虚空。

王轩宇冷笑一声，直接一拳轰击了出去。

“轰！”

他的拳头直接将叶虚空的剑芒瞬间轰爆了。

“你的实力确实不错，再过些年，或许也能跨入天人境，但是现在，你没机会了，神之子？我今天就试试屠神的滋味如何！”王轩宇冷笑一声，一步跨出，身上气势瞬间轰然而出，脚下土地，方圆十米之内，瞬间崩碎了开来。

叶虚空神色平静，并没有因为王轩宇的话语而有所动摇。

王轩宇的身体之上，一股股真元沸腾了起来，吹动的衣服猎猎作响，衣袖飘飞，他的身体之中，隐隐有火红色的颜色开始爬满了全身，整个人，犹如是一个火人一般。

“我从来没有真正全力出手过，而你，是第一个，能够死在我的手上，是你的荣幸！”

王轩宇说着，他的身边整片虚空全部都燃烧了起来。

周围无数高手连连怪叫着往后退，这些火焰太过强横，连他们都能够感觉到，这里面蕴含的恐怖温度。

“先接我一拳！”他一声爆喝。

无数的火焰在他的拳头上凝聚了起来，无数的火焰瞬间烧穿了天穹，形成了无尽的冲击波。

叶虚空只是一剑劈出，剑芒闪烁，如长江，如黄河。

“轰隆！”

一道恐怖的爆炸冲击波席卷了开来，在场的也都是顶尖高手，因此都看的分明，王轩宇居然一拳挡住了叶虚空的长剑。

叶虚空手中铁剑虽然不知道是什么品级，但是也绝对是法器，这王轩宇居然能够徒手接住，这肉身修为，就有点惊世骇俗了。

“咦，你这肉身，倒是有几分意思？”叶虚空手中的长剑都不曾收回，似乎并没有任何的影响，只是有些好奇。

“我就告诉你，我天生就是火罡之体，日日夜夜都会有火焰从我的身体内滋生出来，淬炼我的肉身，比拼肉身，我不怕任何人！”王轩宇冷笑一声，“就算你是神之子又怎么样，激发了神明血脉我也不怕，别说这个世界上早就没有神明了，即便是有，那又如何？神若挡我，我就杀神！”

“屠神？好大的口气，就不知道，你有没有这个实力了！”叶虚空不屑的一笑，手中长剑骤然激射而出，他身随剑走，刹那间，就已经攻杀到了王轩宇的面前。

“好一个剑士无双！”

在一旁，叶希文也几乎要击掌叫好了，一年多不见，叶虚空的功力更加深厚，深的剑道精髓，如果是一年前的自己遇到叶虚空，只怕也难取胜，会败北。

叶虚空的资质果然不凡，不愧是神之子，非但天生灵智无双，而且肉身资质也是举世无双。

什么是神体，神体就是神的身躯，是真正完美无瑕的身躯，迎合大道的存在，而神之子也激发了神明的血脉，拥有了一些神体的特点，某种程度上来说，也是一个半神体，仅凭这一点，就不输于任何人，王轩宇想要凭借着火罡之体碾压叶虚空，只怕也是打错了算盘了。

“轰！”王轩宇又是一拳轰出，划出了一朵朵火焰的轨迹，直接迎着剑芒，轰了上去。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，今天还有第四更，码了几个小时的字，浑身冷汗直出，反而觉得好过一点，虽然头还是很疼，但是身体反而不太难受了！

第一千三百七十三章 一死一逃

天穹之上，叶希文和侯冠交手的身影直接在虚空中震荡出了无数恐怖的身影。

两人虽然彼此有惺惺相惜之意，但是手头却没有丝毫留手，叶希文次次斩出火海，更有飞出火凤凰，直扑侯冠的异象。

而侯冠的长棒粉碎山河，浑身都有无数妖气席卷而起，一棒轰出，天崩地裂。

底下众人脸色惨白，半步天人境真的可以强大到这个地步么？

强大到让他们这些同境界的高手都觉得束手无策的恐怖境地么？

更恐怖的是叶希文的针锋相对，丝毫不让。

三处强绝的战场上六尊犹如是神明一般的高手在征战，丝毫不让，打的天崩地裂。

“这六个人，任何一尊，都有上榜的能力，而且排名只怕直接能冲进前五十名，强横无比啊，除了能够跨入天人境的那批人，这几个人已经算得上是巅峰了吧。”

他们无法想象，比这六个人还要强大的半步天人境后期的高手，会是什么样的情景，难道能和天人境争锋？

想到这里他们立刻又否定了，那怎么可能！

这个时候王家的高手脸色也难看了起来，再也没有了一开始的笃定，虽然场面上看起来不落下风，三对三，但是朱亮已经被叶芊芊杀的节节败退，一旦他真的被斩杀，而腾出手的叶芊芊，无论支援哪一方都是惊人的变数。

但是他们又被叶家的这些人看住了，没了王轩宇几人，他们的实力实际上也就和火翼等人相若罢了，一时半会儿根本无法挣脱这些人的纠缠。

现在生死都由不得他们，全看天空中这六人之间战斗如何分出胜负了。

“臭娘们？老子跟你拼了！”这个时候朱亮疯狂的暴怒了起来，他已经被叶芊芊给逼疯了，手中的斧头已经满是裂纹，就已经离崩溃不远了。

他身材肥硕，但是这个时候看起来。却很雄壮，双目犹如两盏神灯，恐怖无比，嘴上也露出了几分獠牙，竟然要现出真身的模样。

他身体内的血液犹如浪潮一般拍动，显示了天人境之下的绝顶修为。

他虽然被叶芊芊逼得狼狈不堪，但是那多是叶芊芊手中的雪瑶剑的功劳。他也绝对不是一个软柿子。

他一步跨出，天空中所有云气崩碎，举手抬足之间，一斧头可以劈开整个世界，那怪力强大的吓死人。

“刷！”

叶芊芊一剑斩出，直接封挡住了他所有的攻势。

“轰隆隆！”

双方交手在天空中引起了一连窜的爆炸。

朱亮一斧头劈出。八方寂灭，恐怖无比，每一缕气劲都能毁掉一座山脉，远处许多强横的气息也开始沸腾了起来，许多强大的凶兽都被这激烈的交手给惊醒了，但是他们都不敢靠近，除非是天人境的凶兽。否则根本不敢过来，这些凶兽虽然凶蛮，但是也并非蠢货，这么恐怖的战斗波动，哪里是他们可以接近的了的。

两人交手也不知道有几千招还是几万招，终于，即便朱亮要保护手中的斧头也还是终于抵挡不住无尽冰冷的剑气。

“嘭！”

他手中的一柄斧头终于完全崩碎了，斧头的碎片直接化作流星朝着四面八方飞去。重重的砸落到地上，在地上砸出了无数大坑，山头也被削去了许多座，仅仅是碎片就有如此威势，朱亮这一对天阶低级的法器威力绝对不俗，但是在雪瑶剑的面前，却也根本不算什么了。

叶芊芊手中一道长剑化作一道匹练瞬间趁着朱亮走神的一瞬间直接轰击到了朱亮的胸口。

“嘭！”朱亮当场被生生轰飞了出去。直接一口鲜血喷了出去，他的獠牙上尽数染血。

“吼！”

朱亮仰天长啸，身形直接化出了原型，竟然是一头犹如小山一般的野猪。这一只野猪身上长满了长毛，啸声震动天地。

四蹄着地，不断的刨着长空，在虚空中刨出一个巨大的坑洞。

“轰隆隆！”

朱亮化成的巨大野猪，开始朝着叶芊芊横冲直撞了过来，化成了本尊之后，他的实力不降反增，虽然无法使用武技，但是本身的力量却是增大到了一个恐怖的程度。

整个巨大的身体在天空中奔跑的时候，整片天地都在轰隆隆的奔跑着，直接朝着叶芊芊撞击而去，虽然犹如小山一般，但是他的速度却是奇快无比，天空中那已经化成了冰晶的路子根本无法阻挡他的脚步。

叶芊芊的长剑斩在朱亮的身体之上，居然也只能劈斩出一些皮肉伤，无法将他重创，他的妖身确实恐怖至极。

这是妖族比人类先天强横的地方，一般人类根本无法和这些妖族的妖身相提并论的。

尤其是如果是妖族之中一些天赋异禀的族群，那更是强横到没边了。

就像是侯冠这样的，天生天赋异禀，即便是叶希文修炼了霸体也无法完败他。

“当！”朱亮巨大的妖身狠狠撞到了叶芊芊的身上。

“噔噔噔！”叶芊芊不断的后退，直接踏碎了虚空，但是在朱亮巨大的力量面前，她还是只能不断的后退，以卸去朱亮庞大的冲击力。

“锵！”

雪瑶剑自动飞出，在天空中化作一道白虹。

“嗡！”

雪瑶剑在天空中越飞越远，渐渐的看不见了。

就当众人以为雪瑶剑是自动飞走的时候，却见雪瑶剑在天空中越变越大，迎风而涨。

“刷！”

雪瑶剑迎风而涨，然后无尽的剑气席卷成风暴，带着迅雷不及掩耳之势轰落了下来。

“轰！”剑光带着无可匹敌之势斩落到了朱亮的身上。

那原本难以斩开的皮肉瞬间就被斩破，紧接着朱亮整个庞大的妖身就被一股强大无比的惯性给直接带到了地上。

“轰！”朱亮整个妖身被剑芒直接狠狠钉到了地上，恐怖至极。

“吼！”

朱亮惨淡的咆哮声，直透天际，但是他庞大的身形在深坑之内不断的扭动，却无法脱开巨大化的雪瑶剑。

他身上一点鲜血都没有流出，因为全部都被雪瑶剑冰封住了，在即将喷涌而出的一瞬间就被雪瑶剑给直接冰冻住了。

虽然他的血液被比冻住了，但是他的生命里却在疯狂的流逝，寒气直接侵入他的体内，让他不断的惨叫。

没过多久，朱亮惨叫声弱了下去，彻底断了气。

“咻！”雪瑶剑从朱亮庞大的身躯上蹿了出来，紧接着，瞬间朝着王轩宇的方向激射而去。

而在和叶虚空激斗之中的王轩宇突然间一下子感觉到了一股恐怖的危险笼罩到了心头。

“轰！”

他直接一拳轰开了叶虚空手中的铁剑，身形猛然朝后面退了出去，紧接着一道白虹直接从他的鼻端穿透了过去。

“刷！”

剑芒直接在他的脸上划拉出一条巨大的血印。

他顿时胆战心惊，如果他的反应速度稍微慢一点，就可能被这一剑贯穿了头颅，不由得冷汗淋漓。

他往那边一看，差点没吓掉半条命，他的好友朱亮已经彻底化出了本尊，但是即便如此，依然还是被人钉死在了地上，这个场面彻底将他给吓住了。

他没有想到叶芊芊竟然如此恐怖，以朱亮的实力和他只在伯仲之间，以他的实力也不可能如此完胜朱亮，但是朱亮这个时候却在叶芊芊的首航殒命了。

想到这里，他简直亡魂大冒，本来一个叶虚空就和他不相上下了，在来一个如此恐怖的叶芊芊，他还能有胜算么？

他想想就知道自己根本不会有胜算。

想到这里，他几乎没有任何犹豫，当即直接一个转身，立刻朝着虚空之中飞去，身形化作一道流光直接逃窜而去。

“想走？哪里走！”这个时候叶虚空冷笑一声直接一剑猛然舞出，剑芒直接破开天地，朝着王轩宇而去。

“噗嗤！”

剑芒直接没入了王轩宇的身体之中，但是王轩宇根本无法抵挡，直接一口鲜血喷出，原本还可以和叶虚空相持不下的他，在只顾逃命的情况下硬生生挨了叶虚空这一剑，当即遭受了重创，差点直接殒命。

等到叶虚空和叶芊芊两人想要追的时候，王轩宇已经逃走了。

“杀伐果断，是个人物！”叶虚空眯着眼睛说道，这王轩宇虽然逃走，但是能够在形势不利的情况下，果断选择逃走，也不失为是一个杀伐果断的人物。

足以在潜龙榜上拥有一席之地，如果不是遇到了叶虚空这几人，除非碰到天人境的高手，否则足以纵横无敌。

难怪王家这些人都一个个嚣张跋扈之极，王轩宇加上朱亮，再加上侯冠的组合，足以击败任何人，只可惜他们遇到了更加变态的叶虚空叶希文和叶芊芊三人组。

“现在朱亮已死，王轩宇已经逃走了，难道你还要继续？”叶希文一剑逼退了侯冠说道，没有赶尽杀绝的意思。

“那今天就到此为止吧！”侯冠直接收起了铁棒，连王轩宇都逃走了，他还有什么必要继续僵持下去？？(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千三百七十五章 惊现神明

“刷！”叶希文的身形直接一举冲进了山谷之中，他没有看到后面的王振宇是不是跟着冲进来了，但是箭在弦上，不得不发。

他已经别无选择。

电光火石间，叶希文已经冲进了山谷之中。

他才刚刚进入山谷之中，还来不及反应，蓦地，一条巨大的长鞭如水缸一般粗细，瞬间鞭打了过来。

这一鞭撕裂长，又快又急，瞬间扑到了叶希文的面前。

那巨大尖锐的破空声，之极让人汗毛倒立，在一片迷雾之中一对巨大的灯笼一般的眼睛在窥视着叶希文。

“嘭！”叶希文根本来不及反应直接被这一鞭抽中，他的身子直接被抽飞了出去，整个胸口的胸骨都不知道断裂了多少根。

“噗！”叶希文一口鲜血喷出，以他的霸体都难逃毒手，更何况，如果是其他人的话，当场一鞭就会被直接抽死。

“轰！”他的身子直接撞进了一旁的峭壁之中，以他的身体为中心，龟裂出了密密麻麻的裂纹。

叶希文动弹了一下，只觉得浑身上下骨头都被抽散了，难以动弹，连忙运转天凰再生术开始疗伤。

这个时候叶希文才朝迷雾中看去，直接穿透层层迷雾，不由得整个人都有种不寒而栗的感觉。

刚才抽飞他的，哪里是一条鞭子，根本就是一条蛇尾巴。

却见山谷之中盘踞着一条恐怖无比的长蛇约莫着五六米粗，长达数百米的庞然大物。

犹如灯笼一般的眼睛，在山谷之中，格外的凶残。

叶希文倒吸一口冷气，之前只是感觉到这山谷之中有这么一头强横的凶兽的，但是由于那是天人境级别的强大气息，他甚至都根本不敢多做停留，也没发现，居然是一条蛇。

而且看他身上的鳞片都泛着一种玄奥的法则的光芒。头顶上有两只角凸出来，身体上，竟然也有了爪子的雏形。

这是一条即将要化蛟的蛇王！

叶希文顿时惊悚了起来，真正可怕的不是化蛟，叶希文之前连真正的蛟龙也杀过，那没什么，但是即便是同样都是蛟龙。实力也有高下之分，这一条凶蛇如果化作蛟龙的话，那真的要天地变色了。

放到外面，就是作恶一方的恶蛟，恐怖无比。

而这一条凶蛇就距离化蛟不远了，没化蛟就已经如此恐怖了。而一旦化蛟之后，实力和生命形态都会有一个巨大的飞跃，蛟龙虽然只是亚龙种，但是那也毕竟是龙种和之前蛇是完全不一样的。

不过这一条凶蛇的注意力只在叶希文的身上放了一会儿而已，很快就都被随后蹿了进来的王振宇给吸引了过去。

相比起不过是法相境九重天的叶希文，真正已经跨入了天人境的王振宇，就如同是黑暗中的明灯一般。耀眼无比。

“刷！”那一凶蛇瞬间动了，那盘踞起来犹如小山一般的身躯猛然间弹射了出去，紧接着身下的蛇尾巴直接一瞬间抽飞了出去。

王振宇也如同刚才的叶希文一般，根本没有任何防备，但是他的实力毕竟比叶希文要强横的多了，当即反应了过来，一掌碎裂虚空，拍落了下去。

“嘭！”

一声金铁交鸣一般的巨大碰撞声。王振宇当场被震飞了十几米，才停了下来，比起叶希文刚才也不知道要强上多少。

天人境的高手和凶兽之间的交锋，整片天地风云变色，一举一动都能引得天地予以附和。

“吼！”

这一条凶蛇仰天长啸一声，竟然隐隐是龙吟之声。

它巨大的身体直接横卷了过来，要在一瞬间将王振宇给捐助。

王振宇动容。直接一拳轰出，化作了武道经典，瞬间拳头轰了下来。

“轰！”

又是巨大的交锋，恐怖的能量直接席卷了开来。粉碎了长空。

“该死，这头畜生，到底是什么来路！”王振宇眼中凶芒闪烁，甚至他都猜想是不是叶希文找来故意要坑他的。

他没有看到这一条凶蛇之前是怎么对待叶希文的，否则他肯定不会这么觉得。

叶希文几个呼吸之间，身上的伤势已经恢复的差不多了，虽然消耗的生命力极大，但是天凰再生术治疗的效果，自然是不必说的。

他扫了一眼这个山谷，却发现，在这个山谷之中，居然有一个巨大的宫殿矗立在这个山谷之中。

但是这个宫殿被深深锁在迷雾之中，如果不是因为冲进了这个山谷，根本就不可能发现这个宫殿。

叶希文敛神屏息，收敛了身上所有的气息，他的敛息功也早就已经修炼到了炉火纯青的地步了。

他干脆趁着这一条凶蛇和王振宇交手的时候进入宫殿一探究竟。

他将王振宇引进来的目的不就是指着和这畜生一较高下么？现在目的已经达到了。

当即直接身体没入了迷雾之中。

王振宇很快就注意到了叶希文的消失，他的目光可是一直都没有放过叶希文的意思。

这个时候见叶希文已经没入了宫殿之中的身影，不由得大为着急了起来。

而那一头凶蛇分明也有了属于自己的灵智，这个时候也不由得开始着急了起来，他背对着那一座宫殿，倒是看不见叶希文进去，又要全力应付王振宇，因此到不是着急这个。

他只是不住的看着天色，有些着急了起来。

“轰隆！”

“轰隆！”

“轰隆！”

这两尊天人境级别的恐怖高手出手，天地都为之变色。

他们战做了一团，王振宇更是犹如渗人一般，光芒万丈，一拳一脚都有莫大的威力。

叶希文这个时候，已经进了宫殿之中，却见这整个宫殿忽然一体，散发着宝光。

这座宫殿，居然是一件法宝，而且最少也是天阶以上的法宝。

叶希文也不是这个宫殿的主人，所以也没有办法真正判断这个法宝到底是什么样的级别。

整个宫殿非常空旷没有什么别的东西，唯有一个巨大的石像矗立在空旷的宫殿之中，也看不到任何阵法，也不知道如何能够取得这一个宫殿的控制权。

不过当叶希文看到这一个巨大石像的一瞬间，突然觉得，这个石像的主人好像一瞬间苏醒了过来一般，犹如活过来了一般，威严的盯着他。

“前辈，小子无意冒犯！”叶希文上前拱手说道。

这个石像宛如真的活过来了一般只是看着他，却一句话也不说，许久，他终于说话了。

“小子，外面的那个人族是你引来的吧？”

石像一开口就让叶希文惊愕非常，难道这石像真的是活的，不只是一缕元神什么的。

“你也不必骗我，本神活了无数万年，难道连你这点小伎俩都看不透么？”石像开口，声音威严无比，这石像上居然开始绽放出无尽金色的光芒。

本神！

叶希文突然一下子惊悚了起来，神，这是一尊神明？

不对，这石像虽然无比威严，但是好像还没有达到那种令天下万物臣服的神明的程度吧。

不过他还是立刻反应了过来，说道：“实在冒昧！”

“这有什么冒昧的，哈哈哈，那条蠢蛇在这里守了几千年，想要获得这一份机缘，但是却让你捷足先登，这就是所谓的缘分！”石像哈哈大笑说道，整片宫殿内都回荡着石像的声音。

那条凶蛇居然是守着这一份机缘？

原本叶希文还以为这条凶蛇是守着什么天材地宝，岂不闻天材地宝的身边肯定都有天地异兽的守护，反过来说，凤凰不落无宝之地，有天地异兽守护的地方，多半也是有天材地宝的。

原本叶希文还以为是这一个宫殿，但是现在看起来，应该不是这一个宫殿，这个宫殿虽然是一件法宝很少见，但是和这一尊神明相比，还是差得远了。

“你叫什么名字！”石像问道。

“叶希文！”他没有试图隐瞒，如果这真是一尊神明，那想要隐瞒一尊神明，是根本不可能的。

“叶希文，我只问你，你愿意成为本座的神使，代替本座行走世间么？”这个时候，那石像猛然厉声喝道。

叶希文愣了，这突如其来的什么神，什么神使，让他一下子转不过来了，神明的传说，在许久许久以前，也就只剩下传说了，虽然叶希文也遇到过一些和神明有关的事情，包括泰坦之身都是神明的后代，他身上的神性也是这么掠夺来的。

但是那都是一些间接相关的事情，和真正遇到一尊神明是完全不一样的概念。

何况还什么成为神使了！

“叶希文，答应他，答应他！”而就在这个时候，叶希文的脑海之中，叶墨的声音突然传了出来，怂恿叶希文答应。

见叶希文没有立刻答应，石像不由的眉头微皱，说道：“凡人，你可要想好了，外面那两个天人境即将进来，你如果不答应的话，面对他们根本就是死路一条！”

事到如今，叶希文也根本没有其他的选择，只能咬牙说道：“我愿意！”

“哈哈哈哈！”见叶希文答应，石像不由得大笑了起来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求月票支持！

第一千三百七十七章 神明和量劫【四更】

“想走？”

叶希文冷笑一声，当即追了上去，他顿时只觉得身体之中，有无数的力量在爆棚，跨入了半步天人境初期之后，他的实力简直有了一个难以想象的翻天覆地的变化。

他能够感觉到，身体里的力量每一分每一秒都在疯狂的增长，因为之前压抑的太过厉害，所以根基打的异常牢靠，所以一旦突破，这实力简直就会有一个翻天覆地的变化。

而王振宇也是刚刚跨入了天人境一重天没有多久，也还没有巩固多久，根本不是叶希文的对手。

虚空之中，叶希文追上了王振宇，直接一脚踏出。

“啊！”王振宇一声惨叫，整个身体在虚空之中被叶希文踩的四分五裂。

叶希文一脚之威，竟然已经到了这样的地步，可想而知，这实力的提升，到底到了何等的程度。

王振宇陨落！

足以纵横天下，位列潜龙榜的王家绝世英才，就这样死在了这个山谷之中，默默无名！

在这个风王星上，这样的情况太多太多了，无论他们平时拥有多少的名头，但是在这里，却都犹如是草芥一般纷纷被屠戮。

根本没有人会关注！

而这个时候，大殿内的那一条凶蛇看到了这一幕，简直就快要被吓死了，他也是有灵智的，但是当看到刚才和自己打成平手的王振宇居然被叶希文一脚踹死，简直就是肝胆俱裂。

他庞大的身躯瞬间蹿出了大殿，想要逃走，但是叶希文岂能让他如意，直接捏了一个法诀。

天空之中一道剑气凝聚而成，破开云气，从天而降，瞬间将这一条凶蛇的脑袋给钉在了地上。

“轰隆隆！”

这一条巨大的凶蛇挣扎了一会儿，但是很快就变的僵硬了起来。根本不是叶希文的对手，只能惨死在叶希文的手中。

叶希文见这两大强敌终于死了，这才微微松了一口气，王振宇追杀他这么多天，是心腹之患，因为这王振宇的关系，他简直连睡觉都要睁着一只眼睛。以便应对突如其来的战斗。

“哈哈哈，做的好，杀伐果断，天资不错，这正是本座的神使应该有的品质！”

大殿内传来石像巨大的笑声。

叶希文连忙跟进了大殿之中。

却见石像脸上露出了几分心上的神色，说道：“不愧是本座的神使。表现不错，本座对你的表现很满意！”

“多谢尊神夸奖！”叶希文拱手说道。

“你现在还叫我尊神么？应该叫我主上！”这个时候，那一个石像顿时板起了脸。

叶希文几乎是瞬间就感觉到空气都凝滞了，天地间一下子都容不下自己了，自己要一下子成为千夫所指的存在了。

什么叫雷霆雨露均是天恩，这就是！

“是，主上！”叶希文也不在嘴上强硬。那石像这才终于满意，撤去了神威，叶希文顿时又感觉，整片天地都一下子清明了起来。

“敢问，主上是何妨神祇？”叶希文问道。

这个问题也不算出格，总不至于说，当了神使，连自己的主上到底是何方的神祇都不知道吧。

“这个你以后会知道的。现在我只是在每隔千年的时候，才能够苏醒过来一次，而大部分的能量又已经传给了你，很快又要陷入沉睡之中，时间已经不多了！”那石像开口说道。

叶希文低头听着，但是他的双眸之中，却是不断的精芒闪烁。每隔千年才能苏醒一次？

难道这个神祇已经陨落了不成？

只有那些陨落的神祇，才会这么的虚弱！

在这个世界上，神明可以永生，但是却无法不灭。神明也有真正灭亡的一日，那就是所谓的诸神的黄昏，就如同神话时代的神明，一夜之间全部都不见了一般，没有人知道，这些神明都去了哪儿。

现在看到的所谓神迹，也都只是一些神明遗留下来的东西罢了，其实根本就算不了什么，但是即便如此，也已经足以被人奉若神明了。

现在自己居然在这宫殿之中，真的看到一尊神明，而且从叶墨的语气来看，也不像是假的神明。

这些都是一瞬间在叶希文的脑海之中算计的，他现在的大脑，简直就是一台精密的计算机，一瞬间可以计算无数个问题。

如果没有这样的能力，又如何参悟大道，所谓的参悟，其实就是不断的计算好参悟，把错误的结果刨除，剩下的自然就是正确的结果了。

“所以在我要陷入沉睡之前，你必须要仔细听着！”这一尊神明，似乎是因为叶希文已经发下了重视，形成了天道契约，不可能违背，只能对他忠诚了，所以对叶希文也是非常放心，很多的事情也都一点都不避讳他。

“本座已经沉沦了有很多年了，现在也不知道外界到底是何年，但是本座已经可以感觉到天地大劫将近的气息，那种毁灭的气息，将我从沉睡之中惊醒，天地将大变，诸神将回归，现在仅仅是前奏而已！”那石像开口说道，“你现在已经成为了本座的神使，本座将来能不能从星海长眠之中苏醒，就只能依靠你了，只要你表现出色，到时候本座就可以将你晋升成为本座的属神，同样享受永生不死，成就无上神道！”

“那，不知道需要属下做什么？”叶希文问道。

“你要做的就是不断强大自身，成为大劫之中的应劫之人，获取足够的气运，只要气运足够强大，就能直接将本座从沉沦的星海之中拉回来！”那石像说道，“现在你带着这个宫殿和石像，在关键的时刻，能够救你一命，但是你也要注意，我现在所剩的能量也不多，一切还要看你自己如何了，在大劫之中，是扶摇直上，青云平步，还是化为灰灰，这一切，都是由你自己来控制的！”

叶希文听着那石像的话，心中无比震惊，大劫，什么样的大劫能够将沉睡之中的神明惊醒!

还有他之前说的，诸神即将回归，又是什么意思，难道沉沦已久的神道即将重新辉煌，诸神将重新君临大地，将世界又再度变成了神话时代不成？

这里面的信息量太大了，叶希文都觉得，自己的脑袋都有点疼了，好像需要计算的东西太多太多了。

“现在本座沉沦，也不能为你做太多，等到本座从沉睡之中苏醒，才是你真正收获好处的时候！”石像似乎也在不断的激励叶希文，似乎也怕他撂挑子不干一般。

“敢问主上，难道这世界上只有我一个神使了么？”叶希文又问出一个问题。

“愚蠢，随着大劫临近，诸神即将回归，重新君临天下，为了脱困，他们肯定也都会选出自己的神使，虽然在争夺未来的控制权上，我们是竞争对手，但是起码在现阶段，我们的目的还是一致的！”石像说道，“所以如果你碰到其他神明的神使，在短期内，你可以和他们合作，一切以大局为重，只带本座从星海沉沦之中苏醒，到时候再制霸天下！”

其他神明的神使！

果然，叶希文心中一凛，这个世界上绝对不仅仅只是叶希文这一个神使，还有其他神使，但是他也听到了石像说了一个词，脱困！

到底是什么情况，才可以说的上是脱困？

难道现在是被围困不成？

但是这石像说话，一直都是避重就轻，在最关键的地方，都一直没有说，不知道是还不够信任自己，还是其他的什么原因。

“我现在能够做的不多，一切就都看你的了！”这石像说着，声音渐渐沉默了下去，很快，这个石像就彻底失去了光辉，也就变的和一般的石像没有丝毫的差别了。

叶希文知道，这石像背后的神明，彻底陷入了沉睡之中了。

而在这个时候，叶希文身体之中叶墨直接化出了一个书生的身影，出现在了叶希文的身边。

“刚才这尊神明说的，你也听到了，什么大劫，什么诸神的回归，到底是怎么回事？”叶希文问道，这些东西可能牵扯到的机密太过可怖，连叶希文都没有听叶老说过，甚至可能连叶老自己都不知道。

如果是寻常人知道了，可能就算是想破脑袋也不知道，也就是叶希文身边还有叶墨这尊不知道活了多少年的老魔头，才有可能知道这些。

“又是一场量劫么？”叶墨喃喃说道，“这里面牵扯到的东西太多了，也太复杂了，至于诸神的回归，我也不知道，说到底，我陨落的时间太早了，早在诸神时代我就已经陨落了，所以根本不清楚后来发生了什么！”

叶希文也明白，甚至本质上来说，叶墨本身也是这些诸神之一，只是他是魔神，但是这不能改变这本质上的事实。

“但是不管怎么说，这次的事情对你来说是一个机缘没错！”叶墨说道。“这个神明虽然陨落了，但是毕竟是神明，气运绵长，你成为了他的神使，自然就分到了他的一分气运，你的气运就会大涨，好处不断。”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千三百七十八章 风云聚会

“这就叫做借鸡生蛋，这个神算盘打的很精，可惜啊，看错了你了！”叶墨冷笑一声说道，嘴角闪过一丝冷笑。

叶希文看着叶墨，看他怎么说，原本他是绝对不会答应这样的条件的，自甘成为别人的臣属，如果他刚才展开恶魔之翼，无论如何都是能够趁着两尊天人境的高手还没反应过来之前逃走的。

“这个不知道哪儿来的小神真是想的也太美了点，如果你只是一般人的话，你如果成为了他的神使，虽然会有神明的许多支持，但是你从此以后也要永生永世都被他所奴役，所谓属神虽然说这好听，但是却永远都会被他控制！当然，对于一般人来说，能够成为属神从而永生不死，这本身也是一个非常不错的事情，但是你不一样！”叶墨说道。

“那你的意思是？”叶希文问道。

“如果没我在旁边，你如果应承下来，就必然是这个结果，所谓神使，不过就是神明的一条狗，如果愿意，这样的神使，巅峰时期的神明，可以要多少有多少，哪怕是陨落的神明，也总有办法的，不过他显然没想到有我在你身边，刚才我就昧了天机，将你附着在契约上的那一缕元神抹去，这契约虽成，但是却无法影响你，所以你也不妨装的好像被控制的样子，到时候有的是你的好处，借鸡生蛋，借他的气运，升你的实力！”叶墨阴测测的笑着说道，有他这一尊老魔头在，叶希文怎么可能在这事情上面吃亏。

叶墨不知道活了多少年，又跟随魔君多年，肚子里也不知道有多少奇奇怪怪的旁门左道的方法，那一尊神明想要算计叶希文，也要问过叶墨的意思。

自从中了魔种之后，叶希文对于这种事情从来都是警惕三分，敬而远之。

上一次被种了魔种那是别无他法。不妥协就会死，但是这一次不一样，他有的选择，所以如果不是叶墨的鼓动他是绝对不会答应的，事实证明，叶墨果然还是有自己的办法的。

而他身上的魔种也还在不断的发展壮大之中，虽然有叶希文不间断的压制。但是依然无法阻止魔种的壮大。

如果这个时候有人能够透视叶希文的话，就能够发现，在他身体的最深处，一颗魔种正在一点一点的吸收他的能量在壮大，而在他的上方，一页古经化作一尊古神。时时刻刻诵念着古经，字字珠玑，每个字都化作道基镇压向那一颗魔种。

当初得自第五神主的神灵古经，经过了叶希文多年的参悟，现在已经能够演化出一尊面目不清的神明。

毕竟这一页神灵古经乃是得自于神明，每一个字都是神明对于大道的理解。

可惜叶希文只得到了一页，如果能够得到全部。又能够全部参悟的话，甚至能够重现那一尊神明的无上风采。

不过即便只有一页，也让叶希文的受益匪浅了。

除了这一页神灵古经之外，明心古树，神明空间，还有哪一个武字，斗字，都在是不是的绽放出七彩光芒将魔种镇压在叶希文身体的最深处。

叶希文几乎不敢有任何一点点的放松。那一页神灵古经被叶希文参悟到了这个地步，也绝对不仅仅只能用来参悟大道，化出的神明威能也无穷，但是他几乎从来不敢用，因为一旦放开对魔种的压制，魔种的成长就不是一点点而是疯狂成长起来。

他几乎每分每秒都能感觉到魔种在扎根到自己身体里的每一个细胞之中吸取他的能量，他这些年来进步困难。每一次都要吞噬大量的灵气，其中到有相当一部分被魔种吸走。

他进步的越迅速魔种跟的也越快，这种死亡随时随地都在接近的感觉，让他几乎没有一刻能够空闲下来的时候。

这可是连叶墨都没有办法。只能眼睁睁的看着他成长的魔种，或许将来哪一刻完全成长起来，就能够要了他的命。

这也是他一直担心的问题。

但是现在也没有办法，只能避免类似的事情再度发生。

好在这个神明，也总归比星辰巨兽要靠谱一点，没有既要奴役他，之后又要置他于死地。

“我已经下了封印，在他下一次苏醒之前都无法探查你的事情，所以你可以放心，就算他醒过来也没用，一个沉睡的神明和一个瞎子有什么区别，他也就隐隐能感觉到一些天道的变化，连今夕是何年都不知道！”叶墨冷笑一声说道，“但是我也消耗了大部分的力量，以后很长一段时间内，恐怕都没有办法帮得上你了，只能靠你自己了！”

“你没事吧！”叶希文连忙紧张的说道。

叶墨耗尽能量的情况很少见，上一次他耗尽能量，几乎要消失就是为了吓唬住凤翎，而那一次，仅仅是那么短短的时间，就让叶墨沉睡了很久很久。

而这一次也不知道要沉睡多久，可想而知要抹除一个神明的契约会有多么的困难。

“放心，没事，只是消耗了太多，以前积攒的，也一口气消耗了差不多了，不过没关系，只要你修为快速提升，你提升的越快，我吸收到的能量越多，恢复起来也就越快！”说着，叶墨的身形渐渐一点一点的消失，很快便已经消失在了空气之中。

叶希文听到叶墨说自己没事，这才堪堪松了一口气，只要叶墨没有彻底陨落，迟早还是能从沉睡之中清醒过来的。

这个时候，大殿之上，只剩下了那一条凶蛇和王振宇的尸体。

叶希文看都不看，直接盘坐了下来，从这个神明传过来的信息之中有如何炼化这一个神殿的办法。

叶希文当即盘坐了下来，开始炼化这一座神殿，这是受过神明祝福的神殿，威力远超一般的天阶法器，哪怕硬砸威力也极大。

时间，一天一天的过去，风王星上越来越多强横的高手开始聚集了起来，有许多年轻一辈的高手都陆续开始感到了也远远不只是那些榜单上的高手，还有许多不在榜单上的强横高手也开始相继感到。

每一天风王星上都能听到有战斗的消息，那些不在榜单上的高手不断的挑战那些在榜单上的高手，尤其是那些排名靠后的那些高手，更是不断被人挑战因为柿子要挑软的捏，这个道理，所有人都知道，所以排在候补榜后面行列的诸多高手也是的不断的被人挑战。

几乎每一天，排行榜上的排名都在不断的变化之中，当然，这个排行榜是众人自己排列出来的，并不是由百晓生排列出来的，而是众人根据不同的战绩，自动排列出来的。

哪一个排行榜上的高手被击败了，位置就自动被人顶替，而原本的高手也都会被瞬间提出榜单，而非是顺延一位，而如果想要重新上榜，就得要将重新挑战，将排行榜上的高手击败，才可以，重新排列上榜单。

而这种排列的规则和顺序，也让整个风王星上根本就是难以平息下来，无论是不在排行榜上的人要上榜，还是已经上榜的人为了追求更高的排名。

每一天，战斗都在不断的发生，而伴随着每一次排行榜上排名的变化，那就是一场场残酷的战斗。

这些在各大势力都能够称尊的天之骄子，为了排行榜单上的排名，在发生着剧烈的战斗，除了在排行榜上排名前列的一些人之外，，几乎所有人都受到过挑战，哪怕是一些天人境级别的高手，都受到挑战，甚至还有真的被成功踢下榜单的案例的存在。

真正证明了，这个世界上的英杰，真的犹如是过江之鲫一般，无穷无尽，根本不是一个榜单能够完全容纳进去的。

许多人一夜之间英名尽丧，而有些人则是一夜之间成名。

而在这些人之中，叶虚空和叶芊芊两人无疑是众人之中风头最劲的几人之一。

原本叶芊芊只是堪堪排上了候补榜罢了，在候补榜中排名都根本不出众，但是在这段时间之中，她的排名迅速上升，一路从候补榜一路冲到正式榜单上，并且直接冲进了前二十名之中，即便将那些没有来的人的实力也一起算进去，他的排名也足够靠前了。

就算是很多成名多时的高手，也都根本不是她的对手，这些天叶家天女之名名动风王星。

让很多以为叶家已经没落的人都大跌眼镜。

手持雪瑶剑的叶芊芊，几乎毫无败绩，甚至有一次一尊天人境级别的幼生代高手亲自出手想要追杀叶芊芊，居然都被她全身而退，关于她的传说也是越来越多。

仅仅是短短时间，叶芊芊几乎就已经成了众人公认的天人境之下绝顶高手。

别小看了这个说法，因为来风王星的高手之中，除了一小部分是天人境的高手，比众人走快了一步之外，还有大批半步天人境后期巅峰的高手，几乎都是在各大势力同境界之中的无敌存在，犹如叶家人字秘境之中纵横的存在一般。

能在这些人之中称尊，叶芊芊不可谓不是风头出尽。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：刚搬家第一天电线爆掉，还掉火星，被惊到了一下，好在有两层，只爆掉二楼的，不然今天更新都要泡汤了！

第一千三百八十二章 谁说叶家无人？

一个十六七岁的少女，一身蔚蓝色长裙镶着银边儿，一张精致清秀的脸庞，眉弯嘴小，长发披肩，也是极美。

所有人怔住了，这少女是谁？

怎么如此恐怖！

于雅霜要论实力之强，虽然不能说是冠绝全场，但是也可以说的上是佼佼者了，居然连这少女的一巴掌都挡不住。

可想而知，他们心中的震撼，简直无与伦比。

偌大的场地之中，数以千计的高手，但是在这一刻，却如同死一般的寂静，无人说话。

这一切都太突然了，这个少女太强横了。

而于雅霜自己也愣住了，从来没有人敢这样子甩她巴掌，这比将她重创还要可恶。

“她是厉雅！”

随着一个人一口道出了这少女的身份，几乎所有人都一下子怔住了，没有想到，居然来人是潜龙榜排名前十的厉雅。

如果不是亲眼所见，谁也不会想到，这个看起来有几分削瘦的少女，竟然会是厉雅。

“是她？难怪竟然这么厉害！”有人喃喃自语说道。

虽然说同样都是天人境，但是明显潜龙榜前十名和后面的完全不是一个级别的存在。

这传言得到了印证，厉雅一出手，就威震八方，将所有人都镇住。

让人众人有些奇怪的是，厉雅说的大哥哥是谁？

现在在看叶虚空也是一脸震惊的样子，显然不会是叶虚空，难道会是叶希文不成？

想到这里，众人对于这个只闻其名不见其人的叶希文，更加的好奇了起来，他居然能和厉雅搭上关系。

谁不知道厉雅天生清冷，等闲之人，根本不会和他说话！

连叶家之人都有点怔了，这真是峰回路转。谁都没有想到，居然演变成这样子。

叶希文居然还认识厉雅，即便是对于他们来说，厉雅也是一个高不可攀的存在，几乎和海帝是一个概念。

厉雅真正出手，也确实验证了关于她实力远胜一般天人境的高手的事实。

厉雅只是对着叶家诸人微微一笑，随即转身对着于雅霜。冰冷的说道：“我刚才听说，你不打算放过我大哥哥？你要叶虚空下跪道歉？你凭什么这么嚣张？”

“他和振宇兄一起消失，我只是想问出振宇兄的下落而已！”这个时候，于雅霜并没有了刚才的那种信心，但是事已至此，还能有什么办法。只能硬着头皮撑下去了。

“我大哥哥和他一起消失，我还没找他的麻烦，你们竟然敢来找叶家的麻烦，看起来，胆子很大！”多年不见，厉雅也早就消了当初那种怯怯的模样，变的更加杀伐果断。“我给你一个选择。要么下跪，等待我大哥哥回来发落，要么我打断你的腿然后向大哥哥赔罪，你想选哪一个！”

众人都感觉到了一种无与伦比的杀气，所有人都能感觉到，厉雅绝对是能够说到做到的，就像是于雅霜动了厉雅什么逆鳞一般，杀气凛然。

“厉雅。你不要欺人太甚！”于雅霜顿时勃然大怒，自觉受到了巨大的侮辱，她可以强迫叶虚空下跪，哪怕他是神之子，那是因为她是天人境，而叶虚空仅仅只是半步天人境，但是厉雅也不过是天人境而已。这简直就是欺人太甚。

她身为天人境级别的高手，在各自的势力之中已经是一方高手，现在居然要被人如此威胁，这简直比杀了她都难受。

就算这个人是厉雅。也不行！

“欺人太甚，还有比你刚才更欺人太甚的么？你不过是仗着修为比他们先进一步天人境，就想针对他，更是要口口声声将叶家灭族，现在我的修为在你之上，自然可以为所欲为！”厉雅语气加重，神色更加的冰冷，犹如能滴出冰来一般。

“厉雅，你处处维护叶家，你和叶家到底有什么关系？”于雅霜厉声喝道。

“那你和王家又是什么关系？”厉雅嘴角一挑，似笑非笑一般。

“厉雅，你不要太过分了，不管怎么说，于雅霜也是我海族的高手，岂能向人族武者下跪！”这时候一尊海族天人境高手站出来说道。

顿时人族高手之中一阵骚动，这话什么意思，难道他们人族的高手，就天生应该下跪不成？

“滚，有多远滚多远！”厉雅展现出了强势的一面，叶芊芊远远看着，竟然隐隐有叶希文的影子在其中，不由得感慨，真是不是一家人，不进一家门，两人虽然无师徒之名，但是却是有师徒之实，这就完全看的出来了。

“海族，好大的名头，想凭借海族吓住我么？”厉雅冷笑着说道，“不过都是一些土鸡瓦狗之辈，全部杀了又如何！”

海族诸多高手纷纷脸色大变，面对潜龙榜排名前十的厉雅，他们心中没有一个有底气的，都怕她突下杀手。

“怎么，刚才不是还威风凛凛么？”厉雅冷冷的说道，“现在怎么软了，欺软怕硬！”

而就在这个时候，厉雅直接出手，素白的手掌当空直接拍落了下来，无数的星光在她的手掌之上凝聚而成，一条条星光凝聚成了一个牢笼一般，直接朝着于雅霜笼罩了下去。

千星霸掌！

这一门掌法在厉雅的手上，简直到了出神入化的地步。

所有人都甚至来不及反应，没有想到厉雅居然出手了，连于雅霜自己也只来得及稍微防御，但是瞬间就被星光牢笼给震碎了，直接轰击到了他的身上。

“嘭！”于雅霜当场被直接轰飞了出去，身体差点就直接四分五裂的在半空中炸开了，这个时候直接一口鲜血喷了出来，形成漫天血雾。

众人噤若寒蝉，同样都是天人境的高手，都是幼生代的顶尖高手，但是交手的结果却是诚心如此两极分化的成果。

但是在于雅霜即将撞到地上的时候，厉雅大手当空一抓，却见于雅霜身形犹如是被磁铁吸住了一般，当场直接再度飞了起来。

虚空之中一根能量的棍子成型，直接朝着于雅霜的双腿砸去。

厉雅居然要真的兑现自己的诺言，她不下跪就打断她的腿让他下跪。

“大哥哥虽然不在这里，但是他的名字，也不是随便什么人都可以侮辱的！”厉雅神情冰冷，叶希文是她心中的逆鳞，任何人想要触动她的逆鳞，她都会疯狂。

“够了！”这时候又是一声冷喝，一只大手朝着虚空一爪，直接抓断了利雅得真元，于雅霜也得脱大难，立刻挣扎着朝旁边逃去。

刚才那一幕，简直太惊险了，差一点她的双腿就要被打断，那样的话，她还能有什么脸面去见人。

她这个时候感激的看向了海帝，因为刚才，正是海帝出手了，在关键时刻将她给救了下来。

海帝负手而立，神话都没有说，似乎对于刚才的行动，不欲解释一般。

厉雅停止，看向海帝，说道：“没有什么要解释的么？”

“我说够了，这是一场闹剧么？”海帝冷声说道。

“闹剧，你以为这只是一个闹剧么？”厉雅冷笑一声说道。

“是又如何！”海帝根本不屑于去解释。

厉雅冷冷看着海帝。

“这本身就是他们之间的事情，你插手实在是不合适！”海帝说道。

于雅霜也趁着这个时候恢复了伤势，毕竟也是一尊天人境的高手，虽然刚才被厉雅杀了一个措手不及，到那时这并不代表，她一点实力都没有。

只能说厉雅太强！

“那你插手就合适么？”厉雅说道，“难道还想再交手一次？”

厉雅嘴角有几分若隐若现的笑容，有几分不屑。

众人惊觉，难道厉雅和海帝在之前已经交手过一次了不成？

但是众人在看海帝的神情，没有丝毫变化，但是他不说话本身就已经是说明了问题的所在。

而且更让众人吃惊的是，如果海帝和厉雅的战斗占据上风的话，便也不会如此，海帝没有出言反驳，显然也并没有占据压倒性的上风。

这点倒是让众人好生意外，在众人看来，即便同样都是前十名，但是其中前三名应该也是占据压倒性的优势的，而在这其中，海帝又是出了名的强势，号称有君王之才，志向居然所以要一统海族，制霸天下，这样的人，自然是无比桀骜不驯的，现在竟然什么话都没说，本身就是说明了问题。

“哼！”海帝只是淡淡的看了一眼厉雅，然后说道，“这一次没有清虚在，尽管再战一场又如何？”

厉雅笑笑，有几分意味难明，什么都没有说。

“叶家难道就没有人了么？只能托庇于他人羽翼之下！”这个时候有海帝撑腰，厉害顿时大胆了起来，连忙高声说道。

叶家诸人顿时怒火中烧，他们实力自然不必说，但是只要没有跨过天人境，在这个时候，就根本没有任何的话语权，即便面对这么明显的侮辱，也根本没有任何办法反驳。

“谁说我叶家没有人了？”这个时候一声清冷的声音从远处传来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天忙活了一天，总算是把电路这边弄好了，也跑去把老房子那边交接了一下，所以今天的更新有点晚，但是十更还是会如约送到！

第一千三百八十三章 叶家的路，叶家的人走！

一道青色的声音出现在了众人的面前，却见是一个青衫青年，大步他来。

“叶希文！”

“真的是他，他没死，果然，我就知道，他不会那么容易死的！”

这个时候，火翼等人脸上都露出了几分兴奋的神情。

“大哥哥？”厉雅再度看见叶希文的时候，不由得有几分激动了起来，这些年过去，叶希文一如从前，不曾减一分，也不曾增加一分，但是她却变了太多了。

叶希文的身影似慢实快，不过是几个呼吸的时间，已经来到了场中央了。

虽然早有预料，但是当再度看到厉雅的时候，叶希文还是觉得厉雅的变化比他想象的还要大的多了。

再离开他的时候，厉雅还不过是一个小丫头片子，即便经过了百多年，也没有多大的变化，但是来到荒古大陆短短几十年的时间厉雅就已经完全长成了亭亭玉立的少女。

“你长大了！”叶希文不由得感慨，时间过的很快，时间在他的身上并没有太大的变化，一般的容貌，唯有实力不断的提升，加上大部分的时间都在修炼之中，不知时日是常有的事情

因此也并没有觉得，但是当真正看到厉雅的时候，才真正感觉到，和当初的岁月，过去了很多年了。

厉雅略微有些羞涩的笑了笑，在叶希文的面前，他似乎还是以前那般没有长大的叶小雅。

这让诸多关注这边的高手眼珠子都要看出来了，这还是刚才那个杀伐果断的女杀神么？

“厉雅，你真的要站在叶家那边，和我们海族做作对么？”于雅霜厉声喝道。

“是又如何？”厉雅毫不客气的说道，在叶希文面前她是叶小雅，但是在众人面前，她还是那个让人闻风丧胆的厉雅。

“算了，小雅，叶家的路。只能我们叶家人自己走出来，其他人，谁都帮不了我们！”叶希文笑着说道，虽然他仙子阿还有很多话想和厉雅说，也想问，这么多年来，厉雅和厉风两父女去了哪儿。但是现在显然不是说这个的时候。

“哈哈哈，这句话说的好，叶希文，只此一句，你就算个人物！”海帝突然哈哈大笑说道，“是条汉子。厉雅，这个事情你我都不适合参与进去，自然由他们解决，如何？”

虽然海帝是问厉雅，但是厉雅却是看向叶希文，见到叶希文点头，她这才微微放心了下来。她也跟了叶希文很久，很清楚叶希文的行事作风，如果没有一定的把握，必然不会如此。

见到厉雅答应不会插手，于雅霜立刻胆气又回来了，没有了厉雅，叶家那些人也就根本不足为虑了，就算是有厉雅在旁边又如何。他们不也有海帝的撑腰。

面对这几乎要蔓延成为人族和海族之间的博弈，妖族和百族联盟的诸多高手都在冷笑着看着，这四大族群之间彼此的恩怨也是十足十的。

而在于雅霜之后，几尊海族的天人境的高手也冷笑着围了上来。

“叶家在最近算是出尽了风头，叶虚空，神之子，啧啧。好大的名头，好巧，我还没有真正屠过神呢，现在屠戮一个神之子也不算是污了我的名头！”这个时候一尊海族天人境的高手跨步而出。

“轰！”

他身上恐怖的气息瞬间四溢了出来。伴随着他身上所有的鳞片一张一合，一瞬间弥漫了出来，刹那间就席卷了开来。

这是专属于天人境级别的气息，他们是刻意如此，也有一些人看出了他们的用意，一尊神之子，不管是哪一个种族的，威胁都很大，可以借着这个机会，将叶虚空给绞杀。

他的气势之中带着几分杀机，趁着厉雅被海帝给看住的时候，一出现就是要冲着叶虚空而来的。

他浑身的鳞片上，似乎都刻画着道文，那是大道的痕迹，他的修为已经到了一个惊世骇俗的地步了。

但凡能够在幼生代跨入天人境的，又有哪一个不是天才了，每一个都拥有极为恐怖的天分和实力。

他看起来就犹如神明一般，具有无与伦比的威势，立身在那里，犹如山岳一般，耸立世间。

“叶虚空，可敢一战！”这个时候，那一尊海族天然呢经的高手冷笑一声，这是一种只属于天人境高手的绝世气息。

“你现在以大欺小，你已经跨入了天人境，现在要来狙杀仅仅只是半步天人境的叶虚空，你羞愧不羞愧？”这个时候火翼上前一步说道。

“不用找借口，你我都是幼生代，年纪相差仿佛，实力差距就是差距，不用找借口，如果他愿意跪下来认错，我今天就放过他！”这一尊天人境的高手，目光如电，冷冽的扫过叶虚空，说道。

众人都不由得觉得，无耻啊，这话，听起来好像是没有什么问题，确实，都是幼生代的，年纪也可以算得上是仿佛，但是实际上，这个年龄段，正是修为增长最为迅速的时候，几年不见修为就可能有突飞猛进的进步，他比叶虚空大上那么多，现在却扯什么同龄人，多少有一点无耻的感觉。

但是他却根本无所谓，面对众人有点鄙视的目光，根本就没有丝毫的愧疚的意思。

“战吧！”叶虚空身体内的一股剑气冲霄而起，一柄铁剑直接划破长空，朝着这个天人境的海族高手直接斩落了下去。

所有人都惊诧，没想到，这叶虚空居然桀骜不驯到了这个地步，一身傲骨，哪怕面对的是天人境的高手，也吃不得一点点的亏，更不愿意低头。

“愚蠢！”那一尊海族的天人境的高手，冷笑一声，当场朝着叶虚空一掌拍落了下去。

他的手掌化作太古神山碾压了下来。

“轰！”

一阵恐怖的碰撞声，叶虚空脚下的土地当场直接崩裂了，他整个人都陷入了其中。

他的嘴角也流出了几分鲜血，只是这个鲜血之中参杂着金色的神性，看起来光辉意义。

“锵！”

叶芊芊直接出手，雪瑶剑破开长空，瞬间朝着这一尊海族的天人境高手席卷了下去。

“既然敢朝天人境出手，你好大的胆子？”这时候又是一尊天人境级别的女性海族高手站了出来，相继朝着叶家施压。

而再看人族这边，虽然有几尊天人境高手，也有跃跃欲试的样子，但是终究还是没有出手。

“轰！”一只素白的手掌直接拍中了长剑，将雪瑶剑当场拍落了下去。

叶芊芊也几乎没有任何犹豫，手持雪瑶剑，和这尊女性的天人境级别的海族高手战到了一块儿。

“叶家的人，还真是勇猛无敌，两个半步天人境后期的武者，居然敢于挑战两个天人境的高手，换了我们，恐怕也没有这样的勇气！”

“真是让我失望啊！”这个时候那一尊天人境级别的恐怖高手只是摇着头冷笑一声，“没想到闯出了偌大威名的神之子，也不过是如此而已，实在是太让我失望了，叶希文呢？传说你更在他们两个之上，出来一会吧！”

“何必要叶希文出手，斩你，我足够了！”叶虚空冷笑一声，“这里放不开，有胆子，就跟过来吧！”

叶虚空直接踏出一道剑光，身形瞬间飞掠到了远处。

“有什么不敢的，正好，没有人打扰的地方，看我不打断你全身的骨头！”这一尊海族的天人境级别的高手露出了几分残忍的笑容，当即追了过来。

两人很快就消失在了天际。

而就在这个时候，那一尊女性的海族天人境的高手，也开口了，说道：“怎么，叶芊芊，我们也去过过招吧！”

她的双眸之中闪过几分嫉妒的神情，这段时间叶希文名声大噪，追求者直接从人族一路排到了海族，妖族，百族联盟之中，这让同为女性的她极为不爽，同样都是女武者，凭什么差这么多！

叶芊芊没有多说什么直接踏出一朵雪花，身形消失在了天际之中，而那一尊海族的女性高手则是直接追了过去。

看着四人消失在了天际，叶希文脸上有了几分着急，毕竟他们两人再强，也很难真正和天人境的高手抗衡。

在场的围上来的天人境的高手，除了于雅霜之外，还有一尊男性的天人境高手，身材高大，通体湛蓝色。

这些都是于雅霜和王振宇平日里结交到的天人境高手，这个时候纷纷站出来要为难叶家。

“叶希文，振宇兄现在在哪儿？”于雅霜看着叶希文，问道，神情异常的冰冷。

“他么？已经死了！”叶希文嘿嘿一笑说道。

“胡说！”于雅霜一声厉喝道。

“是不是胡说，你心里难道没数么？我和他一起失踪的，现在他没有出现，难道这个结果，你还没有猜出来？”叶希文有几分嗤笑。

于雅霜脸色立刻变的惨白，她如何没有猜到这样的结果，事实上，知道这个事情的人，基本都猜出来了，但是她还是不死心，想要从叶希文口中知道最后的答案。

“你竟然。。。你竟敢！”于雅霜嘴唇惨白，难以置信的说道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，求支援！

第一千三百八十五章 潜龙榜第二十名

所有人都反应过来了，那压迫性的天劫，不是有人渡劫了，又是什么？

这些人都不缺乏渡劫的经验，很多人都有过多次的渡劫经验，甚至很多人不久之前才刚刚渡过天人境的天劫，对于这个特别的敏感。

谁渡劫了？

这个时候很多人一下子就反应了过来，这个时候，还能有谁渡劫，两尊海族高手都已经跨入了天人境，渡劫的肯定不可能是他们，那么就只有可能性了，那就是叶虚空，或者是叶芊芊其中一个渡劫了。

想到这里，众人都不由得激动了起来，不过很快，中瑞根就不用猜测了，很快，另外一个方向，也传来了天劫的劫云。

叶虚空和叶芊芊两人，都要渡劫了，这是要找死的节奏啊！

在很多人看起来，这确实就和找死没什么差别了。

在战斗中渡劫，尤其是对手还是天人境的高手这和找死，又有什么分别？

但是这个时候，没有人去查看结果，那边太乱了，顶尖高手交手的余波，还有天劫屏蔽了一切，根本让人无法接近。

所有人都无比震撼，叶家的这三人，一个比一个强横，一个比一个更加的桀骜不驯，干脆在战斗中引发了天劫，这是要鱼死网破的节奏啊。

但是也有人想到，如果成功的话，恐怕会立刻诞生两尊天人境的高手。

这两人还没有跨入天人境的时候，就已经如此恐怖了，更何况还是跨入了天人境，那这实力立刻会有一个根本性的跃升了。

在众人的等待之中，时间一分一秒的过去。

众人除了在关注那边渡劫的情况之外，场中还有厉雅和海帝之间的对峙，虽然说了，不要插手，但是海帝在最后时刻还是动手了。这引来了厉雅的不快，双方直接在场中对峙了起来。

对于场中的对峙，叶希文一点兴趣都没有，只是不断的看着外面，不知道叶芊芊和叶虚空之间的战斗到底如何了，不过可以想象的是一定会很顺利，不然两人也不会选择引爆天劫来或许可能的晋升。

要知道。一般人都是选择一个安全稳妥的地方，才会开始渡劫，这样的话，才能够安全，但是叶虚空和叶芊芊两人，居然在这种情况下。选择了引爆天劫，这本身就是一种无奈的选择。

场中两大高手的对峙也越发的激烈了起来，这种对抗让人简直都不敢靠近。

天劫没有持续多久，不过是一个多时辰，两个天劫也相继结束，那一股让人心惊胆战的威压也终于消失了。

“刷！”

一道剑芒在天空中闪烁而过，一道身影从其中蹿了回来。却见这人不是别人，正是叶虚空，他身上的衣服也早就破烂了，身为神之子，却有些狼狈，但是要说精神，却比之前更上一层楼，而且最重要的是。整个人的精神，都有了一个脱胎换骨一般的变化。

整个人都好像和整片虚空密不可分了。

他已经跨入了天人境！

这个时候，他手中直接扔下了一颗人头，正是之前和他交手的那个天人境级别的顶尖高手。

刚才还威风凛凛的海族高手，这个时候却成了叶虚空的手下亡魂。

谁胜谁负，结果已经很明显了，而在他回来止呕后。没有多久，叶芊芊的身形也回来了，和叶虚空有点狼狈相比，叶芊芊无疑就要好的多了。

和叶虚空一样。叶芊芊身上也发生了脱胎换骨的变化，甚至这种变化还在持续的发生，天劫过后，跨入了天然呢经的叶芊芊正在被大道之力在改造。

“这叶家居然赢了，从叶希文，再到叶芊芊，叶虚空，竟然全部都赢了，简直就是不可思议啊！”

“叶家的实力什么时候真正强到了这个地步了，简直不可思议啊！”

“难道叶家这些年又得到了什么宝地不成，不然的话，怎么会诞生这么多的天骄。”

这个时候，无论是人族势力还是其他的势力，都不得不对叶家刮目相看，正如叶希文所说，叶家的路要由叶家自己走。

正是因为这是叶家之人自己杀出来的赫赫威名，所以才没有人敢再继续小看叶家的高手，哪怕是没有厉雅的庇护，有这些高手在，叶家也是稳如泰山。

一些还在打着叶家主意的高手，这个时候全部都偃旗息鼓，有这样的高手他们要是还继续去打主意，那岂不是自寻死路。

“你这恶贼，这一次的风波，本就由你而起，你就下去陪伴你的那些王家的人吧！”叶虚空神情冰冷，直接一剑将王轩宇给斩杀，但是这个时候，却没有人继续为他说话了，所有要为王家说话的人，现在也都已经成了剑下亡魂，还有几个有这样的胆子的。

原本叶虚空的实力就在他之上，现在更是已经跨入了天人境之中，实力完全形成代差，根本没有人能够救的了王轩宇。

海帝狠狠看了一眼叶家的这三人，但是也别难过没有出手，原本他就已经是违背了诺言了，出手失败一次，已经够丢人了，难道还要继续丢人下去么？

“啧啧，真是一场精彩的大战！”伴随着一声感慨的声音，一道身影出现在了虚空之中，是一个书生模样的青年。

“百晓生，你终于出现了！”这个时候海帝眯着眼睛，语气不善的说道。

这段时间，所有人都知道，海帝前来风王星，就只有一个目的，就是找百晓生的麻烦，以他的个性，焉能接受自己竟然被只排到了第三。

便是榜首，他自问自己也能取得的。

虽然在很多人看起来，相比起第一名的法无双和第二名的叶无敌，海帝在心胸方面无疑都落了下乘，但是不可否认的是，他的实力确实强横，没有人敢小看他。

而这个时候，其他所有人的目光也都一下子看向了百晓生，这百晓生非常年轻。

事实上，所有行走在外的百晓生的成员，都自称百晓生，所以没有人知道他们本来的名字是什么。

被众人的目光瞩目的百晓生，这个时候也根本没有丝毫的慌张，只是淡淡笑着看向诸人，说道：“诸位能够前来，绝对是我们百晓生的荣幸！”

“百晓生，现在我们都已经聚集到了这里了，新的榜单可以公布了吧？”这个时候，有一尊妖族的高手有些不耐烦的说道，他们就想争夺到自己的排名，这些天之骄子，没有一个人愿意服输的。

“这是自然，这是自然！”百晓生哈哈大笑一声说道。

说着，百晓生大手一挥天空中，无数的金光凝聚成了一个金光闪闪的榜单，好像这个榜单上的每一个字，都是顺应天命而产生的。

看到这个榜单的第一瞬间，海帝的整个脸都完全拉了下来。

因为榜单的第一名还是给了根本没来的法无相，第二名也还是不见踪影的叶无敌。

第三名还是他，这前三名的排名根本没变，这岂不是说，说，他白来了，做了无用功，非但没有达到最初的目的，而且反而成了笑话。

和最初的榜单相比，除了前三名没有改变之外，其他的也有了巨大的变化，原本只是第七名的厉雅，也在这次的新榜单之中，成为了仅次于海帝的第四名，而第五名，正是这次一起到来却不见踪影的清虚。

其他也都是各有变化，而叶芊芊也在猎杀了一尊天人境的高手之后，一举冲到了第二十三名，和之前的排名相比，简直有了翻天覆地的变化。

而叶虚空也是一样，占据了第二十五名，而这张榜单上，和原本差距最大的是，原来仅仅只有前十名被人确定是肯定已经跨入了天人境，但是现在的这张新的榜单之中，光是前三十名，都已经跨入了天人境，可以说，百晓生只用了一张榜单就将很多隐藏的高手一下子给逼了出来了。

许多原本能上榜的人更是一下子就没了，替换上了许多新面孔。

而其中最新的毫无意外的，就是叶希文了，原本根本就不在榜单上的他，现在更是一举冲进了榜单第二十名，他以一个半步天人境初期的修为，居然能够闯进这个全部都是天人境高手组成的榜单的前三十名，无疑是彻底轰动了。

而且这一张榜单，将会在同一时间，同步在荒古大陆上公布，也就是说，在榜单上的名字，都会在最短的时间内轰动天下。

百晓生也说过，这个榜单会是最后确定的榜单，以后就算是修改也只是个别人上榜下榜，不存在大规模替换的可能了，因此这张榜单的可信度远超原来的那一张。

“百晓生，你耍我！”海帝怒不可遏的吼道。

“海帝，我知道你不满，但是怎么办呢，你实力确实不如他们两个！”百晓生无所谓的耸耸肩说道。

“胡说！”海帝顿时暴怒了，他如此骄傲，怎么肯承认不如别人。

海帝强横的气息也在瞬间席卷了出去，直奔百晓生而去，冲突一触即发。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千三百八十六章 魔族阴云

海帝强横的气息一瞬间将百晓生给锁定了，高傲如他，怎么接受自己不如人的事实。

“找我有什么用，有本事你去找他们两个，打赢了排名自然就变了！”面对海帝的威胁，百晓生根本无所谓。

海帝没说什么只是立刻收敛了自己身上的气息，百晓生说的对，想证明自己比另外两个厉害，打过不就知道了。

所有人都开始关注自己的排名，但是即便是这些数以千计的天才，也没有用，榜单只有两百人，正式的榜单干脆只有上百人，任何一个名字都是经过千锤百炼的竞争，才能够位居其上的。

而这其中，最让人意料之外，又不意外的，也就是叶希文的排名了，以他的实力，众人所见，能够上榜，本身就是理所当然的事情，但是最后排名如此靠前还是出乎了众人的意料之外。

蓦地，整片天空之中，一片若有似无的魔气开始弥漫了起来。

“是魔气，大家小心！”叶希文低声提醒叶家众人和厉雅了起来，对于魔气他是在敏感不过了，甚至他自己就在修炼魔功，因此对于这个非常清楚。

而就在叶希文提醒了之后没有多久，整个人群之中已经开始骚动了起来，这些都是修为高深的强横武者，有些更是已经达到了天人境，天人一体，能够提前预知到危险的存在。

虽然他们还不知道，到底是什么情况，但是第六感已经开始让他们警惕了起来，一种恐慌的气息在弥漫。

“什么鬼东西，装神弄鬼，滚出来！”

还地一声爆喝，声音有如一道道音浪一般，席卷了出来，恐怖无比。

“滚出来！”

“出来！”

这个时候。各族的高手纷纷喝道，别看他们都只是幼生代的高手，但是修为已经非常更高深，接连爆喝，一声声都引得大道发生共鸣，祛除阴邪。

但是这种不安的感觉并没有随着他们的爆喝而离开，相反的。这种不安的感觉，不断蔓延了开来。

“不好，这颗星球的大气层被阵法锁定了！”这个时候，一尊天人境的高手突然脸色大变说道，他的神色有一些惨白，冷汗淋漓。“我刚才试图以神识探向天空，但是瞬间就被阵法给粉碎！”

这个时候，众人纷纷看向了百晓生，这阵法是不是他们设定下来的。

百晓生这个时候摇摇头，表明这个阵法和他们没有关系，脸上也露出了几分忧虑的神色。

而就在这个时候，海帝开口了。道：“百晓生，你把我们聚集到了这里，现在却发生了这样的事情，难道你不需要给我们一个解释么？”

百晓生道：“这个事情，我们已经有组织中的前辈前往了，所以大家请先放心，我们一定能将这个事情给处理好的！”

百晓生也有点紧张，这里的都是什么人。各大势力幼生代的顶尖高手，他们自己自相残杀还没什么事情，但是如果是因为自己的原因而被人伏击截胡了，这后果就太可怕了，哪怕百晓生潜伏多年，根基深厚，也是绝对无法承受的。

“你们说我们现在还能相信他们么？我们难道要在这里傻傻的等待不成。现在还不赶紧趁着阵法还未曾将所有地方都给笼罩住的时候，赶紧离开！”

这时候有高手提议说道，立刻就得到了许多人的同意，这些人宁愿自己去试试出路。也绝对不愿意在这里坐以待毙，那种危险的感觉让他们都有种毛骨悚然的感觉。

因为他们的实力，什么样的危险，才能让他们有这样的可怕的感觉。

许多武者顿时一哄而散，但是也有许多人选择留下来了，这个时候形式未明，这么贸贸然的前往，多少有些草率的感觉。

其中就包括了叶希文厉雅等人。

“我感觉到天空中开始弥漫出了魔气，可能和魔族有关！”叶希文将自己的推测说了出来。

众人无不变色，魔气，魔族，事实上他们并不怎么陌生，事实上，荒古大陆上至今还留着种种当初魔界入侵时候遗留下来的各种遗迹，但是这些遗迹也根本不能翻起大浪，小一点的遗迹成了诸多天才历练的场所，而大一点的都有强横的势力的镇守。

他们所以他们就算有余孽残存，也不可能泛起大浪，现在居然出现在了这里，是想干什么，难道想要围剿他们这些幼生代的高手不成？

以魔族的作风，这也是非常有可能的，如果他们这些人都被斩杀，荒古大陆可以说会有一段时间内都断绝了传承。

“不管怎么样，我们最好都要静观其变，在这风王星上，也就没有比这百晓生的驻点更加安全的地方了，百晓生这个组织根基深厚，只怕高手也是如云的，谅他们也不敢随便放弃我们，不然他们就算再强也无法承受整个荒古的怒火！”叶希文说道。

“恩！”

众人对于叶希文的这番分析也都是信服的。

“这段时间，我要闭关，你们帮我护法！”叶希文说道。

话虽是这么说，但是他还是有一种极为不详的感觉，如果这真是那些魔族余孽所为，那么他们肯定不会简简单单的就只是让人紧张一下就算了，恐怕后面还有更加恐怖的后续事情。

现在天空中已经被阵法所包围，以魔族的做事风格，行事很辣无比，既然这么做了，就肯定已经做好了万全的准备。

叶希文也必须要为自己找好后路了，他没有选择闭关提升实力，这段时间有限，实力提升再快也有限。

但是他还有一样东西，就是血界之心，那是真正血界主宰的象征，只有完全炼化了血界之心，叶希文才能算得上是血界主宰。

不过这血界之心神秘异常，即便是以叶希文现在的功力，也没有办法完全将血界之心炼化，但是他比当初在血界的时候也强横了无数倍，将血界之心更进一步的炼化，还是没有问题的。

到时候他就拥有了随意穿梭血界的能力，到时候即便是在非常危险的环境之下，也能带着众人穿梭回血界之中逃生。

而这血界之心，也是炼化的越深，能带的人也就越多，原本他也就只能带着自己一个人离开，要想将叶家众人和厉雅都带走，就必须更进一步炼化。

众人立时将他给围了起来，为他护法了起来，而叶芊芊和叶虚空两人也需要时间来巩固自己天人境一重天的实力，不过事实上，只要有厉雅在此，又有多少人敢来自寻死路？

在这个星球上，能够和她抗衡的，也就是海帝，清虚等人了，现在两人都不在，又在百晓生的驻地之中，自然是安全的。

时间一天一天过去，许多不好的消息时不时传了出来，一尊天人境级别的强大高手，能够位列潜龙榜前三十位的高手在试图突破天空中的阵法的时候被一只巨大的魔爪当场直接抓死。

那一只魔爪犹如是擎天柱一般，即便是相隔遥远，依然能够看得到，那一个恐怖的场景。

这个消息彻底震惊了风王星，一个强横的天人境级别的高手被屠戮了。

不由得让许多人都人人自危了起来，连天人境级别的高手都无法自保，仅仅是一招就被彻底抓死，何况是他们呢，这对于他们来说，无疑是一个极大的震撼。

他们虽然桀骜不驯，但是并不傻，能够分的出这其中的差距。

而随后有更惊人的消息传出，一个百晓生在风王星上的驻地被人突袭，当场被人打爆，停留在其中的一些高手和百晓生隐藏在暗中的高手全部都被迫出手，但是毫无例外，全部惨死。

有高手大着胆子过去看过了，确实是魔族下的手，这个特征还是非常明显的，这个消息顿时让风王星上的众人更加震惊了起来，魔界之于荒古大陆来说，是一个永久的噩梦，魔界所过之处一片焦土化，试图将荒古大陆变成第二个魔界，需要整个荒古大陆联手对抗的强横的存在。

虽然平日里，所有人都好似根本看不起魔族一般，但是真正事到临头，他们身上还是一下子就惊悚了过来，到了他们这个地步已经有资格知道许多的辛密了，自然也知道，当年为了驱逐魔界的高手，到底付出了多大的代价。

然而这并不是第一个被打爆的百晓生的驻地，很快，就有第二个，第三个百晓生的驻地被打爆，好像根本就是有备而来一般，他们直接出手，打爆了百晓生的驻地，就算是百晓生在其中暗藏的一些高手，也似乎根本不是对手，被直接碾平了。

这些消息，让诸多天骄高手都惊悚了，纷纷返回到了之前的地方，也有不少人没有回来，生怕这个驻地也会像其他的驻地一般，被人打爆，他们还不如在野外来的安全一些，起码从目前来看，这些魔族的高手主要还是针对百晓生的驻地的。

面对这种情况，众人纷纷有一缕阴霾浮现在中众人的心头。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第一更到！

第一千三百九十一章 我擦，这真是无妄之灾【六更】

这阴阳生死图的神妙，他自己是最为清楚不过的了，为了阴阳生死图，他不惜背叛魔族，将阴阳生死图盗走，虽然说魔族后来的溃败不能说是因为这个原因，但是也毫无意外，是其中一个非常重要的原因。

哪怕是后来又被各族高手找到，最后将他镇压在了这一处禁地之中他也从来没有后悔过！

没有肉身算什么，他根本就不在乎，他要堪破最后的一步，看穿生死，真正游走在生死之间，斩断自己的命运，从此超脱三界外不在五行中，犹如传说中的那些人物一样。

但是仅凭他，是根本做不到的，唯有借助这阴阳生死图，这阴阳生死图中有生与死的奥妙，如果能够参悟的话，就能真正跨入不死永生的境界，这才是他最为关心的地方，其他的根本不算什么，名誉不算什么，魔族不算什么，只要他能够跨入不死，那谁敢小看他。

只可惜，这么多年了，被封印在这其中的他，连肉身都腐坏了，他虽然被保住了一缕元神，但是也根本无法继续参悟不死的奥秘，在通往永生彼岸的海洋之中，肉身就是船儿，肉身越是强大和坚固，他们渡过去的概率也就越大。

但是相对的，他的肉身已经在亿万年的时间之中，彻底腐坏了，已经化成了飞灰了，没有了肉身，就犹如人在大海上船突然沉了，想要靠自己的力量游上岸，那是根本不可能的，只有淹死的份，如果不是因为这阴阳生死图护住他最后的元神不灭，他早已经化成灰灰，更别说其他七七八八的什么了。

谁要夺走他的阴阳生死图，那就是要夺走他的命！

好不容易脱困了，却面临这样一尊恐怖的高手，如果早知道会这样的话。他还不如继续留在封印之中，虽然永远不见天日，但是好歹没有性命之忧。

“像这样的法宝根本不是你配拥有的！”深渊魔主不屑的说道。

“我不配，难道你配么？”这个魔头的元神不由得愤怒的大吼说道。

“这是自然！”深渊魔主负手而立，这个时候冷笑着看着那一个魔头的元神。

“你们两个都休想”！这时候，那一头被镇魔塔给镇压住的凶兽也在不断的咆哮，他即将脱身。

而另外一边。那一个百晓生的高手这个时候却和哪一个死亡骑士战作一团，根本就没有任何办法脱身，没有办法插手这边的战斗。

见这一头凶兽就快要脱身，深渊魔主也终于没有耐心继续等待下去了，当即一拳直接轰了出来，顿时气吞山河。威震八方，一拳犹如能够将整片天际都给轰塌了一般。

他的拳头之中，直接就是以拳意大道来碾压众人，已经到了一种极为恐怖的境界之中了。

“嘭！”那一个魔头的元神当场被生生轰飞了出去，这个时候对着深渊魔主怒目而视，吼道：“深渊，难道你真的要逼我上绝路么？”

“逼你上绝路又如何。你这样的废物死了就死了吧，刚好可以让我吞噬了，补充我的元灵！”深渊魔主根本就不在乎的说道。

“你逼我的，混蛋！”

他一声恐怖的咆哮，双眼之中满是疯狂的神色，这个时候疯狂的看向了深渊魔主，恨不得直接将他给吞噬了一般。

而就在这个时候，他身体之中。一股股强横的力量开始沸腾了起来，被深渊魔主给逼迫到了这样的地步，他几乎已经绝望了，这个时候已经状似疯狂。

“既然我得不到，你还要杀我，那么就同归于尽吧，谁都得不到！”这一头魔头的元神吼道。

“你敢！”这个时候深渊魔主睁大了眼睛。他没想到这一个魔头的元神，居然敢真的这么做，居然敢真的同归于尽。

“我有什么不敢的，哈哈哈。深渊，枉你机关算尽太聪明，但是那又怎么样，你一定没有料到我会有这么一招吧，确实，我的胆子不是很大，但是如果有人要来抢夺我的东西，那就是要和我不死不休，我不会放过你的，做鬼都不会放过你！”他愤怒的吼道，像是在交代什么遗言一般。

“做鬼？你生前我都不怕你，何况是你死后！”深渊魔主浑不在意的说道，但是一只大手却是再度朝着阴阳生死图抓了过去。

“轰！”

那一个魔头的元神终于在众目睽睽之下，一声巨响，自爆了，虽然他仅仅只是一缕元神了，但是毕竟是曾经的魔主级别的人物，这样一尊强横的高手自保，这威力可想而知。

整片禁地瞬间化为乌有，无数存在了无数年的尸骸也在一瞬间化为灰灰，而其中诞生的邪灵也在一瞬间就被抹除掉了。

这威力当真是恐怖无比，他还真是我死后，哪管他洪水滔天。

恐怖的冲击波一圈一圈的席卷了出去，一些半步天人境的高手，无论是各族联军，还是魔族，都高年本无法抵挡，被生生震飞了出去，就连那些天人境级别的高手也都被震得七窍流血。

这还是因为刚才双方交手，威力恐怖至极，所以没有人敢随便靠近，都已经撤出很远的缘故，不然哪怕是天人境的高手也只会被生生镇死。

叶希文只觉得一股巨大的能量龙卷风直接刮了过来，他的衣服猎猎作响，他身体之中的神性自动起来护主，但是那股恐怖的能量风潮，吹动着他的衣服猎猎作响，脚下砂石没有被吹走，而是瞬间湮灭，地面都被削平了一层。

这样恐怖的威力看的众人纷纷脸色发白。

而在这样恐怖的威力之中，那一尊魔头的手掌也被震的直接断掉了，鲜血淋漓。

“混蛋，该死，该死！”深渊魔主咆哮着，犹如一头受伤的野兽，非常的恐怖，这个时候他捂着手臂，却根本没有任何办法，只能狰狞的咆哮着。

很快，他手上的手臂，居然自动脱落了下来，然后一条新的手臂长了出来，这样的修为，堪称是功参造化，绝对足以吓死人了。

而在另外一边，那一头被镇压住的凶兽反而是没有什么事儿，因为那镇魔塔帮他把大部分的威力给挡住了，而镇魔塔被这股恐怖的力量给震飞了出去，正好让他脱困。

“该死的魔头，都给我死！”

他仰天长啸，强大的气浪，瞬间席卷了出来。

而就在这股恐怖的冲击波才刚刚过去，两道流光直接从能量风潮之中冲了出去。

正是阴阳生死图，只是这个时候，阴阳生死图，居然碎裂掉了，碎成了一大一小两个部分，大的部分占据了三分之二，朝着深渊魔主的方向飞去，正好被他给截到了手中。

“哈哈哈，最后还是落到了我的手上！”但是他很快就发现了，这阴阳生死图，只有区区的三分之二而已，而属于生的部分，生生缺掉了一大半，死的部分也有一小半缺失。

顿时看向另外一道流光，果然那正是另外一半的阴阳生死符。

但是另外一半的阴阳生死图速度太快，几乎是一瞬间就穿透了人群，轰进了一个人族武者的身体之中。

“噗！”

叶希文只觉得一道流光以迅雷不及掩耳之势直接冲进了他的身体之中，他的身体顿时犹如炮弹一般，被直接带飞了出去上百里，身体在天空中划破长空，发出了尖锐的啸声。

“轰！”

他的身体直接狠狠撞断了一座太古神山之后，才堪堪停了下来，只觉得全部的身体都要崩散开来了。

而且最为恐怖的是，他感觉到身体里，一股恐怖的生之力和死之力在相互出现，相互交替，在撕扯他的身体，就算以他霸体的强度，这个时候，居然也犹如是纸张一般，被随意的给撕裂了开来，然后又被愈合了起来。

这种恐怖的感觉每时每刻都在上演，竟然让他这样意志坚定的人，都隐隐觉得后背被冷汗瞬间湿透，不住的倒吸冷气，几乎快要晕厥了过去，再加上刚才被这一道流光直接重创，他直接一口鲜血喷了出来，就已经距离昏迷不远了。

我擦，这真是无妄之灾！

这也就是亏得他的霸体威力无穷，如果是换了一般人的话，光就是这股流光的恐怖冲击力，就足以将他直接冲死，然后直接冲飞出去。

叶希文并不是第一个被阴阳生死图残图给撞到的，在他前面的那些人直接被撞的当场化成一团血雾，无论是魔族，亦或者是各族的高手，只怕碰到了，全部都一个下场，所以他所过之处，几乎是掀起一大团的血雾。

唯有叶希文没有被直接撞成血雾，而是被直接带飞了出去，阴阳生死图的残图直接冲进了他的身体之中，这就已经足够惊人的了。

这个情况绝对是突发状况，不仅是叶希文没有想到，就连叶芊芊，叶虚空等人也是完全没想到。

现场一片寂静，好半天才终于反应了过来，到底发生了什么事儿。

“叶希文！”

这个时候，叶家众人纷纷朝着叶希文的方向飞了过去，而在他们之后，还有一只恐怖的魔爪直接抓了下来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千三百九十二章 昏迷三月【七更】

这个时候，叶家众人纷纷朝着叶希文的方向飞了过去，而在他们之后，还有一只恐怖的魔爪直接抓了下来。

这一只魔爪所过之处，无论是魔族还是各族的高手全部都崩坏，直接被抓成血雾，但是这一只魔爪去势不减，他去的方向，不是别的，正是叶希文的方向，目标也很明确，正是叶希文体内的阴阳生死图的残图。

而在这个时候，叶希文也看到了抓来的这一只魔爪，他要挣扎着动起来，但是却没有办法，全身都像是散了架一样，还有一股生之力和一股死之力在他的身体内疯狂的拔河一样，一个摧毁，一个修复。

但是这个时候也没有办法了，当即一声爆喝，手中一团血色的光芒瞬间闪现，在天空中，出现了一道血色的大门。

“血界！”

这个时候，有海族的高手认出来了，这不是血界的入口和大门么？

那种熟悉的血界的气息他们不会认错的，事实上，这些海族的高手，几乎都曾经有过血界之中历练的经验。

只是没想到，血界的大门，居然出现在了这里！

而叶希文这个时候咆哮了一声：“走！”

说着他的身体一马当先，直接冲进了血界之中。

紧接着叶芊芊和叶虚空几人虽然微微有犹豫一下，但是也几乎是瞬间就跟了进去，他们想起了刚才叶希文说的话，原本只是为了预防万一，现在却成了切切实实的事情。

而那一只魔手几乎是瞬间就跟了进去，抓向了叶希文。

“嘭！”叶希文被当场拍中，身体犹如炮弹一般，再度被拍飞了出去，他的肉身在虚空中都几乎要解体，鲜血喷溅出来，四处都是。

“轰！”他的身体直接撞进了一处峭壁之中。将峭壁直接撞出了一个大坑，无数的岩石瞬间化成了粉末。

“关！”

叶希文咬牙吼道，紧接着那一道血界之门开始闭合上了，但是在闭合到那一道魔爪的时候被卡在了这里。

这个时候血界之中一阵天雷滚滚，血界之中的小天道开始运转了起来，血界之门，瞬间关闭。直接将这一只魔爪给留在了血界之内，大门彻底闭合上了。

看到这一幕，叶希文终于放心了，彻底闭上了眼睛，晕厥了过去。

也不知道过了多久，好像是过去了一天。又好像是过去了几十年，上百年，叶希文才终于从悠悠之中苏醒。

呻吟一声，睁开眼睛，发现一张宜喜宜嗔的俏脸就在眼前，不是别人，正是叶芊芊。

“叶希文。你没事了吧！”

见到叶希文清醒过来，叶芊芊惊喜的说道，俏脸上有几分惊喜的神情。

“我没事儿了！”叶希文艰难的扭了扭头，看了一下，这是在一个山洞之中，心中也不由得松了一口气，这次还真是命大，差点就被那一爪给直接抓死了。

先后遭遇两次突袭。这还真是遭了无妄之灾啊！

情况已经严重到了，他竟然会晕厥的地步，这都到了何等严重的程度了。

因为要知道，正常情况下，人之所以会晕厥，那都会因为自我保护因子在作怪，当吐糟什么重创。或者什么巨大的精神打击的时候，就会自动昏迷过去，这样的话，人才不会被生生痛死。

但是这绝对不包括他。他经常在战斗之中血战到最后一刻，深受重创也从来没有后退的时候，昏迷，对于现在的他来说，都是一件非常不可思议的事情。

因为修炼到了他这样的地步，即便是普通人看起来，根本不可能操控的下意识，他也能操控了，所以一般情况下，根本不可能昏迷，他也不可能让自己昏迷，因为昏迷就意味着没有知觉，那样的哈，就是要将自己的安危给寄托到了别人的手上，这是他绝对不允许的事情。

但是现在还是发生了，可想而知这一次到底是有多大的重创了，在那一瞬间，就糟了无妄之灾了。

差点就被这阴阳生死图给弄死了。

天地良心，他这次可是一点点都没有觊觎阴阳生死图的意思，因为牵扯到这个阴阳生死图的那几个人，无论哪一个都能随便将他给捏死，根本不费吹之力。

但是现在这阴阳生死图的残图落入他的手中也绝对是一个天意了，就是因为没有任何觊觎的意思，所以才没有任何的准备，所以最后才被弄的这么惨，差点挂掉。

这一次的事情对他来说，绝对不是一件好事，因为仙子阿阴阳生死图的生死之力在他的身体之中疯狂的破坏重建之中。

因为现在阴阳生死图破碎了，其中阴阳之力，失去了束缚，完全打破了这个平衡，在他的身体内没有了平衡就开始疯狂的席卷了起来。

如果现在让一个看相的给叶希文看相，一定会彻底看傻眼，因为叶希文一会儿脸上印堂发黑，死气缭绕，一会儿又是满堂春，生机勃勃的模样。

不过唯一值得庆幸的是，这阴阳生死图残图之中，以生之力的部分更多一些，如果是死之力的部分更多一些，这个时候他恐怕已经死了。

这绝对是一件恐怖至极的法器，哪怕仅仅是这么一点点的残图就快让叶希文能完全崩溃了。

不过即便是生之力占据上风，也不能这样子下去了，否则的话，他的身体崩溃也是迟早的事情。

而这个时候他身体内的神灵古经，明心古树，还有武斗二字，以及神秘空间都开始镇压起了这阴阳生死图，现在也只能勉强保持平衡，而没有任何的办法。

也就是说，他的大半功力也都一下子消失了，用来镇压蠢蠢欲动的阴阳生死图，这下降的不是一点半点，原本他的实力远强过叶芊芊和叶虚空，但是现在也不过是和两人只在伯仲之间罢了。

但是现在也没办法，只能先强行镇压住了，等回到叶家之中之后，在做计较。

“我昏迷了几天了？”叶希文问道。

“三个月的时间了！”叶芊芊说道。

“这么长时间！”叶希文不由得有些愕然。

“现在阴阳生死图的残图在你的身体之中，我们几次都以为你撑不过去了，然后就好像听到一声声凤鸣声之后，你身体居然开始缓缓修复了起来！”叶芊芊说道。

叶希文明白，应该是他身体内的天凰再生术，在这种情况下，自动护主了。

只是不由得有些郁闷了起来，没想到，事情最后居然演变成了这样子，被这一副阴阳生死图的残图给差点弄死，他并就没有一丝一毫得到重宝的感觉。

一来是因为这阴阳生死图也只剩下了残图，再来，就算得到了也得要能够降服才行啊，像这个样子，根本无法降服，根本就不能用，等于非但没有什么用处，还成了坏处。

想到这里，他就有点郁闷。

“现在我没事了，我们先出去再说，现在外面也不知道已经闹腾成了什么样子了！”叶希文说道。

已经足足三个月的时间了，那风王星上的事情应该也已经落下帷幕了，损失了这么多的高手，又亲眼见到魔族势力死灰复燃，外界还不一定会吵成什么样子呢。

“恩！”叶芊芊点点头，确实是如此，他们也很想知道，只是血界之心掌控在叶希文的手上，没有叶希文的话，他们根本就出不去。

“对了，之前伸进来的魔爪，直接被世界之门给斩断了，你要不要去看看！”叶芊芊问道。

“好！”

叶希文当即没有任何犹豫，跟着叶芊芊出了闪动，却见不远处的一个平原上，一条数十米长的巨大魔爪，静静的躺在平原之上，缓慢的散发着魔气，妄图将这血界也改造成魔界的样子。

光看这一条魔爪，就可以想想那深渊魔主到底有多么的恐怖了，只是他现在却在叶希文的手上吃了亏，而且还是吃了大亏，想想他都该要气炸了。

这个时候叶虚空和吴鹏举，火翼几人正守着这一条魔爪，因为这一条魔爪流淌出来的鲜血，吸引了血界之中很多的血兽过来。

其中甚至也不乏法相境九重天的存在，这个时候全部被吸引了过来，不过也都被三人彻底驱逐了。

见到叶希文没事过来，三人都不由得露出了惊喜的神情，他们都要靠着叶希文才能离开这里，如果没有叶希文的话，那他们岂不是要被关在这里永远都出不去了。

现在见到叶希文没事，他们这才松了一口气。

叶希文也没有多做犹豫，直接将魔爪给收进了天源镜之中，这一条魔爪，也是难得的天材地宝，而且还是非常珍贵的那种，能够直接炼制成为法宝。

“走，我们出去！”叶希文没有多说这个血界的事情，叶虚空他们也都没有多问什么，每个人身上都有属于自己的秘密，不可能全部都展现出来，这一次能够逃脱一劫，毫无疑问，还是托了叶希文的光。

虽然这血界有一些神异之处，但是他们也都没有多问。

而在这个时候，外界，却也因为这一次的风王星的事情而彻底闹翻了天。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千三百九十五章 支援东方海域【十更】

“家主考虑周全，我没意见！”叶震天笑眯眯的说道，事到如今，这个安排无疑已经是最好的了，在这种内外压力之下，不吃亏就很好了。

即便这些东西本来就该是叶希文应该得到的，但是在这个是结合是哪个便是如此，没有什么事情是理所当然的应该得到的。

他能为叶希文争取到的也就只有这些了，虽然最后要被发配去无尽海域之中作战，但是家主已经为他考虑，尽量为他打掩护了，他自然也不能如此不识好歹。

况且读万卷书不如行万里路，经历的多了，自然就能够提升了，就好像这一次的风王星之行，就让他一举破入了半步天人境初期，这就已经足够让人惊喜的了。

看到家主就这样将事情给敲定了下来，叶乾即便是恨得咬牙切齿的，但是也没有办法，在叶家之中，家主的权威是至高无上的，根本不允许任何人越雷池一步。

不过他突然想到，如果叶希文要出去无尽海域征战，那么他们就有的是机会了。

想到这里，他眼中一抹厉色闪过，就让你们先得意一段时间吧。

而这一场无人知晓的秘密会议也终于在无人知晓之中落幕。

而叶希文则是刚刚回到人字秘境之中没有多久，叶震天就亲自找上门来了。

“见过师尊！”叶希文见叶震天居然亲自前来，连忙拱手说道。

即便是在过去的几年之中，叶震天亲自来的机会也并不多，因为他毕竟是执法堂的堂主，事务繁忙，虽然是他的师尊，但是更多的修行上却都是叶老指点他的。

“不必多礼，听说你之前被重创过，现在身体好一点没有？”叶震天关心的问道。

“没事了。也早就已经恢复的差不多了！”叶希文连忙说道。

一旁的叶老也不住的打趣了起来：“堂主你可以放心，这小子有一套自己的疗伤功法，只要不是当场断气，很快就能恢复过来！”

“那我就放心了，只是你这。。。”叶震天也看到了叶希文身上那若隐若现的生之力和死之力交替的场景，顿时睁开法眼，就看到了叶希文身体之中那一张残图在不断的撕裂叶希文的身体。又在恢复之中。

“那些不知道的人，恐怕还以为你占了什么天大的便宜吧，现在看来，你也没少因为这个阴阳生死图的残图吃苦头吧！”叶震天摇头失笑说道。

“师尊慧眼如炬，确实如此，这只是阴阳生死图的一个残图。所以生死阴阳之力根本就不平衡，现在我就是在痛苦的过程之中，在这样下去我身体也会吃不消当场崩溃的”！叶希文说道，这绝对不是危言耸听，因为死之力在不断消耗他的生命潜能，而生之力又在激发他的生命潜能，恢复过来。这个过程其实是和天凰再生术不断疗伤的过程本质上是一样的。

但是这消耗的速度也太快了，每隔一天，他就有大量的生命力被消耗，这样子下去，用不了多久，他自己就会因为寿命消耗干净而老死。

“这倒是一个问题，我看的出来，现在你是强行压着阴阳生死图。但是这并不是长久之计，必须要想办法将他完全封印起来。”叶震天说道。“等一下我就去求得老祖宗的一个封印符箓，直接将阴阳生死图给封印起来，让他不再影响你的修行！”

“你是说那个封字？”这个时候叶老在旁边说道，“我们叶家也搜集了一些古代大能凝聚而成的古字，虽然只是伪道文，但是威力却也不俗。如果真能为你求来一个封字，那么封印整个阴阳生死图或许还有所不足，但是如果只是封印一个阴阳生死图的残图，还是绰绰有余的！”

叶希文顿时明白。因为他的身体里面就有两个古字，虽然是拓印出来的伪道文，但是威力却是不俗，其中还蕴含着许多的武道至理，可以不断的参悟。

而这个封字，想必也是和武斗二字差不多的情况。

只是没想到，叶家连这种古字都有，底蕴果然不是一般的深厚。

“没错，就是那个封字！”叶震天说道，“这阴阳生死图来头不小，所以一般等闲的封印根本就没有用，也根本无法抵御生死之力的交替侵蚀，即便是那个封字，我也没有多好把握能够有作用，能够持续下去，毕竟不是真正的道文，如果是真正的道文，那就算是神器也能镇压了，不过真正的道文，哪怕就一个字也是比神器还要珍贵的存在！”

“现在的情况，也只能是能镇压多久，就镇压多久了！”叶震天继续说道，“这对你来说也未必是什么坏事，这阴阳生死图之中的阴阳生死之力，你现在或许还感觉不到其中的关键所在，但是当你有一天真正站在生死的临界点的时候，你就会明白，这阴阳生死图为什么这么多人都想要争夺了，不说他本身的可怕威力，就只是能够参悟生死，这一条，就足够让无数人疯狂了！”

“师尊，这个事情只怕也是让你为难了吧！”叶希文有些苦笑着说道。

“这有什么为难的，这本身就是你应该得到的，这些人竟然想要剥夺，这得问过我同意不同意，真正为难的不是我，我只管强硬，人人都说我是茅坑里的石头又臭又硬，那些为难的事情不是我要考虑的，真正为难的人是家主！”叶震天说道，“那些压力什么的，都是家主在为你挡住呢！”

“家族里的决议也已经下来了，该是你的功劳，也少不了你的，外面那些人想要威逼我们叶家也是根本不可能的，不过为了减轻家主的压力，你最好还是出去避避风头，只要找不到你，那么他们就算想要闹事也根本不可能！”叶震天说道。

叶希文想了想，就立刻点头同意了下来，叶家能够为他做到这样的程度，就已经很难他感激了，毕竟这个时候气势汹汹而来的，可不仅仅只是王家一家，还有大大小小不少的势力，这些人都说的井井有条，因为你的关系，他们的弟子被魔头杀了，你不该负责么？

对于这种论调，叶希文一贯都是嗤之以鼻的，又不是他杀的，有本事找深渊魔主去，想让那个他为这个事情负责，那是根本不可能的事情。

“这件事情家族能够做到这样的地步，已经够了，只是我现在应该去哪儿避风头？”叶希文问道。

“是这样的，我和家主商量了一下，打算让你去东方海域那边，代表我们叶家去援助东方海域！”叶震天说道。

“援助东方海域，东方海域怎么了？”叶希文连忙问道，在无尽海域的时候，叶希文便已经知道了，四大海域之中，只有东方海域是人族高手掌控的，其他三个全部都是海族的势力。

“现在东方海域和南方海域打起来了，好像是为了海底新发现的一个灵晶矿脉的关系，其中只怕有几十万亿之多的灵晶！”叶震天说道，“不过还算不上是全面爆发战争，在现如今的环境下，哪怕只是局部战争，就已经到极限了！”

几十万亿的灵晶，哪怕是叶希文已经可以说的上是大手大脚惯了，也不由得有点晕眩的感觉，这一条矿脉如果可以开采下来，绝对是一笔天文数字一般的财富，难怪两大海域要爆发这样的局部战争了。

“这在海域之中很正常，在无尽海域之中，不比在大陆上，尤其是东方海域和南方海域分属两大族群，很容易就摩擦起火！”叶震天说道，“实际上，这东方海域本身就是我人族诸多势力在他们背后支撑，不然他们也无法在无尽海域之中立足，而且还成了其中一个超级海域！”

叶希文点点头，这些他早就猜到了，如果不是这样的话，实在说不通，海族放纵东方海域存在的事情。

“现在东方海域向我人族各方求援，希望我们能够派遣一些高手前往相助，人族各大势力都会派人前往，而我们叶家也不例外，而以你现在的实力，只怕也能够媲美天人境一重天了，不说立下多大的功劳，起码也是自保足以，这就够了，这本身就是为了让你去避风头的，等过了一年半载，这一段风头过了，你就可以回来了！”叶震天说道。

叶希文恍然，原来是这样，但是不能不承认的是，叶震天考虑的非常周全，基本上，方方面面，都为他想到了，事已至此，他也没有什么别的办法了！

“但凭师尊做主就是了！”叶希文咧嘴笑笑说道。“只是不知道什么时候出发？”

“这还要几个月的时间，这个事情并不紧迫，两大海域开展，也不知道要延续到猴年马月，根本就不用急着出发，等我先为你求来了封字将你的阴阳生死图给封住再说！”叶震天看了看叶希文说道。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千三百九十六章 再得古字

阴阳生死图的存在，之于叶希文来说，那就是一个定时炸弹，不知道什么时候就会突然爆开。

要说好处，或许将来会有，但是短时间内也都看不太出来。

这些古字，每一个都是一个大能可能毕生的武道阅历和理解，才能凝聚出来的，蕴含了莫大的威力，虽然说是伪道文，但是实际上，真正的道文又有几个人真的见过，那是天地在极端情况下才有可能自动产生的文字。

对于大多数人来说，这就是真正道文了，而即便是对于叶家这样的庞然大物来说，叶家之中封存的道文也不会太多。

如果不是这样的话，叶穹和滕通天也不会为了那个斗字斗的你死我活，一直斗到了宝库都快要关闭的时候，才堪堪出来了。

一个不小心，就可能会被永远的关在里面出不来。

而叶家收藏的字中，有一个封字，就封印来说没有比这个封字更厉害的了，就好像叶希文虽然平时用武字，斗字来镇压魔种，镇压阴阳生死图，但是就效果来说，也不是太理想。

可以说的上是事倍功半！

要想求得这个封字给叶希文，叶震天需要付出多大的努力和代价，叶希文多少能够想到一些，因此心中还是非常感激的，叶震天虽然很少前来指导他的修行，但是有什么问题也都可以询问他，而且在各方面对他都很照顾。

而距离要出发去东方海域还有几个月的时间，这几个月的时间，对于叶希文来说，也绝对不是可以浪费的时间，他还要搜集一些关于东方海域和南方海域的战争的事情，所谓知己知彼，方能百战百胜，什么都不知道就一头扎进去，还是这种两大海域级别的碰撞。对于他来说无异于找死的行为。

随着时间一天一天的过去，叶希文搜集到的情报和资料也越来越多，他是执法堂堂主的入室弟子，也就是说是执法堂的少堂主，要查阅执法堂的一些情报根本不是问题，何况是关系到他这次前往东方海域，叶震天也对他开房这部分的情报。

越来越多的情报开始汇总到了他这边。让叶希文理出了一个思绪来。

这次的碰撞，虽然说是东方海域和南方海域的碰撞，但是实际上应该说，只是两大海域之中三个势力的碰撞罢了。

这一处价值几十万亿灵晶的矿脉被发现在了三大势力的交界处，分别是海族的寒鲸族，山海阁。以及人族的天雨宫这三大势力。

这三大势力，在东方海域和南方海域之中，也是数得上的强横势力，是组成两大海域的柱石之一。

这一次的碰撞正是这三大势力的争夺，原本是三方相互争夺，还算的上是势均力敌，但是随着最近寒鲸一族和山海阁联手。天雨宫方面就开始溃败了起来，他们三个势力最多也就是伯仲之间罢了，但是现在寒鲸一族和山海阁联手，天雨宫就不是对手了。

根据收到的消息，寒鲸一族和山海阁似乎是打算先联手将天雨宫给赶出去之后，最后才一决胜负，谁能够夺得这几十万亿的灵晶的矿脉，甚至于他们可能联手将灵晶给瓜分了。

毕竟同样都是海族。也要比和天雨宫这个人族的势力要亲的多了。

而面对这种情况，天雨宫也不得不像东方海域求援，而随着东方海域其他势力的介入，南方海域的海族看到这一幕也都坐不住了，顿时也加入了战团。

从原本的局部冲突，有演变成两个海域全面冲突的迹象，而这个时候。东方海域也只能像人族各大势力求助，在这种情况下，人族各大势力虽然说不能全面插手，毕竟为了几十万亿灵晶和海族全面开展根本就是天方夜谭之事。但是也不能袖手旁观，因此各家可能都会派上一些高手前往支援。

别小看这些人，人族这么多家势力一家派上一些，就是一个庞大无比的高手集团了，而且都是佼佼者，无一不是精英，这些人出现在战团上，无疑能够改变一个战团的战况。

而叶震天让叶希文前往东方海域，除了有避风头的想法，同时也是让他去锻炼。

时间就在叶希文搜集情报之中，一天一天的过去了，又过去了整整一个月，叶震天才再度来到了人字一号秘境上。

“求来了封字？”这个时候在讲课的叶老突然睁开了眼睛对着天空说道。

“真是怎样都瞒不过您老！”叶震天爽朗的笑声从天空中传来。

叶震天的身形很快就出现在了天空之中，而这个时候叶希文则是整个人都浸泡在八宝乾坤鼎中，承受着药材的熬煮，这短短一个月的时间，已经让他的生命力都被消耗掉了相当的一部分了。

虽然外表上看不出来，但是生命气息的减弱，只要认真感受还是能够感觉的出来的，即便他吞服那些修补寿命的药材，也赶不上死之力和生之力，在他身体内破坏造成的损失。

可见这阴阳生死图的可怕了，如果不是叶震天说要为他求来这个封字，他可能已经想尽办法将这阴阳生死图给弄出来了。

叶希文刚要起来，就被叶震天给阻止，说道：“你不要动，就在里面！这个封字我已经给你求来了，但是也只能是暂时的将他封住，这并不是真正的解决之道！”

叶震天脸色凝重的说道：“最好的办法，要么你从那个深渊魔主手里将另外一半阴阳生死图给抢过来，那样的话，有完整的阴阳生死图，你甚至有机会堪破生死，进军长生大道，而另外一个办法就是，你尽早领悟生死之力，达到相克相生的地步，这样的话，你就能在你的身体内引生出死之力，达到和生之力的平衡，这样的话，非但你的修为将会有一个巨大的提升，而且你还可以动用生死之力克敌，对你来说，无疑是多了一项克敌制胜的底牌！”

叶希文听了，不由的苦笑，这两个办法看起来是行之有效的，但是其实，都只是镜中花水中月罢了。

深渊魔主是社么样的存在，从他得到的情况来看，最次也是叶家家主那一个层次的存在，以他的修为，要达到那样的地步，也不知道还要多少年，何况要从深渊魔主手里将东西给抢过来了，那是叶希文绝对不会去想的事情，因为那就和找死没什么区别了。

而另外一个就更别说了，生死之力，几乎可以说的上是最难解的大道之一了，生与死是大道永恒的课题，和时间空间一样亘古长存。

如果那么好参悟，那一尊魔头也不会参悟了无数年都没能参悟，最后只能靠着阴阳生死图保住最后的一点元神不灭了。

能够修炼到那样程度的人会是白痴么？

自然不会，相反的，还是一个聚集大气运和大智慧之辈，现今何在，还不是一样灰飞烟灭。

这两条路对他来说，都不是可以走的通的，或者说短期内是没有办法可以实现的。

叶震天也不多说，直接大手一摊，天空中一个封字，当即直接出现在天空之中，顿时叶希文只觉得整片天地都隐隐有被封印起来的感觉，他几乎只觉得自己身体之中无数的力量都要隐隐被压制住了，就连神性也不例外。

几乎是刹那间，他身体中的神性，就几乎要自动做出反应，要反抗，被叶希文连忙给镇压了下来。

紧接着叶震天直接将这个封字当场打入了叶希文的身体之中。

“啊！”

叶希文直接发出了一声声低声的嘶吼，这个封字一点一点融入他的身体之中，几乎要将他整个人都给撕裂，然后将东西给塞进去一般。

这个封字，刚刚进入，就仿佛要将叶希文身体内的一切都给镇压了一般，魔种，武字，斗字，明心古树，神秘空间，都像是一下子要造反了一般，全部翻涌了起来，一下子几乎要震破天际一般。

“恩？”叶震天看着叶希文，他身体内翻涌的情况他虽然看不真切，但是多少也看到了一些，能够和封字这样大能凝聚出来的武道经验抗衡的，那也不会是一般的东西，而在叶希文的身体内，居然有这么多，他的奇遇比自己想象的还要多的多啊。

但是这个时候他也顾不上那么许多了，全神贯注的将封字给封印到叶希文的身体之中。

一点一点，他不敢有丝毫的放松，这可不是普通的东西，一旦有丝毫的错误，可能当场就会让叶希文的身体凌空爆开。

时间，一分一秒的过去，也不知道过去了多久，这个封字，终于完全被叶希文给融入到了自己的身体之中，虽然只是初步的融入，但是叶希文已经能够感觉到，生死之力已经被镇压了很多，起码不再疯狂的撕扯他的身体，将他的身体当做战场，而是转而对抗这一个封字。

这不由的让他也松了一口气。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：十更一口气感觉把所有的灵感都给抽完了一般，有点抓狂！所以今天的更新比较晚！

第一千四百零七章 捣毁矿点

这一次意外听到的东西，足以让叶希文无比震惊，王家居然在暗中谋划着这样的事情。

事实上，王家算计叶家，这本身不奇怪，叶家不也同样在算计着这些事情么？

真正的问题是，他们居然要联合寒鲸一族，以及山海阁，几方联手，对于叶家来说，绝对是一个灭顶之灾，不过那是在叶家不知道的情况下，现在被叶希文知道，那情况，就又是另外一个结果了。

叶希文嘴角有几分冷笑，身形已经掠出了矿山的区域，丁不同他们都在等待着。

“怎么样，探查到了什么没有？”赵定方问道。

“里面应该有一尊天人境的高手坐镇，绝对已经是天人境二重天的修为！”叶希文说的正是之前出现在那个寒鲸一族长老身边的那一个寒鲸一族的高手。

众人开始有了几分凝重的神色，天人境二重天的实力，明显强过现在众人一筹。

“没问题，我们这毕竟有四个人，我和赵定方蓝正龙三人出手拦住他，然后叶希文你和邱瑶一起出手，没有了这个天人境的高手，其他人万万不是你们的对手，等你们将矿点摧毁之后，再来和我们会和，到时候加上你们之力，我们全身而退也没有问题！”这时候丁不同说道。

众人也都没有迟疑，虽然对方的实力还在叶希文等人之上，但是毕竟他们都是天之骄子，哪怕对方实力比他们高出一个重天。他们单枪匹马都敢动手，何况是这么多人。

“恩。那就动手！”叶希文道。

说着，无数的水流开始凝聚到了他的手上，瞬间形成了一柄水剑。

强烈的波动立刻引起了这边巡逻的寒鲸一族的高手的注意。

“咻！”

“咻！”

“咻！”

这一道水剑在海水中分裂成无数道剑芒，隐藏在海水之中，瞬间斩破海水，这些隐藏在明里暗里的暗哨几乎一瞬间就被叶希文斩杀干净，哪怕是隐藏的非常深的暗哨，也躲不过叶希文的眼睛。

“杀！”叶希文一声爆喝。众人冲了进去。

“什么人，竟敢在我寒鲸一族的地盘上捣乱！”这时候一只大手直接当空抓了过来，正是那个寒鲸一族天人境级别的高手出手了，一出手就是要将他们全部抓死。

“叶希文，这个就交给我们了，其他的事情就交给你和邱瑶了！”丁不同说着，直接出手。手中出现一柄铁剑，一剑斩破，天际之中无数道剑芒斩向那一只大手。

而这时候蓝正龙和赵定方也连忙出手。

“轰隆！”

三人联手发出的攻击和这一只大手当空猛然相撞到了一起，直接迸溅出了恐怖的威力。

无数的海水干脆直接席卷成了水龙卷，轰然朝着四面八方而去。

“刷！”

一道身影直接从矿点之中蹿了出来，刹那间就已经冲杀到了众人的面前。正是之前叶希文见过的那一个寒鲸一族的高手。

“你们是。。。人族。。。你们是天雨宫的人！”那个寒鲸一族的高手也不傻，这个时候立刻就反应了过来。

“少废话，死吧！”丁不同手中的铁剑瞬间划出了一个惊人的剑芒，“不同剑，天下大不同！”

瞬间。丁不同手中的剑法一瞬间演化出了无数的剑法，每一剑居然都能演化出一个万物。看的叶希文也不由得暗自心惊，这一道剑法，叶希文虽然不知道精妙如何，但是以他现在的见识，也几乎是一瞬间就看穿了，这每一剑都能模拟出一个万物生，那么当他能够一剑模拟天下的时候，他的剑道就会大成。

一剑劈斩出一个世界，谁能顶得住，虽然这也注定了几乎永远没有圆满的可能性，但是也正因为如此，所以这样的剑道几乎永无止尽，可以一直修炼到永远，剑道本身就是偏门，极容易走到底，就好像他的葬剑诀，几次重新强化，也还是被他摸到了底线。

仅凭这一剑，丁不同便是一个人物。

蓝正龙和赵定方两人也紧紧跟着冲杀了上去，三尊天人境一重天的高手，加上更有丁不同这一尊天人境一重天巅峰的高手，联手合击实力之强，自然是不必说的。

而叶希文和邱瑶也在这个时候动手了。

“葬人剑！”

叶希文在海水之中高喝着，手中的水剑直接分裂出无数道剑芒，在虚空之中瞬间如同雨点一般，落了下来。

“刷！”

“刷！”

“刷！”

这些剑芒一道一道席卷下来，直接轰杀向了那些矿地之上即将冲出来的寒鲸一族的高手。

叶希文的葬人剑或许对于天人境级别的高手来说，仅仅只是有一些威胁，但是对于这些天人境之下的高手，就是致命的威胁了。

“噗！”

“噗！”

“噗！”

许多的刚要冲出来的寒鲸一族的高手，当场就被轰爆成了虚无。

“找死！”这个寒鲸一族的高手见到诸多同族惨死，不由的红了眼睛，一张口，啸出了惊天寒气，一路冰冻海水，瞬间就冲杀到了叶希文的面前，迅雷不及掩耳之势。

“当！”

一声巨大的轰鸣声，叶希文身体内的八宝乾坤鼎瞬间出现自动护体，直接砸的一阵巨大的嗡鸣声。

叶希文的身形也都被砸的后退了几步。

那个寒鲸一族的高手见没能够将叶希文彻底斩杀，也不由得有些奇怪，要知道，斩杀一个半步天人境根本就是举手之劳罢了。

但是不等他多想，他就被丁不同三人给阻挡住了。

叶希文和邱瑶两人也没有任何犹豫直接冲进了矿山之中，矿山之上的那些人几乎一瞬间就都被叶希文给清理干净了，但是还有矿山之内的许多人，还有许许多多的设施，如果不毁掉的话，他们很快就能又再度开工。

“叶希文，我们动作要快一点，这里的动静应该已经惊动了寒鲸一族那边，他们的大批高手应该很快就到了！”邱瑶说道。

“恩！”

叶希文点头，直接冲进了矿洞之中，手中的剑芒几乎没有停止过，这些人如果不斩杀干净，那么这一次就等于是白来了。

不一会儿，这矿洞之中的人就被叶希文和邱瑶两人斩杀的差不多了，虽然也有一些厉害的半步天人境的高手，但是在叶希文的剑光之下，都根本挡不住一招，就全部惨死。

不一会儿，整个矿洞就已经完全被摧毁，叶希文和邱瑶两人也在矿洞完全坍塌之前离开了矿洞。

有了叶希文的加入，原本只能算是势均力敌的局面，一下子就变成了而叶希文等人占据上风，不过叶希文等人也并没有久留，因为远处一道道强横的气息已经横扫了过来。

寒鲸一族的高手已经快要赶到，如果他们还不走的话，可能就走不掉了。

尽管这个寒鲸一族的高手很想将叶希文等人拖住，但是最后还是只能眼睁睁的看着叶希文等人扬长而去，咆哮声震动千里海域。

海面上，叶希文等人的身形飞掠而过，迸发的气浪掀起了一片发白的浪花。

几人的脸上都有几分喜色，第一次出手就能这么顺利，对于他们来说也是一个不小的激励。

唯有叶希文的脸上有几分凝重的神色，之前听来的那个惊天大秘密，必须要趁早告诉叶穹他们，造作打算才好。

“怎么了，叶兄，难道不高兴么？”邱瑶见叶希文似乎并不是太高兴的样子，便问道。

“没有，只是在想些事情而已！”叶希文微微一笑说道。“既然今天的事情已了，那我就先告辞了，下次如果再有任务的话，可以通知我！”

说完叶希文当即就迫不及待的直接化作一团金光消失在了众人的面前，王家之事，对他来说，一直都是一根刺，不知道王家之人窜连了寒鲸一族和山海阁的高手，什么时候会真正动手，所以他是一分一秒都不能耽误。

“好惊人的速度！”蓝正龙脸上也有几分惊色，虽然他们还没有全力飞行，但是这么被叶希文瞬间甩在身后，足以见得叶希文的速度简直快的吓人。

原本他还想要和叶希文一较高下，只是那天被丁不同给喝斥住了，但是现在看起来，叶希文的实力，似乎也是更在他之上，光凭这一手的身法，就足以惊人无比的了。

叶希文很快就返回了天雨宫的驻地，找到了镇守在这里的叶穹，他们原本都是各有任务，现在也唯有叶穹坐镇，作为总的联络人。

见到叶穹之后，叶希文当即将所有的事情都和他说了。

听到叶希文交代了事情的始末，叶穹脸色凝重了起来，随即扶额哈哈大笑起来。

“哈哈哈，那些王家的老家伙一定没有想到，这话居然让你给听了去，如果这事儿真被他们得逞的话，我们谁都走不掉，全部都要身死道消，不过，可惜啊可惜，最后居然被你听到了，那就是天要灭亡他们了！”叶穹说着，脸色不由的有了几分狰狞。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：今天第一更到！

第一千四百零八章 终于来了

他心中也是暗暗心惊，这个事情，如果不是有叶希文通风报信的话，他恐怕可能真的要栽在这个事情上了，心中焉能不恨！

几乎就是差一点就要身死道消了，还好有叶希文提前通风报信！

“现在我们既然已经确定了王家要对我们动手，那么我们赶紧通知家族，派遣高手来将这些人一网打尽吧！”叶希文说道。

叶穹却摇了摇头说道：“不行，我们家族不可能派来大量的高手，按照我们人族无数万年前和海族之间的约定，我们人族的各大势力，都不可能派来大量的高手，像王家这样子的已经属于少见了，二十几尊天人境的高手，几十尊半步天人境的好手，不过即便如此，他们也依然要借助寒鲸一族和山海阁的力量才敢对我们进行围剿！”

叶希文之这个时候，终于明白，为什么王家众人不亲自出手，而是找上了寒鲸一族和山海阁了。

如果王家派来一些高手要围剿叶家一行人，不过是举手之劳罢了。

也难怪，无论是叶家也好，还是王家也好，都要争夺天雨宫的最终主导权，因为他们都不可能亲自降临东方海域之中，所以这样的话，就需要天雨宫这样的桥头堡。

以将自己的触手延伸出去。

“那怎么办？”叶希文说道。

“这却不是什么难办的事情，这真是一个天赐良机，让我们可以一举解决天雨宫的事情。”叶穹说道。“虽然我们不能从家族中请援，但是我们叶家有一点是王家比不上的。那就是我们占据了先机，早不知道多少年就已经在天雨宫之中布下旗子，现在叶瑾师叔在天雨宫之中更是高居副宫主的职位，可以调动无数的力量，到时候就可以将他们这些人一网打尽，到时候王家之人死绝，就算是那些心怀异心之辈，也只能乖乖匍匐在我们叶家的脚下！”

叶穹哈哈大笑一声说道：“这就是我们最大的优势。王家需要请外援，而我们仅凭在天雨宫的力量就足以完成这次的行动！”

叶希文点头，原来如此，难怪叶家才来了几个人，但是在面对王家这么多人的时候一点都不怵，原来是天雨宫本身就有一部分听从于叶家的力量。

虽然王家这些年也有弟子拜入天雨宫之中，但是时日还短。最多也不过就是一个长老罢了，和叶瑾这样的副宫主还是没法子相比的。

而且如果不是怕引起天雨宫上下的恐慌，便是宫主一位也可以争夺一番的，不过那样的话，就等于是将天雨宫纳入叶家的体系范围之内了，犹如是叶家内部的武斗天剑派等等。这些以前也都是被叶家渗透的门派，后来慢慢的就被叶家吞并，传承也成了叶家传承之一。

但是在这天雨宫不行，因为天雨宫比什么武斗天剑派要强大太多了，如果真反抗起来。叶家也不会好受，再加上人族和海族的协定。叶家身为荒古大陆的豪强之一，是不能直接降临的。

“这次既然他们要玩，我们就来玩一个狠得，顺便也彻底斩断这些人的妄想！”叶穹冷笑连连说道。

这些事情都有叶穹去操心，叶希文自然是管不了那么多的，他当即回到了自己的小院子之中继续修行。

而在他闭关修行的这段时间，叶希文几人联手摧毁了一个矿点的事情很快就传扬了出去，尤其是邱瑶更是其中的领队，而这个时候，天雨宫上下，其实也是需要这样一个标杆的，加上丁不同等人背后势力的推波助澜，这个行动立刻就被赋予了其他的意义，而被人广为人知。

即便没有这些，能够在寒鲸一族的眼皮子底下摧毁一个矿点，这本身就是一件值得大肆宣扬的事情。

一时间几人名声大噪，尤其是叶希文，在天雨宫之中的形象也好的多了，原先一些人的推波助澜破坏叶家的名声也都在这个事情之下，完全被镇压无踪了。

时间又过去了一个多月的时间，而在这一个多月之中，叶希文几人又出动了几次，也有不少的斩获，但是对于整片战局来说，这些人所能起到的所用实在是太少了。

但是这些毕竟都是年轻一辈的翘楚，但凡有什么行动，也往往都能够为众人所瞩目，面对越来越猖獗的邱瑶等小队的成员，寒鲸一族和山海阁都头疼不已，因为他们随时可能会出现在任何地方虽然人数不多，但是四尊天人境级别的高手，加上一尊半步天人境后期的战斗力，放在哪里，都不可能小看。

为此还专门设计埋伏了几人一次，那一战直接打的天崩地裂，最后蓝正龙，邱瑶都遭受重创，不得已叶希文留下断后之后这才掩护众人离去。

经此一战，叶希文再度名动天下，原因无他，因为当时围攻叶希文的人之中，有天人境三重天的高手存在，但是最后居然都奈何不得叶希文，让他从容离去。

虽然那也有传闻，这一战之中，叶希文遭受了重创，但是以他半步天人境的修为来说，无论如何，这样的战绩，都足以引以为豪了。

而天雨宫和寒鲸一族，以及山海阁之间的三方大战也越发的激烈了起来，尤其是天雨宫在面对寒鲸一族和山海阁之间联手的时候，更是显出了颓势，三家势力本来就差不多，但是当寒鲸一族和山海阁练手的时候，天雨宫就难免落入下风了。

好在各方来援的高手不少，虽然各大势力可能就来了几个人，但是都是天人境基本的高手，有这些高手加入，这才稳住了阵脚。

战斗规模也在不断的扩大，双方都已经开始出动族兵和道兵军团进行交战，比起当初在云兴海域的时候，又不知道要强横多少倍了。

相比起东方海域和南方海域豪强之间道兵和族兵之间交手的规模，或许他们的数量并不多上多少，但是那战斗的景象，却是比起云兴海域不知道要强横上多少倍了。

和这里相比，云兴海域不过就是小打小闹罢了。

难怪这里是超级海域，而云兴海域仅仅只是小型海域罢了。

而在这段时间之中，叶家和王家双方都没有爆发什么激烈的冲突，甚至连王振飞也被勒令不准去找叶希文的麻烦，能不能打得过是一回事，况且最终打过了又如何。

双方都在准备着，王家正联络着各方势力打算给叶家来一个围剿，而叶家在从叶希文这边得到了消息之后也在不断的准备之中。

双方都在筹备着给对方一个致命一击，因此这个时候，反而非常的安静，双方都没有任何要挑衅滋事的意思。

倒是让天雨宫的人看不明白了，之前还势同水火的两家人，这个时候，倒是彼此沉默了，要说什么大敌当前之类的屁话，说出来他们自己也不信。

对于天雨宫的普通弟子来说，这却是一件好事，起码两大势力相继出手，能够为他们解除相当的威胁。

而就在这个时候，天雨宫高层终于下达了一个王家和叶家两方都等待已久的指令。

有一批矿石要从矿点押送回天雨宫，而天雨宫方面希望叶家能够接手这个事情，为此天雨宫宫主还亲自出面，找到了叶穹。

如果不知道这个事情，或许叶家上下只是将这个事情当做一件很普通的事情，押送矿石这个事情一直时有发生，但是真正让叶家上下警惕的却是，天雨宫居然将他们叶家在各地坐镇的高手都召回来了，一起押送，除了叶家之外，都是一些不入流的货色，明显就是以叶家的高手为主力。

虽然这次押送的灵晶确实数量不菲，但是也不用将叶家的人全部都召集回来吧。

那么就只有一个可能性了，那就是，王家的谋划启动了，要对叶家下手了。

叶穹当即没有犹豫，就将叶家众人给聚集了起来。

“他们这是要对我们动手了啊！”有叶家高手感慨说道。

“终于等到这一天了，我等了好久，总算可以狠狠干上一场，将这些王家的杂碎一网打尽了！”

“就是，这次一定要将他们全部打爆！”

“这一次他们要玩，我们就陪他们玩一个大的！”叶穹冷笑一声，嘴角笑意一场冰冷。

“到时候大家要相互协作，在叶瑾师叔到来之前，也只能靠着我们强撑了，为了不被他们起疑，叶瑾师叔将会带人在我们出发之后一段时间才会出发，这段时间就全靠我们自己了，如果我们撑不住的话，那么全局都会崩溃，大家明白么？”叶瑾问道。

“明白！”

—

谢谢大家送的生日红包，谢谢，一转眼又是一年了，去年这个时候，这本书才刚刚开头，这是啸尘在起点创作的第四个年头了，一转眼，好长时间过去了，从当初刚刚高中毕业开始，一直到现在也即将毕业，算是要踏入人生的另外一个阶段了吧！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千四百一十章 完败王振飞

“杀！”

这个时候，无论是寒鲸一族，还是山海阁，亦或者是王家的高手全部都杀了进去，他们都知道要速战速决的道理，如果拖的时间长了，那么结果就难以预料了。

“轰！”

如果从上面看的话，就犹如是两拨人浪狠狠撞到了一起，瞬间汹涌澎湃出了恐怖的浪花，但是这些浪花却都是生命组成的浪花。

许多人在冲击的第一波就被当场干掉，尤其是那些天雨宫和其他势力的武者，几乎是在第一次碰撞就损失了大半。

喊杀声一瞬间传遍整个海面。

这些叶家天人境的高手几乎一上来就被人针对上了，他们几乎一个人要面对好几倍的高手。

一上来就被打的节节败退，而这个时候叶希文也几乎是一下子就被人找上了。

这个人不是别人，正是王振飞，他双目通红，看着叶希文，暴吼道：“叶希文交给我来对付，你们谁都不准插手！”

这个时候，天空中简直一片染血，随时都有人被当场打爆，惨叫声，兵器的断裂声，法术撕裂长空的声音，穿透八荒，让人灵魂都为之颤抖。

“杀，杀个干净，今天就要将叶家彻底灭掉！”王离吼道，他的实力简直冠绝一切，所向披靡，天人境深处极为高深的境界的实力在他的衬托之下，无比的恐怖。

而在这种环境之下，叶希文和王振飞两人在虚空之中遥遥相对。

“叶希文。你破我大道，今天我就要你的命来抵偿！”王振飞红着双眼。咬牙切齿的说道。

“就凭你，也想杀我，你也知道这是不可能的吧，你的道心已经被破，你现在不过是一条丧家之犬罢了！”都已经到了这样子撕破脸的时候，叶希文自然根本不会有任何客气的，直接冷冷笑着说道。

“只要杀掉你，只要杀掉你。我就能瞬间破掉所有心魔，道心重新凝聚，甚至于还能够更进一步，从此以后一路突飞猛进，而这一切，可都要感谢你啊！”王振飞狞笑着说道，他的脸上隐隐然有了几分魔气。这是被心魔入体的征兆。

“你已经被心魔入体，走火入魔了吧！”叶希文说道。

“这有什么关系，只要你死，一切都可以迎刃而解！”王振飞暴吼道。

叶希文默然，这也是一种极为强大的观想的方法，塑造出一个强大无比的敌人。当如果能够击败这个敌人的时候，瞬间就能够在原本难有进境的心境修为上有巨大的突破。

只是这种方法效果虽然好，但是也很危险，一个不小心，就可能当场殒命。

没有几分底气。谁敢这么做，而王振飞现在可能已经是放手一搏了。只有杀了叶希文他才有前进的可能，否则非但无法前进，可能连天人境的境界都无法保有，会一路退化，到那个时候，就真和一个废物没什么两样了。

他如何能够接受这样子的结局。

“吼！”

王振飞怒吼一声，犹如是一头受伤的野兽一般，震慑虚空，瞬间朝着叶希文攻杀了过来，他的右拳凝聚了起来，全身气血澎湃，直接一拳如同浩瀚的大海遗憾，全部倾覆了过来。

他的拳劲之中参杂着几分血红色，几分魔气，这分明已经是快要走火入魔时候的场景，虽然也会变的更恐怖，但是一个不小心，就会惨死。

叶希文退无可退，王振飞的拳意完全将他给锁定住了，他想走都根本没有办法。

但是叶希文也根本没有想走，只是冷笑一声说道：“那就让你看看，你和我根本性的差距，为什么我的道能够轻松将你的道给破除！”

叶希文大喝一声，身上气血澎湃了起来，纠结成气柱直冲天际，恐怖无比，和天空中一道道强大的天人境的气息交织到了一起，交相辉映，也不落下风。

金色的神性瞬间覆盖了全身，他的拳头上无数的金色的星辰之力开始凝聚了起来，一拳猛然挥出。

“轰隆！”

在这一刻，天地都为之失色，日月无光，整片天际都是叶希文的金色光芒的掩盖之下。

即便在诸多天人境的战场之中，也是极为耀眼的。

“哗啦！”

无与伦比的冲击波瞬间席卷了出去，直接冲到了那些寒鲸一族和山海阁冲过来的半步天人境的高手的身上。

这些高手当场惨叫着被冲击波给生生冲死，许多人当场爆开，化成一团血雾。

无尽的金光之中一道人影跌了出来，不是别人，正是王振飞，他惨叫不已，连连闷哼，被叶希文的神性当场轰中，直接开始腐蚀起了他的身体，这些神性虽然只有一点点，但是却是重于泰山的。

他简直不敢相信，虽然他的道心被破，但是他的实力还在，更何况他堂堂一尊天人境级别的高手，居然被叶希文这么一个半步天人境的小子给伤到了。

他上一次和叶希文没有交手，叶希文离开的做法让他觉得叶希文肯定根本没有什么，不然的话，也不会如此害怕和他交手了，却不想，事实根本就不是这样子。

他愤怒的咆哮着，犹如受伤的野兽一般，被叶希文震的开始沸腾的气血一下子被平静了下来，他愤怒到了极致，这个时候他眼中只剩下了杀死叶希文这一件事情了。

当即朝着叶希文扑杀了过去，他那并不算高大的身躯一瞬间将整片天空都压得粉碎，气血贯穿长空，日月都无光。

而叶希文也是丝毫不示弱，大破灭星尘拳再度凝聚了起来，面对愤怒之极的王振飞，也根本没有丝毫的退缩，直接迎了上去，强强对话，针锋相对，根本就没有给他有任何的喘息的机会。

附近无数的冰面当场裂开，然后瞬间化成漫天的冰渣，这都是被两人交手的余波给崩裂开来的。

而海下的那一头巨兽也在不断的修补着裂缝，为的就是防止这些人从海底下逃生。

却不想，叶家众人根本就没有想过要逃生，他们的根本目的就是要将他们都给拦截在这里。

“嘭！”

也不知道双方到底交手了多少招，却听见一声清脆的骨头断裂的声音。

“卡擦！”

“啊！”王振飞发出一声惨叫，他的整条右臂已经是一片鲜血淋漓，这个时候正软趴趴的垂了下来。

他居然被叶希文这么一个半步天人境的小子直接打的骨折了，这到底肉身得要有多么强横。

他们这些天人境的高手跨入天人一体的境界之后，都能引得天地法则护身，肉身比起法相天地境的时候不知道要强横多少倍，法相境几乎是不可能伤得到天人境的高手的，哪怕他们站着不动让法相境的武者打也是一样的。

而半步天人境，虽然只差半步就能跨入天人境，但是说到底并不是天人境。

他这个时候连连后退，一脸震惊，脸上还是被震出来的气血在翻涌，让他的脸色看起来一阵阵诡异的红色。

“不可能的，我从来都是越阶挑战高手怎么可能会被你越阶挑战成功！”王振飞不敢相信，双目之中血色一片，愤怒的嘶吼着。

“这有什么不可能的！”叶希文冷笑一声，“你以为同阶无敌手就真的同阶无敌手了么？我不但要废了你的道，还要打折你的自信！”

叶希文一步跨出，在阳光下，他身上的神性一片金光熠熠，双眸若星辰一般深邃无比。

“混蛋，你把我当做什么了！”王振飞咆哮着，一声长啸，四周许多高手都被他给震伤了，足以证明他的实力非凡，但是现如今，被打成这样子，只能说叶希文比他更加的恐怖。

“对我来说，你只是我前进路上的一个绊脚石罢了，如果不是你非要挡在我的面前，也不至于如此！”叶希文说道。

“只是绊脚石，去死！”王振飞几乎发狂了一般朝着叶希文轰杀了过来，一拳轰破天地贯穿长虹，直接横扫到了叶希文的面前。

“当！”

直接发出了一声巨大的轰鸣声，叶希文的身体之中八宝乾坤鼎自动护体，虽然叶希文的实力还远远不足，但是八宝乾坤鼎天阶顶级的法器威力无穷，自动将他给护佑住，几乎就是先天立于不败之地。

除非是实力比他强大太多，否则面对八宝乾坤鼎都会郁闷的发狂。

“我跟你拼了！”王振飞接连又再度轰出了几拳，每一拳都能轰爆星辰，让脚底下的冰块彻底碎裂，叶希文这个手举八宝乾坤鼎，犹如是霸王举鼎一般，直接朝着王振飞砸落了下去。

“当！”一声巨大的声响，王振飞当场被轰飞了出去，一口鲜血终于无法抑制住当场直接喷了出来，差点没被直接轰死。

叶希文不依不饶，直接一般跨出，身形跨越虚空，再度追了上去，手中的八宝乾坤鼎再度砸落了下去。

“轰隆！”整片虚空都开始一寸寸的碎裂，宛如玻璃镜子一般，完全碎裂了开来，叶希文的勇力已经到了这样的地步。

“住手！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第四更到，求月票！

第一千四百一十四章 一刀惊退

方奇身上的气血澎湃了起来，隐隐有一种神明的威压四射出来，手中的长矛嗡鸣了起来，隐隐有强者的咆哮声传来。

而那一个鱼老魔的手边出现了一杆三叉戟挥舞之间整片海面都沸腾了起来，犹如是烧开了沸水一般，沸腾了，咆哮了，他就犹如是海中君主一般，住在一切。

而另外一个仇宏昌身上气血澎湃了起来，双拳紧握，隐隐然凝结成了冰雪一般。

“轰！”

仇宏昌一步跨出，天崩地裂，整片天地当场碎裂了开来，无数的神力开始席卷成了风暴，可见到底有多么的梦里，他浑身的气血燃烧了起来，直接冲着方奇横冲了过来。

他一拳挥动，冻结了一起，随着他的拳劲沸腾，澎湃，震荡了整片长空。

浩大的气息席卷而出，让人无法接受，哪怕是在海水之中叶希文依旧能够感觉到一股逼人的寒气扫了过来。

这便是神明一般的威能，天空都凋零。

冰封十万里！

拳劲轰杀到了方奇的面前。

“人族的神明算什么，唯有我海族神明，无上无敌！”仇宏昌咆哮着，在他身边的空间被冻结，紧接着又瞬间碎裂。

这个时候方奇动了，一矛直接破开天地，茫茫矛芒破开天际，横贯三千里。

“轰隆！”

恐怖的全力和矛芒在虚空之中狠狠撞到了一起，直接粉碎了一切。海水也时间被蒸发了一层，单纯被恐怖的力量给削去了一层。

两人之间的争斗。宛如天人一般，本来天人境六重天，可以说就是一个非常大的槛，也是一个巅峰状态，加上两人都有神明传承在身，当是这个境界之中的绝顶人物，一交手，便是天崩地裂。激烈非凡。

加上两人根本没有任何留手，实际上正指着将对方斩尽杀绝，这个时候更是惨烈异常。

他们方奇手中的长矛破开拳劲，一路势如破竹，当场刺到了他的拳头上。

“嘭！”

一声巨大的碰撞声，仇宏昌连连后退，脸色一片铁青。他的一条手指的指骨当场被撞断了，虽然紧接着就被他用神力恢复，但是脸色亦是难看了几分，这对他来说，本身就是一种耻辱了。

“今天你们想要传承，就拿命来换吧！”方奇冷笑着。手中的长矛嗡嗡作响，他直接一步跨出，要跨越天际一般，率先发动了进攻，攻向了仇宏昌。宛如一尊神明降世一般。“今天便要看看，到底哪方神明威震天下！”

仇宏昌脸色铁青。说道：“今天，我必要一拳打爆你的头颅！”

他的拳头已经恢复如初了，但是身边的寒气却是越发的激烈了起来，很快，就形成了一片冰雪的海洋，神力在其中沸腾。

而原本那个鱼老魔还想去帮忙，但是现在却都不敢去帮忙，因为他很清楚，这仇宏昌已经怒火中烧了，这个时候非要和方奇决一胜负。

不过他也并不担心，一旦有什么事情，自己动手就可以了，根本不用怕。

这个冰雪的世界好像真的形成一个巨大的世界一般，让人骇然，瞬间整片海面，都形成了一片冰雪的世界。

“亵渎我神者，都要死，为之陪葬！”仇宏昌声音冰冷，犹如严冬腊月一般。

他一步跨出，脚下踏出层层的冰浪，再度朝着方奇轰杀而去，浪涛冲天而起，冰色的浪花瞬间冰冻一切。

而这冰浪居然能够移动，不断的晃动，宛如是真的潮水一般，在这些冰浪之中无数道冰块组成的人影出现在其中，喊打喊杀冲向方奇。

“哈！”方奇一声大喝，手中的长矛当空爆绽出恐怖的光芒，熠熠生辉，无数的光芒遮蔽了长空，一圈一圈可怖的能量四散了出来，那些扑杀过来的冰人当场被轰杀成了碎片，根本就不能靠近方奇。

而这时候方奇的瞳孔也都变成了深金色，爆绽出强烈的光芒，紧接着一矛猛然刺出，整片星空崩塌，和仇宏昌杀到了一起。

两人都是已经强大到了极致的恐怖存在，如果没有那些常年闭关之中天人境七重天以上的可怖存在，那是根本不可能是这两人的对手的。

“轰！”

也不知道交战了多少次，方奇一矛刺向了仇宏昌，直奔他的面门而去，势如破竹一般的长矛犹如一条蛟龙，直扑而来。

仇宏昌居然没能反应过来，刚才刚刚被放弃一矛荡开一次攻击。

蓦地，一个三叉戟像是幽灵一般，鬼魅一般，从虚空中突然出现，直接轰杀向了放弃的脑袋，这个时候，如果方奇继续刺下去，那么他自己也会被这个三叉戟当场刺穿。

就算是他也不敢冒这样的险，当即一个横扫，扫向了那个三叉戟。

“当！”

一声巨大的金铁交鸣一般的声音，一股巨大的力量浩荡，横扫了出去。

这一切说来长，其实都不过是一瞬间的事情罢了，这方奇几乎就是一瞬间就经历了一次生死。

叶希文在底下看的大呼过瘾，这些武学，简直不像是凡人的武学，而是传说中的神明的武学。

双方都不敢有任何的马虎，因为一个疏忽，就可能是当场殒命。

仇宏昌这个时候双目已经彻底通红了起来，他狞笑一声，暴吼道：“给我死来！”

他就像是一只发了狂的怪兽一般，身上金色的气血无尽的澎湃了起来，像是一尊狂神。

刚才若不是鱼老魔相救，他可能就被当场直接一矛贯穿至死。

而这个时候，鱼老魔的身形出现在了半空之中，刚才出手的果然是他。

这时候仇宏昌如何还不明白，自己只怕是和方奇有一定的差距，如果这样继续下去的话，那么很可能的结果，就是自己会被当场斩杀。

当即也就不在顾虑这些其他的，和鱼老魔两人联手攻打起了方奇。

饶是方奇实力强横，直达天人境六重天巅峰，但是在面对两尊实力不逊色多少的强横高手的时候，还是只有招架之力，慢慢的就落入了下风。

很快，他的身上就出现了许多致命的伤口，每一道都深可见骨，有些是被武道攻击打出来的，有些则是被神术给轰出的伤口，每一道都很致命。

如果不是他有神术护身，这个时候，只怕是已经惨死当场了。

不一会儿，方奇就已经是节节败退，全身的鲜血横流，伤口弥补，像是一尊浴血战神。

而另外一边，鱼老魔和仇宏昌也没有能够好的到哪里去，虽然他们身上的伤口没有方奇那么多，但是身上几道致命的伤口也一样极大，面对已经陷入了拼命状态的方奇，就算是鱼老魔和仇宏昌看着这样的他也一样非常的胆寒。

但是都已经走到了这里，怎么能够轻易认输，双方都有必须要死战的理由。

“呼哧，呼哧，呼哧！”

方奇不断的喘着粗气，连他呼出的气体之中，居然都有血气，可见他现在伤势已经到了什么样的程度了。

但是他已经别无选择，没有任何退路了。

“来吧，决一死战！”他站了起来，手持长矛鲜血流淌而下，但是手中的长矛却是挥舞的更加迅速了起来了。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

一道道恐怖的战斗余波席卷了出去，整片天空一阵剧烈的爆炸声，余波乱舞。

而就在这个时候，一道身影跌跌撞撞的跌了出来，正是方奇，他一手撑着长矛，半跪在天空之中，胸口一道巨大的伤口，正是被仇宏昌生生轰出的伤口。

“给我去死！”仇宏昌一声恐怖的咆哮声，朝着方奇扑杀而去，要给他最后致命的一击。

而就在这个时候，整片海面上的冰层突然龟裂了开来，紧接着无数恐怖的真元凝聚了起来，周围无数的灵气开始溃散了开来，紧接着一股迫人的感觉铺满而来，让仇宏昌都停止了动作。

“卡拉！”

“卡拉！”

“拉拉！”

那冰层一点一点的碎裂了开来，然后恐怖至极到刀芒瞬间蹿了出来，横贯数千丈。

“轰！”这一道刀芒，以迅雷不及掩耳之势狠狠的轰击在了仇宏昌的身体之上，直接击溃了他所有的护体罡气，在千钧一发之际，一道神明的虚影蹿了出来，要将他护在其中，却不想当场被劈斩成了两半之后轰进了仇宏昌的身体之中。

“嘭！”

仇宏昌的身体几乎是片刻之间就要要被生生轰爆了起来，如果没有那一道神明的虚影帮他挡住了大部分的刀芒，光就这一道刀芒就能将他当场斩成两段。

但是即便如此他也瞬间被重创，身体倒飞了出去，直接昏迷了过去，差点断气了，全身骨头全部崩断。

一旁的鱼老魔看着这一幕，顿时被吓得胆战心惊，虽然还没看清楚到底是什么人，但是他几乎是刹那间就做出了决定，化出一只大手直接抓过了仇宏昌的身体之后，身形迅速化成一团金光，消失在了天际，立刻脱离了这个恐怖的地方。

——

今天第一更到！多谢炫999的三万赏！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千四百二十五章 还差十九个

一般来说，不同的世界的稳定程度是不一样的，最稳固的自然是荒古大陆这样的主世界，几乎是诸多位面的最高位面，拥有最为完善的天道法则，其中更是不知道诞生了多少惊采绝艳的大能，他们留下的阵法一个一个将荒古大陆给保护了起来，使得荒古大陆，即便是接受天人境级别的战斗，乃至更高级别的战斗，都不会破碎。

而其次就是类似真武界这样的下等的主位面，他们本质上是和荒古大陆一样的，只是等级没有荒古大陆这般高，一般能够承受的力量级别也都各有不同。

然后就是一些半位面，这种位面往往都是依附于主位面而诞生的，一般也还算是稳定，真正不稳定的就是这种开辟出来的空间通道，随时都可能坍塌，因为空间风暴之力本身就是一种极为恐怖的力量，光是稳定就很困难了，更遑论要形成如此大的战场，根本就不是一般人能够做得到的。

不过也几乎不用猜测，这肯定就是魔界有绝顶大能出手了，毕竟人类一方巴不得这个空间通道直接崩碎掉最好，那样的话，叶家可以抽出巨大的力量，一转眼就能成为荒古大陆最顶尖的势力。

而魔界方面，似乎也是因为上一次入侵荒古伤了元气，尽管过去了很久很久，但是依旧没有大规模发动过，虽然在这裂缝之中战斗依旧激烈，犹如狂潮，但是和魔界大举入侵相比。不过就是小巫见大巫罢了，小打小闹而已。

即便如此。就已经是牵扯了叶家大半的力量！

来之前，叶希文也做了准备，他知道，现在所在的位置，正是在魔界通道战场的最外围的区域，真正核心的战场都是在最中间的位置。

而叶家为了巩固这一片的战场，在魔界通道之中，设立了一大超级城市。以及十大超级主城，还有上百卫星城市，连城一条巨大的防御链条，将魔界的攻势挡在外面。

远远的叶希文能够望见恐怖的杀戮的气息升腾而起，魔气和灵气的疯狂碰撞，几乎时时刻刻都在疯狂的碰撞。

这里的杀戮仿佛从来没有停止的一刻一般，任何时刻都在疯狂的战斗之中。而且随着越是靠近中央的地带，战斗就越是激烈，甚至叶希文能够感觉到，中央地带叶家的超级城池附近有天人境巅峰的顶级高手在交手。

即便是在外围地区，也能够时时刻刻感觉到有激烈的战斗。

这让叶希文不由得有些心悸，在这里战斗。只怕不能久战，否则的话，就会吸引来大批的高手，不过他们肯定不是来围观的，而是来杀人的。

鹬蚌相争渔翁得利的事情在这里。几乎是时时刻刻都在上演。

叶希文当即朝着叶家的一个城池飞掠了过去，要先找到一个城池落脚。同时，他也利用敛息功将自己的体态容貌都一下子变了，干脆直接变成了一个身材高大的中年男子。

修行到了他这个程度，早就能够控制自己身上的每一块肌肉，甚至是每一个细胞，要易容根本就不是什么难事，但是修为到了这个地步之后一般人来判断就是要靠气息来判断，易容也很容易被看穿。

也唯有他这样子以敛息功练成的易容术，不会被人看穿。

他知道，现在叶镇魔的人肯定在四处寻找他的下落一旦找到，那必然就是一场大战，要知道叶家十大主城之中，叶镇魔就是十大主城之一的城主，那一座主城也因为他的关系，而改名叫做镇魔城，由此可见叶镇魔在魔界通道之中的一手遮天，权势滔天。

在还没有足够的自保之力之前，他也不想暴露在叶镇魔的面前，好在他不是被征调进魔界通道的，因为那就等于是在役的军人，去哪儿都被决定，并且不能随便离开，根本不可能像他现在这么轻松。

他飞进了一片陨石带，这样的陨石带在这一片空间之中随处可见，都是被高手交战之后遗留下来的遗迹。

“桀桀，又是一个人类前来受死！”蓦地，又是一阵非常浑厚的狞笑声，还不等叶希文多想，一只大手当即抓落了下来，紧接着一道非常庞大的身子出现在了叶希文的面前。

简直犹如小山一般，而在他的面前，叶希文根本就像是一只蝼蚁一般，他巨大的獠牙不断闪烁着骇人的光芒。

“是巨魔一族！”叶希文当即就认了出来，当初被叶墨作为未来魔君来培养，怎么可能不认识这些魔族，巨魔一族天人力大无穷，凶暴无比，往往也都是攻城的主力。

一进来居然就遇到了这么一尊天人境级别的巨魔，居然还知道要在这个地方守着突袭每一个进来的人类武者，完全颠覆了叶希文对于巨魔一族的认知，以叶希文原本对于巨魔一族的认知，巨魔一族往往都是被当场攻城主力，身材巨大，也往往没什么脑子。

他的大手一抓，遮天魔手，黑云滚滚，整片天空都好像要被遮蔽住了一般。

当头朝着叶希文按了下来，一尊天人境级别的魔头出手，一瞬间就能彻底将一尊半步天人境的武者给生生安斯。

叶希文直接出手了，虚空之中，瞬间直接踩出了无数道虚影，如梦似幻，每一道身影都化作了一道流光，几乎是瞬间就化作一道道光线，犹如一道金光组成的网一般，瞬间将这一只遮天魔手给包围进了其中。

“噗嗤！”

“噗嗤！”

“噗嗤！”

一道道爆鸣声传来，这一只遮天魔手犹如被无数道剑光割裂而过，当场生生爆裂了开来。

“怎么会这么快！”

这一头巨魔当即有些愕然没想到叶希文的速度竟然会快到这一种地步，巨魔的速度虽然是偏慢的，但是那也是相对于同级别的来说的，半步天人境无论如何速度也是根本无法和天人境相比的。

天人境已经能够将自己融入到天地法则之中，速度再慢也有限，而半步天人境的高手再快也很难是这些天人境级别的高手的对手。

所以他以往都很顺利，那些半步天人境，或者是法相境的人族武者，都根本逃脱不过他的大手，直接一把就被他抓死，然后直接变成他的血食。

但是在叶希文这边却发现根本不是这样子，叶希文的速度比他更快。

当即这一头巨魔手中出现了一根巨大的狼牙棒，当场朝着叶希文甩了过去。

“呼啦！”狼牙棒在虚空之中，划过恐怖的音爆声，这一头巨魔乃是巨魔之中的王者，早已经和寻常巨魔完全不一样了，力大无穷，力可开山裂石，一棒轰下来，能将一个山脉生生轰爆。

“当！”叶希文抬手一挡，一声巨大的嗡鸣声，整个狼牙棒狠狠撞到了叶希文的手掌之上。

叶希文顿时只觉得手掌一阵刺痛，但是这狼牙棒还不足刺破叶希文的防御，这根狼牙棒品级上足以位列天阶法器，但是在天阶法器之中属于比较粗糙的，没有什么特别的威能，唯一的就是重，重于泰山，也不知道用的什么材料，其重无比，换了一般人，恐怕当场就要被生生砸死了，就算没什么威能，但是却是最适合他的，根本就凭借一手的蛮力硬砸。

叶希文当即嘴巴一张，一口剑气喷吐了出来，直接朝着这一头巨魔席卷而去。

这一只巨魔的反应也很迅速，当即一只大手直接摊开，挡住了叶希文的这一口飞溅。

“哐当！”

一声巨大的爆响，但是叶希文的这一口飞剑直接贯穿了过去，恐怖的剑气直接贯穿了他整条手臂，巨魔的骨头犹如是金铁一般的坚固，但是却被叶希文的剑气给生生贯穿了。

“吼！”

巨魔痛苦的咆哮着，他整条手臂当场炸开，犹如是炸药一般，直接轰然爆开，叶希文的一道剑气从其中钻了过来，犹如一条游龙一般。

那漫天的血雾也被一股吸力给生生吸入了叶希文的体内，其中有一部分被天源镜转化成了精纯的精元，融入了他的体内，剩下的全部都被天源镜给吸收了。

天源镜对于这些魔族有着天然的克制作用，叶希文能够感觉到天源镜又强大了一份，距离叶墨苏醒又进了一分。

“不可能！”巨魔咆哮着，不敢置信，他的肉身是何等的强大，竟然被一道剑气给打爆了，对方还是一个半步天人境的小子。

“二十尊天人境一重天，就从你开始吧！”叶希文看向他的眼神有几分森然，手中出现了一把铁剑，身体朝前一跨猛然一步跨出。

“咻！”

他的身形犹如一道金光一般，直接闪烁到了巨魔的跟前，剑芒喷吐不定，刷，直接划过一道惊人的光芒。

“噗嗤！”

一道血光冲天，这一头巨魔的脑袋直接被叶希文一剑削了下来，鲜血喷涌如柱，他的脑袋直接滑落了下来，被叶希文收入了天源镜之中。

这是他击杀的证明，而其他的部分，也都一下子被生生轰爆了，化成血雾，被天源镜给吸收了。

“还差十九个！”(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：终于好了，闹肚子闹了一晚上，难受死了！

第一千四百二十九章 半步天人境中期

叶希文身上的气势在不断的攀升之中，几乎每分每秒都在以一个惊人的速度提升，一直攀升到了巅峰。

连那个副团长脸上都微微有几分惊容，显然是完全没想到，叶希文攀升到了巅峰之后，居然会有如此威能。

“到此为止了！”这个副团长一声爆喝，手中出现一柄长刀，猛然挥出一条巨大的电龙，甚至连天穹都被被斩的碎裂了开来，一刀直接斩落了下来。“接我一刀，雷霆斩魔刀！”

一副唯我独尊的模样，恐怖的气势横扫开来，犹如涟漪一般，一圈一圈席卷出去。

这副团长确实有骄傲的资本，虽然仅仅只相差了一重天，但是却比那雷叔要强横太多太多了。

叶希文眯了眯眼睛，没有意外，如果他不够强，那还不够当自己的磨刀石呢。

而且这些猎魔人之中，有很多都是选择雷法修炼，因为雷法是天地间一切阴暗的克星，所有负面的力量都会被他所克制，而魔族就无疑是其中负面力量形成的佼佼者。

选择雷法能够有效的克制魔族的力量，而其他的力量面对魔族的时候，效果都相当有限，甚至可能还不起什么作用，所以他也早有准备。

这一刀直接隔绝了天地，混沌都在震动，剧烈的震动，副团长的速度太快了，几乎是刹那间，就已经扑杀到了叶希文的面前，似乎要将叶希文斩断一般。

“燃木刀法！”叶希文手中出现了一柄弯刀。这一柄弯刀上覆盖着无数的火焰，其中更有几朵异种火焰在其中疯狂的燃烧。朝着雷霆斩魔刀狠狠斩落了上去。

“轰隆！”

两柄长刀狠狠撞到了一起，发出了可怕的碰撞，似乎是两股强绝的力量在虚空中碰撞了，其中无限的能量一圈一圈席卷出来，迸溅了出来。

“嘭！”

僵持了许久，叶希文的火焰刀被那副团长的雷霆斩魔刀给生生斩破，直接轰到了叶希文的身上。

“当！”

一声巨大的金铁交鸣一般的声音，叶希文身上出现了一座八宝乾坤鼎。一阵剧烈的真当，八宝乾坤鼎都一阵阵的嗡鸣，但是那巨大的力量还是透过八宝乾坤鼎直接荡漾到了叶希文的身上。

“噔噔噔！”

叶希文不断的后退，直接踩破了长空，虚空一片一片的破碎，被这一股巨大的力量所震荡到。

叶希文的脸色微微有一些晕红，那是气血震荡所致。

但是他却没有丝毫的气馁。相反的，叶希文的双眸之中，越发的神采奕奕了起来，刚才那一次交手，是他输了，他的刀势完全被破除。而且被破除的一干二净，如果不是有八宝乾坤鼎护体，几乎一下子就要被重创。

可见超脱境二重天的高手和超脱境一重天的高手之间，到底有着什么样的差距，即便如此那一股巨大的力量还是轰到了他的身上。如果不是他霸体同样强横，挡住了余波。否则早已经被震成重伤，说到底，他现在连天人境都不是。

他还要倒退几步才能卸掉这一股巨大的力量，就可想而知了。

不过好在的是，他发现自己的实力和他之间的差距并没有差到那么大，只差一点点，绝对是只差一点点！

他选择这个副团长当做磨刀石，绝对是再好不过的了！

叶希文心中异常诧异，但是对面的副团长更加的诧异，叶希文是诧异于自己和这副团长之间的差距，而他是真正的愕然，叶希文居然能够挡下他的攻击，这本身就已经足够不可思议了。

但是随即他的双眸之中，就闪烁着巨大的贪婪的神色，能够让一个半步天人境拥有和天人境相抗衡的试炼，这个本身就是代表着有重宝的意思。

他也几乎没有任何停滞，当场直接朝着叶希文一刀劈落了下来，那一条巨大的雷龙粉碎虚空，朝着他袭杀了过来。

“轰隆！”

一刀破开天际，刀芒几乎斩碎了天地一般，直接狠狠轰落了下来，天地间一片巨大的动荡。

连叶希文也能够感觉到这一刀逼人，像是要将天地间一切的妖魔鬼怪，全部都震荡干净一般。

但是这个时候，他也是退无可退，头顶上的八宝乾坤鼎不断的旋转着，垂下一条一条的光幕将他护在了其中，犹如是铠甲一般。

手中那一柄天阶法器级别的弯刀再度出手，燃木刀法，烧遍天下。

“轰隆！”

两股惊天的光芒，从中间轰然升腾而起，伴随着无边的能量，朝着四面八方浩浩荡荡的席卷而出，连那无边的虚空都在这样恐怖的力量之中被席卷一空，全部都被湮灭了。

叶希文的身体几乎是从其中倒飞了出来，这样恐怖的力量，震得他身上八宝乾坤鼎垂下的光幕都开始猛的出现了一条裂纹。

这副团长根本没有任何留手，一上来就是下死手，要将叶希文彻底斩杀，所以才让叶希文没有办法招架，天人境二重天的力量，比他想象的还要恐怖的多了。

不过不等他喘一口气，这副团长再度扑杀了上来，带着无比可怕的威势，手中长刀在虚空中斩出无数道雷龙，张开了血盆大口，朝着叶希文吞落了下去。

叶希文没有任何犹豫，再度冲了上去。

“轰！”

“轰！”

“轰！”

叶希文不断的冲击，每一次都不甘示弱，针锋相对的和这副团长对攻了起来，虽然说差距不大，但是这点差距，在这种时候，足以形成致命的差距了，没有八宝乾坤鼎护体，他早就已经死的不能再死了。

换了一般人也不可能真的以半步天人境之身抗衡天人境，那简直就是一个奇迹。

“杀了他，他身上一定有难以想象的奇遇，杀了他之后，将他夺取过来！”这副团长已经是红了眼了，这个时候不断的咆哮着说道，原本就觊觎叶希文身上存在的奇遇，现在见到了叶希文强势的而表现之后，就更是激动万分了，能够让一个半步天人境的小子有这样的能力，他得到了岂不是一下子就能立刻实力翻翻？

想到这里，他的眼睛焉能不红，而且这么连续硬碰硬的拼斗下来，他怎么可能一点伤都没有，甚至他身上还隐隐被叶希文震伤了，虽然伤势并不严重，但是仅仅是对于一个半步天人境的小子的时候，这个已经足够惊人了。

“你果然有一些手段，也有一些奇遇，不过从你选择和雷霆战魔团为敌的那一刻开始，就注定了，你必死无疑！”那副团长缓缓开口说道。

叶希文的眼神异常的冰冷，犹如有星辰在其中生灭，他们身上，只是冷冷的说道：“你废话太多了！”

他一声大喝，手中的长刀已经舞出了大道的轨迹，火焰燃烧天穹，生生朝着那个副团长一刀斩落了下去。

这个副团长也是恼怒，更是一刻不停，直接朝着叶希文轰落下来。

“轰！”

又一次的碰撞，两人没有丝毫的停顿，又一次的攻伐向了对方，整个天际瞬间爆发出无比恐怖的光亮，将天空中太阳的光芒都给生生遮蔽了。

火焰和雷电，这两种极端恐怖的毁灭性的力量在虚空中不断的碰撞，每一次都好像能够将天际毁灭一般，这里的法则却异常的坚韧，不断的被破坏，又不断的被修复，整个天际都好像在混沌灭世之中一般。

雷电的海洋和火焰的海洋交替着席卷而起，疯狂的朝着四面八方席卷而去。

也不知道这样的战斗持续了多久，叶希文还是一次次的被轰飞出去，而另外一边，那个副团长的身上也出现了一些伤口，甚至都来不及愈合。

他脸色异常难看了起来，从一开始最初的疯狂，到现在，他看向叶希文的眼神，简直像是在看一个疯子一般，或者说，正是在他的面前，这叶希文表现的完全不像是正常人。

正常人不断被轰飞，早就退却了，但是他却孜孜不倦的冲上来，不，应该说正常人谁会想以半步天人境的境界抗衡天人境，如果不是亲眼所见，他只是听到的话，只当这个人是一个神经病。

但是叶希文确实是做到了，这股疯狂的尽头，连他都看着害怕，而且最重要的是叶希文的双眸之中平静异常，无论多么激烈的战斗都看不到丝毫的波动，这样的人才是最恐怖的，因为让人感觉，那不是和人在作战，根本就是和一个永远都不会疲累的怪物在作战。

这才是最可怕的，和一头自己都不知道的未知的怪物在作战。

“轰！”

一股磅礴而又恐怖的力量席卷而出，一股股玄奥的力量犹如波浪一般一圈圈的席卷了出去，一种从来未有的力量在他的身体之中沸腾。

“吼！”

叶希文抑制不住血脉之中喷张的力量和古老的印记一股脑的全部觉醒，一声凶兽一般的长啸震惊天地，在这一刻，他几乎要化成星辰巨兽一般，当空咆哮了起来，凶威震动八方。

半步天人境中期！(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千四百四十一章 另有黄雀在后

这些金色的鳄鱼潜藏在水底之中，简直如鱼得水，根本一点波动都没有，就会突然一个鱼跃蹿起来，恐怖异常。

但是偏偏这个山谷的高空被封锁飞不高，只能在低空飞行，而这些鳄鱼一个个一跃千百丈，一头头都非常的恐怖。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

一头头的鳄鱼被叶希文当场轰飞出去。

但是由于数量太多，叶希文也根本来不及全力出手，只能将他们轰飞出去了事。

即便如此，但是这些庞然大物太多了，要过去的时候也要全神贯注，小心翼翼，一个半步天人境的武者在一个不小心的时候就被一头金色鳄鱼给直接吞入了腹中，根本连救援都来不及。

虽然这一个金色湖泊范围非常之广，但是终于还是到了尽头，众人花费了整整两个时辰的功夫，这才终于从金色湖泊之中逃了出来，主要还是那些半步天人境的武者，否则光就是叶希文李红袖和那个老仆林伯三人的话，还是能够比较轻松的渡过去的。

不过即便如此，几个半步天人境的武者还是人人带伤，待稍作休息之后，等伤势恢复的差不多之后，就再度开始朝着谷中突进，过了金色的湖泊之后，就正如李红袖所说，出现了许多的岔道，一眼望去，居然有十几条之多，而每一条又有不少的岔路，这么密密麻麻下来。根本数不清楚。

哪怕就算是武者，到了这里。也根本分不清楚，好在李红袖有前辈留下来的手札，很快就确定了应该走哪一条路。

进了岔道之后，就基本没什么危险了，一路上还碰到不少的天材地宝，不过也都被叶希文等人一一掠走。

蓦地，很快，叶希文等人就感觉到了前方一个强大无比的威压将一片地域都给笼罩进了其中。

叶希文体内的天凰再生术隐隐生出了感应。是凤凰的威压。

“没错，就是这里了！”李红袖的小脸上露出几分笑容，“按照前辈的手札上所说，正是在这里没错拥有强大的属于凤凰的威压！”

老仆林伯脸上也露出了几分感慨的笑容：“真不愧是凤凰，哪怕是这样死去了很多年，依旧有无边的威压镇压八方，真是无法想象如果他活着的时候。会是多么的可怕。”

诸多武者纷纷点头，附和。

进了凤凰骨架的威压区域之后，众人前进的脚步就慢的多了，甚至每前进一步都要耗费很大的力气，完全被威压给镇住了，这还仅仅是凤凰骨架的威压罢了。但是如果是活的凤凰在世的话，他们恐怕连接近都很困难。

这一头凤凰死前恐怕也是无比恐怖的存在。

这些凤凰也好，龙族也好，天生就是受到上天眷顾的族群，每一头出生的时候就无比恐怖。其中更有一出生就是天人境级别的实力的高贵族群，所以往往即便不怎么修炼。修为也可以到达极为高深的境界。

而一旦如果认真修炼，绝对是当世有数的高手。

“不行，这样子太慢了，还是我来吧！”叶希文当即一步跨出，身上散发出无尽的金色神性，直接将凤凰骨架上散发的威压给抵消掉了。

众人这才终于松了一口气，这样的威压，实在是太恐怖了，光只是靠近，就已经无与伦比的恐怖了。

众人看向叶希文的眼神都有些怪异，难道他真如传说中的一般，其实真的是什么特殊血脉，否则的话，怎么可能将凤凰的威压视若无物。

不过见叶希文没有要解释的意思，众人也就没有多问，立刻就跟着叶希文继续往前走了，很快，众人终于见到了那一具让他们前进不得的凤凰的尸骨，不由得有一种倒吸一口冷气的感觉。

这一具凤凰的尸骨足足有上百米长的样子，非常庞大，而且通体都在散发着一种火红色的火光，仿佛要将整片天空都要烧穿一般。

“太好了，爹爹有救了！”李红袖的脸上不由得露出几分惊喜的笑容，有这凤凰的骨头入药，什么病都可以药到病除。

“哈哈哈哈，没想到啊没想到，我们运气居然这么好，居然能够找到一具凤凰的尸骨！”这时候，众人却听到身后一阵猖狂的笑声传来。

众人顿时一惊，转头一看，却见是一个身材高大的大恶魔，这个时候拍打着身后巨大的肉翅，望向凤凰骨架的眼神之中充满着贪婪。

李红袖看到这一个大恶魔，顿时整个脸色刷的一下子惨白了。

“原来是魔刀会馆的馆主，幸会，幸会！”这时候李红袖强行让自己镇定下来，开口说道。

“啧啧，原来是你，李红袖，我可听说你这段时间很能折腾啊，没想到运气也很好，在这里，居然找到了凤凰骨架，哈哈哈，真是天助我也，到时候我将凤凰骨架融入自身，练就成为凤凰不死魔身，修为也能够一举破入天人境四重天，到时候统领混乱之城不在话下！”这魔刀会馆的馆主哈哈哈大笑一声，眼神之中充满着贪婪的神色。

“馆主，我们只要其中一块凤凰骨头，其他的你尽管拿走，我们绝对没意见，如何！”李红袖说道，虽然这凤凰骨架价值连城但是怎么看都没有自己的性命重要，而治疗她爹又只要一块凤凰骨头就可以了，所以他几乎是没费什么力气就下了放弃争夺的决心。

“不行！”魔刀馆主当即翻脸说道，“所有的凤凰骨头都是我的，一块都不能让给你们，而且你们以为你们还走的掉么？这凤凰骨架价值连城，我怎么可能让你们走脱然后将消息传播出去！”

这凤凰骨架何止是价值连城，甚至如果消息传出去，就算是叶镇魔那样层次的高手都会牵扯进争夺之中，这魔刀馆主自然不肯让李红袖等人有机会将消息传出去。

“魔刀馆主，我们可以对天发誓，绝对不会将今天的事情说出去，可以立誓言！”李红袖连忙说道。

他们这些人都已经修炼到天人一体，能够感应老天的存在，自然不会乱说话，如果立誓的话，那么就必然要遵守，不然可能就会遭天谴。

就好像叶希文之前立下的誓言，如果不是有叶墨在其中改头换面，偷天换日，这个时候，他恐怕也就只能是老老实实的当那个神明的神使了。

李红袖这个时候也是异常的憋屈，但是却没有别的办法，正所谓人在屋檐下哪能不低头。

而这个时候，叶希文也终于反应过来了，这魔刀馆主到底是一个什么人了，在混乱之城之中，十大势力，除了天火商会之外，就有这个魔刀会馆，据说是很久很久以前就建立的了，一代传一代，每一代的魔刀馆主无一例外都是最为顶尖的高手，代代都有天人境三重天的高手出来，甚至偶尔有时候也有天人境四重天的高手出现。

这个时候叶希文心中也不由得一紧，如果是这个魔刀馆主的话，那么事情恐怕就麻烦了，这魔刀馆主修为通天，一身天人境三重天的修为，就算是他，暂时肯定也不是对手。

“立誓？你觉得我会信？而且需要么？只要将你们全部都杀了，那么一切都不会传出去，我将独享凤凰骨架，谁都无法阻止我！”魔刀馆主根本毫不在意的冷笑着，像是在嘲笑李红袖的天真和不自量力。

李红袖也知道，这个请求只怕没那么容易答应，能够杀人灭口，何必多此一举放他们离开。

这些魔族生性残忍，根本不信什么誓言，唯相信死人罢了。

“魔刀馆主，你难道真的要和我们撕破脸么？只要我们逃出去一个，到时候我们天火商会和你们魔刀会馆只怕再也没有和睦共处的一日了！”这时候老仆林伯上前一步说道。

“哈，那就看看你们能不能从我手中逃走了！”魔刀馆主冷笑一声说道，“而且就算你们逃出去又如何，一个没有顶尖高手坐镇的十大势力，根本就是匹夫无罪怀璧其罪，本身就是取祸之道，之前只是懒得管你们，现在居然还敢威胁我，真是找死！”

这时候老仆林伯深呼一口气，上前说道：“大小姐，你们带上凤凰骨架，立刻逃走，这魔刀馆主就由老奴我帮你们拖住！”

这时候老仆林伯犹如是壮士断腕一般，面对一尊天人境三重天的高手，除了这样拼死拖延，似乎也没有别的办法了，这不是天人境二重天的血得祖，他们还有胆量有能力一搏，面对魔刀馆主，他们即便竭尽全力也只能是尽量拖延罢了，不可能真正将他们击倒。

“不行，这怎么可以！”李红袖当即说道。

“大小姐，老奴等死不足惜，只要大小姐生存下来，天火商户必然还有重新振作的一天，老奴能够做的，就是拼死为大小姐争取时间！”老仆林伯深吸一口气说道。

“哈哈哈，真是可笑的感情，就凭你们这几个臭鱼烂虾，你们想要拦住我？只能是可笑！”魔刀馆主张狂大笑了起来。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第二更到，爆发求订阅，求月票！

第一千四百四十二章 陷入危局【三更，求月票】

“哈哈哈，真是可笑的感情，就凭你们这几个臭鱼烂虾，你们想要拦住我？只能是可笑！”魔刀馆主张狂大笑了起来。

他有理由骄傲，一尊天人境三重天的高手，即便是在混乱之城之中，也是最为顶尖的高手，区区一群天人境一重天和半步天人境的臭鱼烂虾，有什么资格和他相提并论。

“不行，我不能让你留下来！”李红袖当即说道。

而在这个时候，老仆林伯望向叶希文说道：“文先生，大小姐就拜托你了，这次的事情就让我难得做一次主吧，这一副凤凰骨架，我家会长只需要其中一小块就可以了，剩下的先生可以尽数带走，就作为您保护我们大小姐的报酬了！”

“林伯！”而这个时候，李红袖开口说道。

“走！”叶希文一只手抓住了李红袖的手腕，面对天人境三重天的高手，就算是他，也没有任何的把握。

而与此同时，他的另外一只手猛然划出一只大手，将这一具像是不断在燃烧的凤凰骨架给收入了天源镜之中。

“想走，小子，我要让你知道，我的东西是不好拿的！”魔刀馆主一声咆哮，身体犹如是一道恐怖的闪电，瞬间就冲到了叶希文的面前。

速度快到了极致。

“魔刀馆主，你现在的对手是我！”老仆林伯一声咆哮，瞬间扑杀了上去，五指捏拳。

“轰！”

一股恐怖无比的力量在他的拳头上凝聚。猛然间一拳轰落了下去。

“轰隆隆！”

整个场地顿时一朵蘑菇云升腾了起来，无数烟尘瞬间席卷成柱状体朝着天空中猛然狂卷而去。

“只有这种程度么？”魔刀馆主的身影现了出来。刚才那一朵恐怖无比的蘑菇云，压根就没有伤到他，仅仅只是单手就将这样的攻击给挡了下来。

几乎就是在与此同时，魔刀馆主手中出现了一柄长刀，无尽的魔气纠缠其上，法则浮现在其中。

“嘎嘎嘎嘎，给我死吧！”他张狂的笑着，长刀猛然迸溅出无尽的刀芒。生生朝着叶希文斩落了下来。

“刷！”长刀瞬间斩破了一阵金光之中，叶希文的身形不见，仅仅只剩下了一阵金光。

当叶希文再度出现的时候，已经是在百米开外，而李红袖也被他拉扯到了旁边。

“快走！”叶希文吼道。“难道你要让林伯白白死去么？”

“刷拉！”他的身后出现了一对金色的羽翼，不断的扑闪着。

“就凭你这老东西也想拦住我！”这时候魔刀馆主怒极，被叶希文逃走。对他来说，简直就是莫大的耻辱。

他直接一只大手摊开，化作了遮天魔手，朝着林伯抓去。

“列阵，护送大小姐离开！”林伯一声大喝。

这个时候，天火商户的诸多半步天人境的高手纷纷视死如归的摆出了大阵。引得了整片虚空的疯狂波动，大阵直接朝着魔刀馆主碾压了下去。

“轰隆！”大阵和遮天魔手当场狠狠撞到了一起，无数恐怖的力量瞬间席卷了起来，一朵恐怖的蘑菇云升腾而起，无边的气浪瞬间席卷了出去。

“就凭这破阵法也想拦住我！”魔刀馆主直接冷笑一声。大手猛然拍落了下去。

“嘭！”整个大阵当场直接崩碎了开来，那些半步天人境的武者直接被轰飞了出去。双方的实力相差实在太大，根本连他一招都挡不下来。

紧接着这魔刀馆主一声冷笑，遮天魔手直接抓出，那些半步天人境的高手直接就被这一只遮天魔手给生生抓爆成了一团血雾。

纷纷发出一声惨叫之后就惨死当场。

“扑棱扑棱扑棱！”

一阵巨大的噪音从外面传了过来，紧接着，整片天际都好像一下子被遮蔽了一般，刹那间，整片天际都没有了其他的声音，都只有了这恐怖的声音。

众人顿时纷纷为之色变，那些凶禽回来了。

想到这里，所有人都顿时纷纷脸色大变，那些凶禽，每一头都恐怖无比，上百万只，简直就是若垂天之云，无穷无尽。

“大小姐快走，我拖住这魔刀馆主！”林伯看向了魔刀馆主，“一起和我葬身在这里吧！”

“走！”这时候叶希文当机立断直接抓着李红袖的手，没有朝外飞去，因为他知道，那简直是死路一条，而是直接朝着山谷内飞去。

“给我破！”他一声爆喝，五指捏拳，直接轰进了悬崖峭壁之中。

这一座悬崖峭壁也不知道到底是什么材质组成以叶希文的全力居然不足以将它粉碎，只能够当场轰出一个大洞。

“不过就算是这样，也够了！”叶希文直接拉着李红袖冲进了闪动之中。

“滚开，我才不要和你这老家伙一起死！”这时候这个魔刀馆主一声恐怖的咆哮声，手中一道恐怖的刀芒直接席卷了过来。

“嘭！”

林伯当场被轰飞了出去，熊都都完全裂开了，而就在魔刀馆主即将要朝叶希文他们攻击的时候，林伯再度扑杀了上来。

“你的对手是我，我说过了，今天，你就和我一起葬身在这里吧！”林伯凄惨的笑笑。

“滚！”这时候魔刀馆主一声巨大的怒吼声，直接狠狠朝着林伯一拳轰了出去。

“嘭！”林伯整个胸口完全凹陷了进去，一只拳头直接从他的胸口贯穿了出来。

“林伯！”看到林伯惨状，李红袖满眼噙泪。

“噗！”林伯一口鲜血喷出，他的双手还死死的抓着魔刀馆主的手臂不肯放开，“一起死吧！”

“老家伙，谁要和你一起死啊！”魔刀馆主咆哮着，身后那些凶禽的声音越来越近，几乎快要飞掠过来了。

他猛然张开血盆大口，当场直接一口将林伯的脑袋给咬掉。

“嘎吱，嘎吱！”

林伯的脑袋当场被他给生生嚼碎。

而就在与此同时，无数的凶禽也像是闻到了血腥味一般扑杀了过来，一头头凶禽，每一头都有一般人大小，在虚空之中，犹如一道道的利箭，刹那间就已经将整片天地都给铺满了。

“给我滚，给我滚，本大爷可不会在这里就丧命！”魔刀馆主咆哮着，不断的咆哮着，手中魔刀发出惊人波动。

“刷！”一道惊天刀芒劈斩而出，瞬间席卷而出。

“嘭！”

“嘭！”

“嘭！”

数百头火红色的凶禽，当场被直接蒸发成了血雾，但是这些血雾立刻就被随后的同伴给吞噬了，然后几乎就是在一瞬间，又立刻将整片天空给遮蔽了，几乎是无穷无尽。

或许他们的个体并非是最强，但是那无穷无尽的数量完全弥补了这个体实力的不足。

这一个魔刀馆主的实力果然是强横的不行，虽然是在重重包围之中，但是手中的魔刀直接席卷出无尽的波动，将任何靠近自己的凶禽都给生生湮灭成一团一团的血雾。

但是这些凶禽的数量太多了，没有多久，他就被整个淹没在了凶禽活动的区域之中。

但是这个时候，叶希文和李红袖也根本来不及去管已经被淹没在了凶禽之中的魔刀馆主。

因为他们的这个山洞跟前，也有无数头凶禽直接扑杀了过来，扑闪着巨大的翅膀，刹那间，就已经冲到了叶希文的面前。

这个时候，叶希文哪里还有时间去关注那个魔刀馆主的事情，在这些凶禽的攻击之下，就算是他自己都自身难保。

“噗！”

无数的凶禽直接涌入了闪动之中，喷吐出了无尽的火焰，几乎要将整片山洞都给融化了一般。

“刷！”叶希文手中斩出了一片剑气，直接将这些火焰给湮灭了。

几头飞的最快的凶禽也在一瞬间就被轰杀成了血爆，叶希文的实力虽然比不上魔刀馆主，但是对他来说，根本也没有什么差别。

现在他的心中只剩下了最后一个信念，那就是撑下去，只有撑下去！

撑到这些凶禽再一次觅食的时候的到来，他知道，这很困难，但是现在已经是别无他法了，现在外面有着比山洞里面更多几百倍上千倍的凶禽，他现在要是冲出去，无疑是死路一条。

只有强撑过去！

这个时候李红袖也明白，自己到底面临着什么样的恐怖危局，这个时候也全力出手了和叶希文配合了起来。

叶希文手中的剑光几乎像是根本无穷无尽一般，将他的周身都护住，死死的挡在李红袖的面前。

剑光撕裂长空，每一分每一秒，都有许多凶禽被叶希文斩杀，但是还有更多的凶禽直接从洞口冲了进来。

这些凶禽根本就不管自己同伴的尸体，直接张口就是直接烧成灰烬，然后从重新通顺的洞口之中冲了进来。

“噗嗤！”一头凶禽直接冲了过来，张开鸟嘴一口咬到了叶希文的身上。

“嘭！”叶希文的剑光随即斩落了下去，将这一头凶禽斩杀成了一团血雾。

但是越来越多的凶禽却趁着这一个缺口冲了进来，他们两人几乎都要被凶禽给包围住，好在他们的背后还有一处墙壁，没有全面被包围。

但是即便如此，他们也依然是岌岌可危。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：第三更到，求支持！

第一千四百四十四章 脱困，战魔刀馆主【五更，求月票】

虽然厮杀的效率相差无几，但是实际上消耗却是天差地别，没有了那种大面积的横扫，叶希文几乎能够节省一半的真元。

加上他跨入了半步天人境后期之后，这真元恢复的速度更快，所以一时间，已经完全稳住了阵脚。

叶希文只是像是麻木了一般，不断的挥剑斩杀那些冲击过来的凶禽。

而他半步天人境后期的境界，也随着时间，不断的巩固，原本还有一些生疏的境界，也在不断的厮杀之中熟悉了起来。

同时紫晶琉璃果剩下的能源，也在一下子被他一点一点的吸收，虽然还要一段时间才能完全吸收，但是对于叶希文来说，却也已经足够了。

一缕阳光投射了进来，让叶希文和李红袖两人都有些疑惑，阳光，怎么会有阳光投射进来，他们都已经不知道多久没有看到阳光投射进来了。

因为整个洞口已经被那些通体火红色的凶禽给占据了。

也就是说，这些凶禽离开了。

叶希文看向外面，果然，那些围攻了两人整整一个多月的凶禽，也终于离去了，似乎又到了他们觅食的时刻了。

“我们，得救了。。。”李红袖这个时候还有写傻傻的，怔怔的，似乎没有想到，就这样，他们都得救了？

叶希文也终于松了一口气，虽然他有信心继续撑下去，但是总不能继续这样子一直持续下去吧。

“可是林伯他。。。”想到惨死的林伯，李红袖不由得满眼噙泪。

事实上。她并非是一个多愁善感的人，更不是一个只懂得哭泣的女子。但是林伯从小看着她长大，后来更是为了掩护他逃走而死，最后连脑袋都被魔刀馆主给生生吞掉了。

至于身体，大概已经完全葬身于那些凶禽的腹中了，想到这里，她就悲从心中来。

除了林伯，更有许多天火商会的高手也都葬身其中，这一次的混乱之地之行。他们可以说的上是损失惨重了。

“嘎嘎嘎，本大爷大难不死必有后福，哈哈哈，就连这样子的劫难，都没能让本大爷死去，哈哈哈哈！”这时候，却听到了一声尖锐的笑声。

魔刀馆主！

叶希文和李红袖当即就反应了过来。这个时候，出现在了这里的人，除了魔刀馆主，也没有其他人了，但是让人真正没有想到的是，魔刀馆主居然没死。他居然在这种情况下没有死。

两人望去，果然山谷之中出现了一道魔影，正是魔刀馆主，但是这个时候魔刀馆主异常的狼狈，比起叶希文两人还要狼狈的多了。

他的一对肉翅已经被咬的几乎只剩下骨架了。右腿也已经被咬噬干净，还有左手。还有胸口，几乎都只剩下了光秃秃的骨头。

能够让一尊天人境三重天的顶尖高手，如此狼狈，也就可以想象，那些凶禽是多么的凶残了，遇到了这样数量级别的凶禽，就算是天人境的高手，也只有逃之夭夭的份了。

“魔刀馆主，你竟然还没死！”李红袖咬牙切齿的说道，就是他，竟然活生生吞掉了林伯的脑袋。

李红袖的双眸之中，充满着仇恨的眼神，恨极了魔刀馆主。

“是你们两个，居然还没死？”这个时候，那刚刚脱离了陷阱的魔刀馆主这才终于注意到了，叶希文和李红袖两人，居然还活着，还没有死。“嘎嘎，真是踏破铁鞋无觅处，我就说，大难不死，必有后福，哈哈哈哈哈！凤凰骨架也是我的，有了凤凰骨架，我绝对能够再上一层楼，桀桀桀桀！”

魔刀馆主发出了尖锐难听的笑声。

“你竟然还没被那些凶禽吞噬，那就让我送你一程吧！”叶希文寒着脸，手中长剑吞吐着剑芒，战斗，仿佛已经成了他的本能一般。

“原来如此，难怪你如此有信心，原来是已经跨入了半步天人境后期的境界，如果我没有猜错的话，你的实力应该有不少的进步，但是，这还不够，在我的面前，你依旧还不够看！”这个时候，魔刀馆主冷冷的瞥了一眼叶希文说道。

这个时候的叶希文就像是一柄出鞘的宝剑一般，锋利无比，身上的气息根本掩藏不住。

“够不够看，试试，不就知道了！”叶希文冷冷一笑说道。

“你很大胆，但是没有用，在本大爷的力量面前，你根本不算什么！”魔刀馆主哈哈冷笑着，双目之中迸出凶光，他身体之中开始散发出无尽的磨光，他身体之上，那些已经被啃咬的只剩下了骨头的部分，也开始渐渐长出了肉，让他终于摆脱了那种丧尸一般的形象。

“给我死！”这个时候，魔刀馆主手中一道恐怖的气息席卷了开来，一道刀芒破开了长空，快到了极致，瞬间劈斩到了叶希文的面前。

“哎，哎！和一个月前，你的进步也不大嘛！”叶希文略微有些嘲讽的说道，冷笑一声，手中的长剑瞬间动了，剑芒撕裂长空，宛如一条长空，轰击了上去。

“轰隆！”

又是一声恐怖的碰撞，叶希文手中的剑芒直接将魔刀馆主的刀芒当场击碎成了粉末。

剑芒去势不减，当场直接轰杀向了魔刀馆主。

“怎么会这样！”

魔刀馆主顿时大骇，没想到叶希文的剑芒威力居然这么恐怖，更加让他惊骇的是，一个月前，叶希文还是一个只能面对他逃走的蝼蚁一般的小人物，但是仅仅是一个月后，叶希文竟然就变的如此的恐怖。

他连忙躲闪，但是这个时候已经来不及了，叶希文的剑芒宛如毒舌一般，他的速度更快，刹那间从他的肩膀处划过。

一条胳膊当场飞了出去，落到的地上，魔血流出，流到地上，整片地面都被污染了。

“啊！”魔刀馆主一声惨叫，捂着他的肩膀，满脸冷汗，惊恐万状的看着叶希文，不敢相信，叶希文的速度居然快到了这样的地步，甚至于居然到了能伤自己的地步，不，不是能伤到自己，而是一个不小心就可能被他所杀的境界。

“去向被你杀死的人，赎罪吧！”叶希文冷冷的说道，一步，一步走出，整片天空都为之颤抖。

“叶希文，杀了他，杀了他，要杀了他替林伯报仇！”李红袖不由得叫道，她恨极了魔刀馆主，但是却没有任何的办法，面对这样顶尖的强者，她没有办法，所以也就只能指望叶希文了。

“想杀我，哪有那么容易！”魔刀馆主一声暴吼，那一条断臂处，居然生生再度长出了一条手臂，宛如新生一般，相比起人类，魔族拥有难以想象的优势。

“啊啊啊啊！”魔刀馆主不断咆哮着，身体之中一片片的鳞片崩裂了起来，无数道恐怖的力量在其中沸腾，青筋都凸显了出来，一股股恐怖的气息在其中纵横。

他那原本犹如一般人高的身高，在这一瞬间，就生生长高了一倍。

“叶希文，小心，那是他的大恶魔变身，变回了真身！”这个时候，李红袖在旁边提醒说道。

“还想提醒他么？没有用的，他已经将本大爷彻底激怒了，现在没有人能够救得了他了！”魔刀馆主桀桀怪笑一声道。

变身了之后，他的气息也足足提升了一截，变的越发的恐怖了起来。

“没有用的，变身之后，我绝对可以算的上是混乱之城第一高手，任何人，都不可能是我的对手的！”魔刀馆主桀桀咆哮道。

“是么？如果只有这种程度的话，那混乱之城第一高手，也不过就是如此而已！”叶希文神情冰冷的说道。

“小子，不要太猖狂了，这个时候魔刀馆主反手斩出一道。”

“轰！”

一道恐怖的刀芒直接在天空中横扫而出，刀芒不断的吞吐，撕裂了长空，犹如一条巨龙一般，张开大嘴，要将叶希文整个都给吞噬了一般。

“猖狂，我可没有你猖狂！”叶希文冷笑一声，瞬间动了，脚下直接踩出了无尽恐怖的力道，身形犹如是一颗炮弹一般，直接窜了出去。

“轰！”

他手中的剑芒和魔刀馆主的刀芒狠狠斩到了一起。

“轰隆隆隆！”

那可怕的爆炸力量，一圈一圈的往外席卷，直接以两人交手的中心点为中心，朝着四面八方扩散了出去。

“现在，我就让你看看，你和天人境高手真正的差距何在！”魔刀馆主的声音出现在了叶希文的身后，一柄魔刀当场斩落了下来。

他的出现几乎是毫无征兆一般，撕裂了虚空出现在了叶希文的身后，这就是天人境高手的一个手段，仅仅只是半步天人境的武者就算能够打爆长空，也不可能撕裂虚空，这是完全两种截然不同的概念。

所以无论叶希文的实力多强，哪怕能够斩杀天人境的高手，但是他也无法做到撕裂虚空，因为他无法和天地融为一体，这是有着本质上的差别的。

魔刀馆主的速度极快，但是叶希文的速度也不慢，反手一剑立劈而下。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

第一千四百四十六章 高手云集【二更，求月票】

斩杀了魔刀馆主之后，叶希文微微松了一口气。

“多谢文先生帮我报的大仇！”李红袖行了大礼说道。

“这都不算什么，拿人钱财与人消灾本身就是理所应当的事情！”叶希文说道。

李红袖叹了口气，她如何听不出来，叶希文的意思，就是还是不想和他们有太深的瓜葛。

想想也是，这样的人物，也不是他们这一间小庙能够容纳的下的，这样的绝世人物，根本不是他们能够容得下的，甚至于根本也不是混乱之城能够容纳的下的。

这个时候，对于叶希文的身份，她也隐隐有了猜测，这样出色的人物也只能是出现在叶家这样的庞然大物之中。

虽然他不姓叶，但是叶家不是同样有很多附属的家族么，其中在出这么一个牛逼的天才也不是什么难事，众所周知，这些家族之中有很多都和叶家有联姻，所以他们身体之中，或多或少都流有叶家的血液。

“这一块凤凰骨头你带走吧！”叶希文掏出一块凤凰骨头递给了李红袖。

“多谢先生，家父现在卧病在床，为了这个事情，更是连林伯等诸多的高手都陨落了，现在我就要离开了，不知道文先生是不是要和我一起？”李红袖问道。

“不了，你先出去吧，我还有一些事情！”叶希文说道。

——

在叶希文和李红袖等人被困在山谷之中的一个月，在整个混乱之地之中也是更加混乱了起来。混乱之城进来了不少的高手，为了天材地宝。也免不了要进行厮杀。

“混乱之地中间的混乱之山之中有神光闪烁！”

“有人好像在混乱之山之中发现了传说中神明的影子！”

“有人在混乱之山之中遇到了恐怖的生物，一队人，居然只有一个人逃回来！”

一条条流言开始在整个混乱之地之中流传了起来，而这些流言的目标都是指向了混乱之山。

有人说，这个混乱之山之中，藏有魔神留下的宝藏和秘密，也有人说，这其中有了不得的生物蛰伏在其中。

各种各样的传言在其中难辨真假。但是这不妨碍整片混乱之地的高手开始朝着最中央的混乱之山靠近。

很快，就有传言，整个混乱之山霞光大作，隐隐有恐怖的嘶吼声从其中传出，更有传言，在混乱之山之中发生了一场惊天大战。

成百上千的高手聚集到了混乱之山之中，一时间肃杀之气弥漫了整个混乱之山之中。

但是这身为混乱之地的最中央地带的混乱之山却和普通的山脉没什么不同。甚至还要枯竭，一片乱石，土地也有一些砂砾化，和传说中的霞光漫天，恐怖的嘶吼声之类的，都根本不搭边界。

只有一摊血迹在中央。隐隐散发出骇人的威压，夹杂着丝丝的黑金色，宛如是被人打爆了一般。

有些人试图收取这一摊血迹，结果被生生震成了白痴，这可是一尊半步天人境的顶尖高手。居然被一摊血迹给震成了白痴，所有人都被吓住了。

但是除了这一摊血迹之外。其他的似乎没有任何的异常。

“这怎么看着像是传说中的神血，无边的威压，恐怖至极！”有人猜测说道。

“不可能，神血赤金，就算是魔神的血也是赤金，不可能是沉陷这般黑金色！”有学识渊博之人立刻出来反驳说道。

神明本质上都是一种生物，即便他们是由不同族群，不同武道证道成神，但是本质上都是一回事，都是超越了正常生物的存在。

“那难道又是什么不知名的太古生物的鲜血不成？我记得我们前辈的手札上没有记载这一摊鲜血，显然并不是之前就存在的！”

有人做出了这样子的推测，许多人都认可和附和，这并不是没有可能的，因为很多人都知道这混乱之石存在的时间太过久远，久远到很多人都不知道历史的某一段时间。

叶希文在一旁也是微微皱着眉头，这一摊血他也一样不认识，他有预感，如果叶墨在这里的话，他一定认识，可惜现在陷入了沉睡，下一次清醒就不知道要多少时间了。

他不由的叹了一口气！

这个时候，天空中一道强横无比的身影滑落到了人群之中，悄无声息，几乎就是刹那间，就已经出现在了人群之中。

却见是一个一袭黑衣的老者，他目光平平无奇，看着没有任何的特殊，但是许多人被他看了一眼，顿时就浑身直冒冷汗，只感觉浑身都麻木了，无法动弹。

“嘶，是血夜楼主，他怎么也过来了！”

这个时候，有人认出了这个老者的身份，正是整个混乱之城之中十大势力之一的血夜楼主，据说血夜楼主的身份乃是魔族八大王族之中的隐魔族的顶尖高手，在八大王族当中，如果说堕落天使是以人数少著名的话，那么隐魔族则是人数更少，基本上人数最多的时候，也不曾超过十万人，可以说还不如一个小规模的魔族呢，但是就算是这样，隐魔族还是位列八大王族之一，最大的原因就是因为他们暗杀术独步魔界，就算是最强大的魔神都不敢说能躲得过这些行走在黑暗中的刺客的暗杀，而且最变态的是，这些隐魔族往往都能够越阶暗杀，一般人根本就躲不过去。

所以这些隐魔族也往往是最为难缠的对手。

在混乱之城之中，这血夜楼主也是最为难缠的一个顶尖高手之一。

这血夜楼主根本就没有看其他人的意思，仅仅只是看着那一滩血迹，然后皱眉不语。

“不管怎么样，先将这一摊血迹收走再说！”这时候，这血夜楼主直接大手一挥，就要将这一摊血迹给收走。

“血夜楼主好大的胃口，这么大一摊血迹，起码得给我们留下一点吧！”这个时候一道人影从天而降，生生落到了地上，直接阻止了血夜楼主的动作。

“范磊，你竟然敢和我争？”血夜楼主只是冷笑一声说道。

“有什么不敢？”来人身上散发出一圈一圈恐怖的气势，丝毫不让。

这时候众人这才看清楚了来人的身份，是一个人类的中年男子。

“嘶，竟然是他，独行刀客范磊，他虽然不是十大势力之一，但是论修为也是天人境三重天巅峰，没想到这一次的混乱之地的开启，竟然将他也给吸引了过来！”

“血夜楼主，有胆子的话，你就和我正面打一次，打的赢我立马就走，绝对不和你多说！”范磊浑不在意的说道，其他人忌惮血夜楼主家大业大，更加上修为强横，功法诡异，但是他有什么好怕的，收了东西，远走他乡，其他人焉能奈何得了他。

而血夜楼主也只是脸色难看，但是并没有怒而出手，因为他很清楚，他擅长的是暗杀，在正面搏杀能力之中只怕是诸强之中最弱的，这个时候和他正面搏杀，那岂不是以己之短攻敌之长。

这种蠢事他可做不出来！

“哼，这是本座的，你们谁敢抢，那就是死！”这时候又是一道惊天魔气轰然落下，紧接着一尊恐怖丑陋的阿修罗出现在了场地中央。

“你也太霸道了吧，就算是你，也不可能真的霸占吧！”又是一个人族的高手降临，这一次是人族的中年女子，身上隐隐带着几分骇人的气息，让人无法接近。

这几尊天人境三重天的高手降临，直接让在场的高手一阵噤声，面对这些顶尖的高手，连他们都不由得为之屏息，感觉到异常的可怕。

在这几人之后，又是一尊魔族的高手降临了，这是一尊原魔族的高手，身上一对羽翼和大恶魔族有些相像，但是又好像也有其他魔族的特点。

这就是原魔族，八大王族之中一个极为特殊的存在，传说原魔族是魔界之中所有魔族的原生点，换句话说，所有的魔族都是从原魔族之中分裂出来的，他们原本就叫魔族，后来出现的魔族的族群越来越多，为了区分，他们也改名叫了原魔族，意思很明显，原始的魔族。

也因为如此，这些原魔族非常的骄傲，自认为他们才是正统的魔族一脉，其他魔族都根本只是他们分裂出去的旁支罢了，但是他们身为魔族的八大王族之一，也确实有这样的资格骄傲。

他们有这样的资本和实力。

这原魔族的高手只是高傲的看了一眼众人，说道：“这有什么可争夺的，真正的财富应该是魔神留下来的传承，如果我所料不差的话，那一尊魔神留下来的财富和传承应该就是在这混乱之山之中，等找到了那个在争夺也不迟！”

诸位高手想想，顿时也有些道理，而这个时候这个原魔族的高手只是瞥了一眼人群之中的叶希文，顿时就将他给锁定了起来。

“你就是叶希文？”这个时候，那原魔族的高手说道，一开口就是来者不善，直接冲着叶希文来了。(未完待续。如果您喜欢这部作品，欢迎您来）投推荐票、月票，您的支持，就是我最大的动力。手机用户请阅读。)

PS：汗，我又忘了将更新放出来了，上传了没发布！总之第二更到了，到了最后一个半小时了，大家手里还有月票就投吧，不然也浪费啊！